<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
    <title>Моя объединенная RSS-лента</title>
    <link>https://serheg.github.io/ainewstelegram/</link>
    <description>Все лучшие новости в одном месте</description>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Jul 2025 07:18:33 -0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://serheg.github.io/ainewstelegram/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    <item>
        <title><![CDATA[Страх и ненависть в CRM: как можно применить Process Mining на процессе продаж от лида до сделки]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/pix_robotics/articles/926356/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926356</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/pix_robotics/articles/926356/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926356</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:11:45 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/39a/fef/872/39afef872d9501a02b086dccf449eded.jpg" /><p>Мы – компания PIX Robotics – помогаем сотням компаний повышать их операционную эффективность с помощью наших решений. Наша команда имеет большой опыт в роботизации бизнес-процессов, но в то время проекты по процессному анализу были для нас в новинку. И, хотя мы работаем с партнёрами-консультантами и интеграторами с многолетним опытом и глубокой экспертизой в Process Mining, нашей внутренней команде также было необходимо нарастить экспертизу, чтобы более эффективно проводить пресейл и развивать наш продукт.</p><p>&nbsp;А как быстрее всего научиться и получить обратную связь? Конечно,&nbsp; провести внутренний проект на одном из наших собственных процессов.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926356/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926356#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Пиксель VK Реклама — краткий обзор инструмента]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/925566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925566</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/925566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925566</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:08:09 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/fba/bb0/90f/fbabb090f97d2604e95b7973db275105.png" /><p>Ведёте пользователей на сайт с помощью VK рекламы? Не забудьте установить пиксель VK Реклама, чтобы улучшить результаты и получать лиды и продажи.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925566#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Генерация иллюстраций с ИИ – просто и легко?]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926440/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926440</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926440/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926440</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:07:48 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/158/dbc/a47/158dbca47b512ffa90931b9726ba6bd8.png" /><p>Субъективный неэкспертный опыт создания достаточно сложной иллюстрации с помощью ИИ-сервисов для генерации изображений</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926440/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926440#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Углеродные выбросы Google выросли на 1515 % за 14 лет, но компания уверяет, что экоактивисты перевирают факты]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125666</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125666</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:03:29 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Google негативно отреагировала на доклад НКО Kairos Fellowship, где говорится о &laquo;пробелах&raquo; в данных Google о сокращении углеродных выбросов. В Google утверждают, что анализ, проведённый НКО, &laquo;искажает факты&raquo; из ежегодных отчётов об экоустойчивости, сообщает Computer Weekly. В докладе Kairos Fellowship утверждается, что Google использует отчёты об экоустойчивости, чтобы ввести в заблуждение общество относительно прогресса в деле сокращения углеродных выбросов. Kairos Fellowship заявила, что 2,5 года работала над освещением вклада техногигантов в климатический кризис. Были тщательно проанализированы публичные отчёты Google, связанные с охраной окружающей среды, и проведены подробные расчёты и анализ представленных экологических данных.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Управление командой в эпоху перемен]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/ru_mts/articles/926058/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926058</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/ru_mts/articles/926058/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926058</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:01:20 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/eeb/d17/3da/eebd173da41f08316d63a36de4f510df.png" /><p>В реальном бизнесе команды редко живут «в домике», где ничего не меняется годами. Хочешь ты того или нет, извне постоянно поступают новые вводные. Это непрерывный конвейер: только адаптируешься к последним изменениям, переживешь их, как курс снова меняется. Начинается вынужденный переезд на другие сервисы, запускается масштабирование, глобально перестраивается рабочий процесс и т. п.</p><p>Задача руководителя в этих условиях — уменьшить стресс сотрудникам да и самому себе.</p><p>Меня зовут Екатерина, я руковожу саппортом в МТС Линк. Специфика поддержки — любые изменения увеличивают количество вопросов от пользователей. То есть нам надо не только самим не сойти с ума, но и снять негатив у клиентов, которые не всегда понимают ситуацию. В этом материале поделюсь своим опытом, как мы готовимся к изменениям и как нам это помогает их преодолевать. Перемены неизбежны, но простые действия и предварительная подготовка позволят чувствовать себя комфортно и сохранить команду.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926058/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926058#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Разбираем на запчасти поисковый сервис в Яндекс Лавке]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/yandex/articles/924198/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924198</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/yandex/articles/924198/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924198</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:00:10 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/3dd/2f3/f61/3dd2f3f61dceac0a5d415818c37cab34.png" /><p>Привет! Меня зовут Николай Смирнов, я ML-инженер в команде поиска Яндекс Лавки. В этой статье я расскажу немного о закулисье:&nbsp;</p><p>— Как наша команда шаг за шагом строила поисковый сервис, начиная с алгоритма Ахо — Корасик, SaaS-решений и Маркета, и дошла до собственной архитектуры на C++ с userver и многослойным «бургером» из ML-моделей.&nbsp;</p><p>— Зачем поиску Лавки понадобилось сразу несколько технологий — BM25, DSSM, BERT и CatBoost — и чем полезна каждая из них.&nbsp;</p><p>— Как наш поиск собирает данные о вас и о товарах и почему ML-модели приходится дообучать.&nbsp;</p><p>А ещё вместе «сломаем» прод — посмотрим, что произойдёт, если выключить какую-нибудь из моделей, и почему даже самые продвинутые нейросети не являются серебряной пулей.</p><p>В общем, будет немного истории, самое интересное из архитектуры, инженерные находки и живые примеры того, как поиск в Лавке принимает решения. Если интересно, как на самом деле работает поиск, — погнали!</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/924198/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924198#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[90 лет нашей железной дороге, теперь ею управляют роботы]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/nlmk/articles/919050/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=919050</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/nlmk/articles/919050/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=919050</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:00:08 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/d75/9c8/33a/d759c833a860e644806fc4dd84ad2f10.png" /><p>Когда вам нужно доставлять сырьё на большое производство, сложно остановиться. </p><p>Как вы знаете из компьютерных игр, для этого нужна большая железная дорога. </p><p>У нас она своя. В 1933 году было 10 километров рельсов, 10 вагонов и два паровоза. </p><p>Сейчас — 136 локомотивов, 3 065 вагонов, 19 станций, 580 километров путей и 1 585 стрелочных переводов. 130 миллионов тонн грузов в год.</p><p>А машинистами у нас теперь становятся роботы. </p><p>Почему так? Потому что условия труда довольно суровые, а манёвры в цехах нужны очень точные, на грани человеческих способностей. Сначала это были ассистирующие устройства с алгоритмами машинного зрения, а потом мы пришли и к автоматизации. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/919050/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=919050#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[А что если не «внедрять таск-трекер», а просто создать эти 7 досок]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/yougile/articles/926304/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926304</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/yougile/articles/926304/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926304</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:00:07 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/8da/836/59a/8da83659a50b8b27b1a43878d8a943b0.jpg" /><p>Внедрение таск-трекера ― звучит больно. Но в каждой команде есть процессы, где внедрение особо и не нужно: просто возьмите и начните работу в менеджере задач, а не табличке excel или чатике. В этом тексте показываем 7 универсальных процессов, которые можно внедрить буквально за 10 минут: от онбординга до работы с подрядчиками.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926304/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926304#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Новые тесты подтвердили высокую эффективность электрических грузовиков Tesla Semi]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125734</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125734</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:55:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Анонс электрического магистрального тягача Semi состоялся ещё в прошлом десятилетии, но о начале его мелкосерийного производства компания Tesla не могла заявить до конца 2022 года. Несколько сотен грузовиков в настоящее время эксплуатируются клиентами, причём в ходе испытаний они демонстрируют всё более высокую эффективность расхода электроэнергии. Источник изображения: Tesla]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Грабли для SEO-специалиста: 8 ситуаций, где легко ошибиться]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926456/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926456</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926456/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926456</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:53:39 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/ff1/620/c1b/ff1620c1be2c1d7ce97624f7ce6e482d.jpg" /><p>Собрал основные моменты, в которых иногда ошибаются даже матёрые сеошники. Проверьте себя.</p><p>Аптайм сервера, отложенная загрузка, базовые настройки аналитики. А что еще?</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926456/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926456#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Почему растёт спрос на гиперконвергентные системы]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/sberbank/articles/926450/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926450</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/sberbank/articles/926450/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926450</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:42:30 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/fb1/b7f/67e/fb1b7f67ee1f7274d92b79e420c874bd.jpg" /><p>Спрос на локальное оборудование для центров обработки данных снижается по мере того, как организации переносят рабочие нагрузки в облако. Но локальные решения не исчезли, и одним из востребованных сегментов является гиперконвергентная инфраструктура (HCI).</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926450/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926450#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Nvidia выпустит новый ИИ-ускоритель для Китая не раньше сентября]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125731</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125731</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:39:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Слухи уже давно приписывают Nvidia намерения создать новый ускоритель вычислений для Китая, который она смогла бы поставлять в страну легально после запрета на экспорт H20, наложенного властями США. По новым данным, компания сейчас активно обсуждает характеристики новинки с американскими чиновниками, а китайским клиентам новое решение предложит не ранее сентября. Источник изображения: Nvidia]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Методологии менеджмента качества в бизнес-анализе: процессный подход, LEAN, теория ограничения систем. Часть 2]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/simbirsoft/articles/925942/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925942</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/simbirsoft/articles/925942/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925942</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:29:14 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/438/23c/ae2/43823cae2af53690bd986a6b51646639.png" /><p>Всем привет! Меня зовут Диана. Я ведущий аналитик в ИТ-компании Simbirsoft и работают в бизнес-анализе уже более 9 лет. Начинала как аналитик процессов (специалист процессного управления, специалист организационного развития — единого наименования этой должности не существует). У меня накопился опыт работы над проектами в разных отраслях и компаниях. Хочу поделиться, как применение методологий для улучшения процессов помогают компания достичь их конечной цели — масштабировать бизнес, оптимизировать деятельность и повышать результативность работы.&nbsp;</p><p>В <a href="https://habr.com/ru/companies/simbirsoft/articles/924960/" rel="noopener noreferrer nofollow">предыдущей части статьи</a> я рассказала, насколько актуально бизнес-аналитику понимать СМК (Система менеджмента качества) и, в частности, процессное управление, а также методологии LEAN (бережливое производство) и ТОС (теория ограничения систем). На практическом примере показала, как с помощью моделей и анализа процессов можно навести в них порядок, выстроить систему метрик и начать их отслеживать. И, если в первой части речь шла о фиксации и анализе процессов в их текущем состоянии, то в этой части я бы хотела акцентировать внимание на этапе их улучшения.</p><p>Существует большое количество методологий и концепций, направленных на улучшение деятельности. В своей статье хочу остановиться на двух самых известных:&nbsp;</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925942/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925942#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[72 рабочих часа в неделю, никаких пушей и «следующее действие»: формула на 100 млн ₽]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926444/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926444</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926444/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926444</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:19:50 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/455/9f6/bd0/4559f6bd06f99dec0651e1a3410dec47.jpeg" /><p>Сейчас все топят быть продуктивным, эффективным. Я тоже адепт эффективности.</p><p>Как сделать еще больше, как иметь больше энергии?</p><p>Я пробовал Яндекс.Календарь, потому что я всегда пытаюсь пользоваться чем-то отечественным. Искренне хочу, чтобы у нас были классные вещи, но я не знаю, по какой причине Яндекс.Календарь — это пока что дно.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926444/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926444#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Перенос ценой $250 миллионов: Subnautica 2 не выйдет в 2025 году, зато получила первый геймплейный трейлер]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125730</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125730</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:19:33 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Вслед за шокирующей сменой руководства в студии Unknown Worlds Entertainment южнокорейский издатель Krafton объявил о переносе старта раннего доступа подводного симулятора выживания Subnautica 2.   Источник изображений: Krafton]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[A practical guide to backing up Revit Server Models V2 или делаем по-человечески то, что делалось не для людей]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926442/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926442</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926442/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926442</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:17:09 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/c93/afd/139/c93afd1395f88b1652c7b218350dfc78.png" /><p>A practical guide to backing up Revit Server&nbsp;Models V2</p><p>Практическое руководство и решение задачи бэкапа ревит-сервера на файловом уровне.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926442/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926442#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Обменники в RabbitMQ, которые не продают валюту]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/otus/articles/926344/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926344</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/otus/articles/926344/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926344</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:43:01 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/27f/c9e/689/27fc9e689fc481f0d772a7736f0be397.jpg" /><p>Очень часто в&nbsp;проектах необходимо использовать передачу сообщений между компонентами распределенной системы по&nbsp;определенным правилам. И перед разработчиком встает вопрос&nbsp;— какой инструмент наиболее эффективно можно использовать для&nbsp;этого? И сегодня мы рассмотрим брокер сообщений, который позволяет это делать «прямо из&nbsp;коробки» и это будет RabbitMQ.</p><p>RabbitMQ&nbsp;— это популярный брокер сообщений, который реализует стандарт AMQP и который позволяет эффективно управлять коммуникацией между сервисами через очереди. И в&nbsp;этой статье мы разберем основные типы обменников (exchange): Direct, Topic, Headers и Fanout, которые напрямую участвуют в&nbsp;процессе маршрутизации, а&nbsp;также приведем примеры их настройки в&nbsp;Spring Boot. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926344/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926344#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Суд: почта Великобритании и Fujitsu «должны были знать» о дефектах IT-системы Horizon, сломавших сотни жизней]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125684</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125684</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:42:46 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Предварительные результаты расследования сбоев системы Horizon почтовой службу Великобритании (Royal Mail), показали, что и руководство почты, и Fujitsu с ICL, которые и разработали Horizon, знали или должны были знать о дефектах и ошибках в ПО, сообщает The Register. Из-за сбоев в бухгалтерской отчётности Horizon пострадали сотни сотрудников почтовых отделений. Многие получили штрафы, некоторые отправились в тюрьму, а ещё 13 человек, по-видимому, совершили суицид из-за неправомерных обвинений. Королевская почта Великобритании начала внедрять IT-систему Horizon в 1990-е годы. Разработанное компанией ICL (позже поглощённой Fujitsu) программное обеспечение допускало ошибки, из-за которых в 1999&ndash;2015 гг. 736 сотрудников почтовых отделений были несправедливо обвинены в мошенничестве и осуждены. Причём с выпуском обновлений ПО ситуация лучше не становилась. В 2021 году было начато официальное расследование, а теперь опубликован первый отчёт, посвящённый пострадавшим и компенсациям.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Туториал: запускаем Hunyuan-A13B модель на vLLM и на llama.cpp]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926438/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926438</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926438/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926438</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:29:48 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/480/1f7/26e/4801f726eef0b6ed3648ecee5c20b31e.png" /><p>Недавно вышла новая модель - Hunyuan-A13B:</p><p><a href="https://huggingface.co/tencent/Hunyuan-A13B-Instruct-GPTQ-Int4" rel="noopener noreferrer nofollow">https://huggingface.co/tencent/Hunyuan-A13B-Instruct-GPTQ-Int4</a> (это уже квант)</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926438/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926438#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Пример создания патча для PostgreSQL]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/tantor/articles/926386/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926386</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/tantor/articles/926386/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926386</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:25:58 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/3d8/5dd/841/3d85dd8411e617b5193c54fc9680da05.png" /><p>На апрельской конференции&nbsp;<a href="https://pgbootcamp.ru/ru/2025-ekaterinburg" rel="noopener noreferrer nofollow">PG BootCamp 2025</a>&nbsp;в Екатеринбурге был представлен&nbsp;<a href="https://rutube.ru/video/fbf9aa3039e62c7ba11cc4162de338cc" rel="noopener noreferrer nofollow">доклад</a>&nbsp;Артёма Бугаенко о том, как сделать статистику Postgres более детализированной, не повышая DST. Однако если посмотреть на доклад под немного другим углом, то ему отлично подошло бы название «Пример создания патча для PostgreSQL». Примеры правки логики планировщика есть во многих патчах, но объяснение того, куда и какой код нужно вставлять в многочисленные файлы исходного кода PostgreSQL, встречается нечасто. Можно встретить примеры описания того, как добавить параметры конфигурации, а вот пример того, как добавить опцию в команду SQL, найти подчас затруднительно. Поэтому если вам требуется добавить в какую-либо команду свою опцию, то можно использовать статью, доклад и предложенный докладчиком патч как руководство.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926386/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926386#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Tesla через пару месяцев намерена запустить свои роботакси в Сан-Франциско]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125729</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125729</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:22:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Долгое время штаб-квартира Tesla находилась в Калифорнии, но после конфликта Илона Маска (Elon Musk) с властями штата во время пандемии она переместилась вместе с ним в столицу Техаса. Именно в Остине компания в прошлом месяце формально запустила работу беспилотных такси, но Маск накануне пообещал, что через пару месяцев они появятся и в районе залива Сан-Франциско. Источник изображения: Tesla]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[В два раза лучше ChatGPT o3. Представлен Grok 4]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926434/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926434</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926434/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926434</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:17:49 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/960/5ee/7f9/9605ee7f961d94cf6100e5c42db649d6.jpeg" /><p>Компания xAI представила свои новые ИИ-модели - Grok 4 и Grok 4 Heavy, в котором несколько агентов работают над проблемой параллельно. По утверждениям xAI, это позволило добиться значительного роста в производительности.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926434/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926434#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Веб-агенты, которые действительно понимают веб-сайты: как слой восприятия Notte решает проблему DOM]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926432/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926432</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926432/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926432</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:11:52 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/28e/434/727/28e4347278c5d292532e786c2c654e0e.png" /><p>Фундаментальная проблема веб-агентов заключается не в автоматизации — а в восприятии. Как позволить LLM навигировать и действовать на веб-сайтах, погребённых в слоях HTML?</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926432/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926432#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Эхо Большого взрыва указывает на возможное расположение Млечного Пути внутри космической пустоты]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125726</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125726</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:57:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/10/1125726.jpg" width="120" />Галактика Млечный Путь может находиться внутри гигантской космической пустоты диаметром около 2 млрд световых лет. Об этом свидетельствуют барионные акустические колебания &mdash; остаточные следы звуковых волн, которые перестали распространяться спустя 380 тыс. лет после Большого взрыва, но сохранились в крупномасштабной структуре вещества во Вселенной. Эта гипотеза может объяснить расхождение между локальными и космологическими оценками скорости её расширения. Источник изображения: Moritz Haslbauer, Zarija Lukic / Royal Astronomical Society, CC BY 4.0]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Электромобили теперь обходят по экологичности машины с ДВС уже после 17 000 км пробега]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125728</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125728</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:52:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Бытовало мнение, что электромобили обеспечивают снижение углеродных выбросов на этапе эксплуатации, но демонстрируют серьёзный уровень загрязнения атмосферы на этапе производства тяговых батарей. Кроме того, работающие на ископаемых видах топлива электростанции тоже не добавляют электромобилям привлекательности в глазах защитников природы. Однако, новое исследование гласит, что современные электромобили гораздо быстрее обходят машины с ДВС по снижению вреда экологии, чем четыре года назад. Источник изображения: Tesla]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Struct IEnumerator]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/skbkontur/articles/917068/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=917068</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/skbkontur/articles/917068/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=917068</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:49:37 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/65a/a99/3e6/65aa993e666c432622dd4bea9b3af7d3.jpg" /><p>Как-то было свободных полчаса перед встречей. Ни туда, ни сюда. Дай, думаю, сниму трейс с приложения. Вдруг что-то интересное найдётся.</p><p>А в качестве бонуса: использование <code>var</code> может привести к багам? Узнаем в самом конце ;)</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/917068/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=917068#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[[Перевод] Permutation neuron или как решить MNIST на 77% с помощью 3 нейронов]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926426/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926426</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926426/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926426</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:08:47 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<p>Это одна из попыток решить mnist за минимальное количество операций умножения.</p><p>В качестве примера рассмотрим задачу MNIST, где permutation neuron с тремя классических нейронами и есть вся наша сеть.</p><p>Permutation neuron — это вычислительный блок, реализующий преобразование входных сигналов на основе перестановки. Нейрон поддерживает набор внутренних векторов, которые переупорядочиваются на основе их взаимодействия с входными данными. Этот процесс переупорядочения отображает входное пространство в дискретный набор выходных шаблонов, где каждый шаблон соответствует определенной перестановке внутренних векторов.</p><p>Для классификации 10 цифр датасета MNIST требуется не менее 10 различных состояний нейрона. Поскольку число перестановок определяется факториалом количества нейронов, минимально необходимо 4 нейрона (4! = 24 перестановки), чтобы покрыть 10 классов. Однако, вычитая значение одного нейрона из остальных (нормализация), можно ограничиться вычислением трёх нейронов, задавая четвёртый нейрон равным нулю, без нарушения порядка перестановок. Это позволяет сократить вычислительные затраты, сохраняя 24 уникальных состояния для классификации.</p><p>Для задачи классификации 10 цифр датасета MNIST permutation neuron работает следующим образом: три нейрона с линейной функцией активации вычисляют значения на основе входных данных изображения, а четвёртый нейрон фиксируется равным нулю. Эти четыре значения упорядочиваются, формируя одну из 24 возможных перестановок (4!), например, ACZB. С помощью кода Лемера каждая перестановка преобразуется в уникальное число от 0 до 23, которое затем отображается на один из 10 классов MNIST, определяя, например, цифру от 0 до 9.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926426/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926426#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Типографика в дизайне: как текст может сделать ваш сайт эффективным]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926418/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926418</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926418/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926418</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 03:23:13 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/78d/8cc/988/78d8cc988671c69be32ab669316cf252.jpg" /><p>Текст — это не просто набор букв. Это мощный инструмент, который влияет на восприятие дизайна, удобство чтения и даже доверие пользователей. Хотите, чтобы ваш сайт или печатные материалы выглядели профессионально? Тогда давайте разберём основы типографики простыми словами.    </p><p><strong>В данной статье разберем:</strong></p><p>- Важность подбора правильного шрифта</p><p>- Как выбрать шрифты?</p><p>- Где искать шрифты?</p><p>- Размер и расстояние – основа удобства</p><p>- Контраст и цвет текста</p><p>- Ошибки, которые портят типографику и как их избежать</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926418/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926418#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Браузеры почти 1 млн пользователей превратились в скрытых ботов для скрапинга]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125723</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125723</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 03:16:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Браузерные расширения, казалось бы, полезные и безобидные, оказались замешаны в масштабном проекте по превращению пользовательских устройств в ботов. 909 000 браузеров по всему миру стали невольными участниками нелегальной сети по сбору данных. Исследователь Джон Такнер (John Tuckner) из SecurityAnnex, обнаружил, что 245 популярных расширений для Chrome, Firefox и Edge отключали защиту, чтобы тайно скрапить сайты по заказу сервиса Olostep. Источник изображения: Philipp Katzenberger/Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Более 2100 руководителей и ключевых специалистов покинут NASA из-за сокращения бюджета]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125722</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125722</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:19:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/10/1125722.jpg" width="120" />Более 2100 сотрудников NASA в категориях GS-13&ndash;GS-15, включая сотни руководителей и профильных специалистов, добровольно покидают агентство в рамках федеральной программы сокращения штата. Это происходит на фоне предложенного Белым домом бюджета на 2026 год, предполагающего сокращение финансирования NASA на 25 % и уменьшение численности персонала на 5000 человек, что может осложнить реализацию пилотируемых миссий на Луну и Марс. Источник изображения: Jametlene Reskp / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Sony наконец прокомментировала массовые проблемы в работе нового флагмана Xperia 1 VII]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125721</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125721</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:15:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Недавно компания Sony временно прекратила продажи своего нового флагмана Xperia 1 VII в Японии после многочисленных жалоб пользователей. Владельцы устройства сообщают о самопроизвольных перезагрузках, внезапных отключениях и даже полном отказе включаться. Наконец в компании прокомментировали ситуацию &mdash; инженеры ищут причины неполадок, но, как сообщает GSMArena, проблема может затронуть европейский рынок. Источник изображений: Sony]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Для охлаждения чипов Nvidia Blackwell компания Amazon решила использовать жидкостные системы собственной разработки]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125724</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125724</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:12:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Масштабы бизнеса так называемых &laquo;облачных гигантов&raquo; позволяют оправдывать созданные на заказ решения. Это касается не только вычислительных средств, но и сопутствующих систем. Так, столкнувшись с растущим тепловыделением ускорителей вычислений Nvidia, компания Amazon (AWS) решила оснастить их жидкостной системой охлаждения собственной разработки. Источник изображения: AWS]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Flutter + Cursor: настройка background agent]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926404/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926404</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926404/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926404</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 22:45:51 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/ad7/9c4/58c/ad79c458ce5ee973faa45fa4f359ae8f.png" /><p>Если вы предпочитаете использовать Jules (Google AI Agent ), пожалуйста посмотрите&nbsp;<a href="https://habr.com/ru/articles/919710/" rel="noopener noreferrer nofollow">эту статью</a>.</p><p>Краткая история — недавно Cursor добавил возможность запускать AI Агентов с помощью которых можно работать с задачами на фоне, точно в таком же окружении, как на своем компьютере.</p><p>Поскольку агент запускается в ubuntu контейнере, то лучше всего его настроить заранее.</p><p>Начнем!</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926404/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926404#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Выбираем базу данных правильно! Чек-лист на все случаи жизни]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926402/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926402</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926402/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926402</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 22:20:49 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/6a7/9eb/a69/6a79eba6941c56997ff69bdfe1add5be.jpg" /><p>Выбор базы данных — это как выбор инструмента: молотком не закручивают шурупы, а гаечным ключом не забивают гвозди. Чтобы не ошибиться, давайте разберёмся, какие бывают базы данных, чем они отличаются и когда их стоит использовать.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926402/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926402#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Новая статья: Обзор Dreame X50 Ultra Complete: робот-уборщик настоящего техноманьяка]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125249</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125249</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 21:00:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/01/1125249.jpg" width="120" />Количество функций уборки, доступных владельцам Dreame X50 Ultra Complete, зашкаливает. Кажется, проще указать на то, чего этот умный робот-пылесос не умеет. Загибаем пальцы вместе]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ИИ-рекрутер McDonald’s хранил личные данные 64 млн соискателей под паролем «123456»]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125718</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125718</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:50:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Безопасность данных пользователей платформы McHire, которую McDonald&rsquo;s использует для приёма сотрудников на работу, была серьёзно скомпрометирована. ИИ-бот Olivia хранил данные соискателей под паролем &laquo;123456&raquo;, что позволяло хакерам легко получить доступ к личной информации соискателей: именам, номерам телефонов и адресам электронной почты. По оценкам экспертов, утечке могли подвергнуться до 64 миллионов записей. Источник изображения: Waid1995/Pixabay]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[OpenAI может выпустить собственный браузер с ИИ уже через несколько недель]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125714</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125714</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:36:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания OpenAI, разработчик ChatGPT, в ближайшие недели может представить веб-браузер со встроенными функциями искусственного интеллекта. Как сообщает TechCrunch со ссылкой на информационное агентство Reuters, эта разработка станет частью усиливающейся конкуренции на рынке браузеров, где пока почти безраздельно доминирует Google Chrome. Источник изображения: Levart_Photographer/Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[У Chrome появился конкурент: Perplexity представила бесплатный ИИ-браузер Comet, который доступен за $200]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125713</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125713</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:29:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Perplexity представила собственный веб-браузер под названием Comet. Как отметил генеральный директор компании Аравинд Шринивас (Aravind Srinivas), новый продукт объединяет поиск, ИИ-ассистента и выполнение задач в одном интерфейсе, превращая сеанс работы в браузере в единое целое. Источник изображения: Perplexity]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[SolarWinds урегулировала дело о скандальном взломе пятилетней давности, который затронул тысячи компаний и госслужбы]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125711</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125711</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:25:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Комиссия по ценным бумагам и биржам США (SEC) достигла принципиального соглашения о досудебном урегулировании с SolarWinds по иску против компании и её директора по информационной безопасности Тима Брауна (Tim Brown) в связи со взломом её платформы Orion хакерской группой APT29. Этой группировке, также известной как Cozy Bear, на Западе приписывают связь с ФСБ. Об этом сообщил ресурс Computer Weekly. Из-за взлома систем компании, который оставался незамеченным около года, пострадало множество её клиентов, включая Министерство обороны, Государственный департамент, Казначейство, Министерство внутренней безопасности и Министерство торговли США. SEC обвинила SolarWinds и Тима Брауна в том, что они, зная об имеющихся проблемах с безопасностью систем, не приняли действенных мер по устранению уязвимостей.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[YouTube ужесточит борьбу с мусорным контентом, который массово генерирует ИИ]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125712</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125712</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:24:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Платформа YouTube планирует обновить свои правила, чтобы ограничить возможность авторов зарабатывать на &laquo;неаутентичном&raquo; контенте &mdash; в первую очередь на массово создаваемых видео и других повторяющихся материалах, производимых с помощью ИИ. Источник изображения: Azamat E / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[В Escape from Tarkov прошёл самый хардкорный вайп за всю историю игры — последний перед релизом]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125716</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125716</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:17:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Разработчики из российской студии Battlestate Games сообщили об установке обновления 0.16.8, которое принесло в популярный эвакуационный шутер Escape from Tarkov самый хардкорный вайп за всю историю игры.   Источник изображений: Battlestate Games]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ElBear ACE-Uno — первый запуск в Mac OS]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926396/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926396</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926396/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926396</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 19:48:12 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<p>В статье рассмотрим, как начать работу с ElBear ACE-UNO в Mac OS. Постарался для вас сделать выжимку, чтобы можно было скорее приступить к работе с платой и потратить на это на пару-тройку суток меньше)</p><p>P.S. Для пользователей Windows статья также может быть полезной.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926396/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926396#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Анализ уязвимости CVE-2025-27736 в Power Dependency Coordinator]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926390/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926390</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926390/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926390</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:41:26 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/97b/a2e/e25/97ba2ee25caa1bec4e663fdcf77c4b4a.PNG" /><p>Данная статья посвящена багу в Power Dependency Coordinator (CVE-2025-27736), запатченному Microsoft в апреле этого года.</p><p><a href="https://nvd.nist.gov/vuln/detail/CVE-2025-27736" rel="noopener noreferrer nofollow">В описании CVE</a> сказано, что баг связан с раскрытием информации (адресов ядра).</p><p><em>Exposure of sensitive information to an unauthorized actor in Windows Power Dependency Coordinator allows an authorized attacker to disclose information locally.</em></p><p><a href="https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2025-27736" rel="noopener noreferrer nofollow">https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2025-27736</a></p><p><em>Exploiting this vulnerability could allow the disclosure of </em><strong><em>certain memory address within kernel space</em></strong><em>. Knowing the exact location of kernel memory could be potentially leveraged by an attacker for other malicious activities.</em></p><p>В контексте изменений Windows 11 24H2 с ограничением NtQuerySystemInformation для определения адресов объектов, баги такого типа становятся еще более актуальны, поэтому мне стало интересно посмотреть пример такой уязвимости.</p><p>Из инструментов потребуются IDA Pro, BinDiff, WinDbg, для тестирования - Windows 11 или Windows 10 x64 с обновления до апреля 2025 (для тестирования работоспособности PoC) и актуальными обновлениями (для тестирования PoC после обновления).</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926390/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926390#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Apple выпустит AR-гарнитуру Vision Pro 2 в этом году — она станет комфортнее и получит процессор M4]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125710</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125710</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:40:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Apple готовится к запуску обновлённой гарнитуры смешанной реальности Vision Pro 2, которая будет более производительной по сравнению с оригинальной моделью, а также получит слегка изменённый дизайн ремешка. Об этом сообщил журналист Bloomberg Марк Гурман (Mark Gurman) со ссылкой на собственные источники. По его данным, разработчики оснастят Vision Pro 2 фирменным процессором Apple M4, что значительно повысит производительность устройства &mdash; в оригинальной Vision Pro используется чип M2. Не менее важно, что гарнитура получит крепление с обновлённым дизайном, благодаря которому её будет удобнее носить в течение длительного времени.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[В MIT создали робота-лаборанта с навыками эксперта в материаловедении]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125708</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125708</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:34:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[В процессе поиска новых материалов для определённых задач приходится производить множество замеров. Автоматизация этого процесса значительно ускорила бы исследования, а внедрение ИИ помогло бы с выбором наилучших точек измерения. Всё вместе обещает привести к созданию полностью автоматических лабораторий любого профиля. В Массачусетском технологическом институте сделали выбор в пользу исследования материалов для солнечных панелей. Источник изображения: MIT]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[SilverStone выпустила олдскульный корпус Seta H2 с поддержкой 15 жестких дисков]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125707</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125707</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:23:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания SilverStone выпустила компьютерный корпус Seta H2 формата Full Tower, отсылающий к решениям конца 1990-х годов, когда приоритетом для корпусов подобного типа было наличие большого количества посадочных мест под жёсткие диски. Новинка Seta H2 с внутренним объёмом 70 литров позволяет установить до 15 HDD благодаря семи съёмным корзинам за фронтальной панелью, предназначенным как для 2,5-дюймовых, так и для 3,5-дюймовых накопителей. Источник изображений: SilverStone]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[X осталась без генерального директора — Линда Яккарино уходит в отставку после двух лет руководства соцсетью]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125705</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125705</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 17:57:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Линда Яккарино (Linda Yaccarino) покинет пост генерального директора X после двух лет руководства компанией &mdash; об этом она объявила сегодня на своей странице в социальной сети. Яккарино была назначена на должность через год после того, как Илон Маск (Elon Musk) приобрёл Twitter и переименовал его в X. Пока неизвестно, кто займёт её место. Источник изображения: Линда Яккарино]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung объяснила, почему до сих пор не выпустила трёхстворчатый складной смартфон]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125704</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125704</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 17:25:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Samsung уже некоторое время работает над созданием смартфона с экраном, который может складываться втрое. В ряде публикаций его называют Galaxy G Fold. Производитель намекал на такое устройство при анонсе серии смартфонов Galaxy S25 в январе этого года, однако не сообщил никаких новых подробностей о нём в рамках презентации складных смартфонов Galaxy Z Fold7 и Flip7. Портал Android Authority выяснил, что мешает Samsung выпустить такой смартфон. Источник изображения: Android Authority]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[[Перевод] Война за таланты в сфере ИИ]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926376/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926376</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926376/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926376</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 17:07:05 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/630/c77/a67/630c77a673e5c0cc8a69e867d96d618e.webp" /><p>    Покойного Стива Джобса нельзя назвать «man of letters»(литератор), но он определенно любил писать резкие электронные письма. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926376/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926376#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[JEDEC утвердила стандарт LPDDR6 — быстрее, эффективнее и с улучшениями для ИИ]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125703</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125703</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 16:57:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Ассоциация JEDEC Solid State Technology объявила о публикации стандарта памяти LPDDR6 (JESD209-6). По словам представителей ассоциации, стандарт JESD209-6 LPDDR6 представляет собой значительный шаг вперёд в технологиях памяти, обеспечивая повышенную производительность, энергоэффективность и безопасность. Источник изображения: VideoCardz / JEDEC]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung не будет взимать плату за ИИ-функции Galaxy AI — как минимум до конца 2025 года]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125702</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125702</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 16:50:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Samsung в ходе мероприятия Galaxy Unpacked опровергла слухи о переводе пакета ИИ-инструментов Galaxy AI на подписную модель с платной основой. По словам руководства Samsung, таких планов нет &mdash; по крайней мере до конца 2025 года. То, что Samsung когда-нибудь начнёт взимать плату за использование функций Galaxy AI, сомнений не вызывает, поскольку для работы ИИ-моделей требуются значительные затраты энергии и средств. Другие компании уже давно предлагают платные тарифы на использование нейросетей, поэтому это лишь вопрос времени, когда Samsung последует их примеру, пишет ресурс 9to5Google.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Готовимся к собесу: positional encodings в 2025 году]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926368/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926368</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926368/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926368</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 16:44:22 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/f36/d3c/010/f36d3c010d23c2b35ec3e052fb09d18e.png" /><p>Если вы до сих пор считаете, что positional encoding в трансформерах — это знаменитые sin/cos из статьи 2017 года, то боюсь, что собеседование для вас закончится автоматическим реджектом.</p><p>Позиционное кодирование заметно эволюционировало с момента появления оригинальной статьи о трансформерах. В современных LLM и моделях компьютерного зрения, таких как FLUX, уже давно не используется классическое sin/cos-кодирование.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926368/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926368#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Hibernate. Оптимизму здесь (не) место. Блокировки в БД]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/reksoft/articles/926366/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926366</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/reksoft/articles/926366/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926366</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 16:42:16 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/925/f90/731/925f90731809af99b33069c241269949.png" /><p>Привет, Хабр!&nbsp;</p><p>Сегодня мы рассмотрим работу блокировок в базах данных, уделив особое внимание оптимистичному подходу и его реализации во фреймворке Hibernate. &nbsp;</p><p>Сначала я решил сделать схему, которая покажет, как происходит блокировка в базе данных при запросе на обновление внутри какой-либо транзакции. Но в разных базах это происходит по-разному. И чем глубже изучаешь этот вопрос, тем больше находишь отличий. Поэтому я для начала просто приведу красивую картинку, как ИИ видит оптимистичные блокировки. А чтобы совсем не оторваться от реальности, расскажу, как это происходит на примере Postgres. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926366/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926366#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как строить карьеру в UX-дизайне без суеты и хаоса: книга Артема Дащинского]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/ssp-soft/articles/925126/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925126</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/ssp-soft/articles/925126/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925126</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 16:20:36 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/e6c/edd/18d/e6cedd18d0e3cafb1fbbce0b441580b2.jpg" /><p>В нашем предыдущем обзоре переводной <a href="https://habr.com/ru/companies/ssp-soft/articles/917846/" rel="noopener noreferrer nofollow">книги по UX</a> мы обсуждали фундаментальные принципы и законы проектирования, которые помогают создать удобные и интуитивно понятные интерфейсы. Но дизайн — это не только теория и принципы: за каждой успешной карьерой стоят навыки, опыт и правильно выбранный путь развития. Именно этой теме посвящается новая книга Артема Дащинского «Как стать успешным UX-дизайнером: практический план развития карьеры». Рецензия продолжает тему обучения и карьеры в UX, дополняя предыдущий материал практическими рекомендациями и стратегиями для профессионального роста в этой динамичной области.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925126/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925126#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Конец эпохи стилусов: Samsung Galaxy Z Fold7 оказался лишён поддержки S Pen]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125701</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125701</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:51:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Сегодня компания Samsung провела мероприятие Galaxy Unpacked, в рамках которого были представлены новые складные смартфоны Galaxy Z Fold7 и Galaxy Z Flip7. Оказалось, что Galaxy Z Fold7, в отличие от моделей предыдущих поколений, не поддерживает стилус S Pen &mdash; от этой функции решили отказаться, чтобы сделать смартфон более тонким и долговечным. Стилус S Pen дебютировал в серии Galaxy Note и успел вписать своё имя в историю мобильных устройств Samsung. Смартфоны Galaxy Fold первых поколений не поддерживали его, но с момента выхода Galaxy Z Fold3 в 2021 году поддержка S Pen присутствовала почти во всех моделях. В данном случае &laquo;почти во всех&raquo; означает, что поддержки стилуса не было в прошлогоднем Galaxy Z Fold Special Edition, который во многом послужил образцом для Galaxy Z Fold7.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ИИ-функция Circle to Search получила AI Mode и теперь может помочь в прохождении игр]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125700</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125700</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:49:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Google расширила функциональность ИИ-инструментов Circle to Search (&laquo;Обвести и найти&raquo;) и Gemini Live для Android. Обновление было анонсировано сегодня, одновременно с запуском складных устройств Samsung Galaxy нового поколения. Оно включает новые возможности Gemini Live для устройств Samsung и интеграцию чат-бота Google AI Mode, ориентированного на поиск, непосредственно в Circle to Search. Источник изображений: Google]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung разрабатывает Auto DeX — альтернативу автомобильной платформе Android Auto]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125698</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125698</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:39:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Samsung, вероятно, ведёт разработку новой альтернативы Android Auto. Проект получил название Auto DeX &mdash; это оптимизированный для автомобилей пользовательский интерфейс, с которым можно будет работать даже в том случае, если сам автомобиль не поддерживает экосистему программного обеспечения от Samsung. Источник изображения: x.com/GalaxyTechie]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[GlobalFoundries поглотит MIPS — разработчика процессоров на архитектуре RISC-V]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125694</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125694</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:37:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[GlobalFoundries накануне объявила о достижении договорённости по поводу поглощения компании MIPS &mdash; разработчика процессоров на архитектуре RISC-V. Теперь GlobalFoundries сможет предлагать собственные процессоры и другие продукты на архитектуре RISC-V; MIPS же продолжит работать как самостоятельная единица. Источник изображения: gf.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Чем различаются ОС IBM мейнфрейм и ОС х86]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926352/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926352</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926352/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926352</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:27:34 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/60f/ccf/d41/60fccfd419407a3ac1a79a1652739c04.jpg" /><p>Это статья в&nbsp;формате вольного пересказа более чем сорокалетнего периода работы с&nbsp;разными ОС, главным образом с&nbsp;ОС мейнфрейм, и размышлениями об&nbsp;их сходстве и различиях (в большей степени о&nbsp;различиях, конечно). </p><p>Многие популярные ОС выполняются на&nbsp;серверах (речь в&nbsp;статье пойдет исключительно про&nbsp;серверные ОС) х86&nbsp;(Intel, AMD). Это&nbsp;Линукс разных мастей и названий, и Windows. В&nbsp;силу уклона российского образования в&nbsp;сторону инфраструктур на&nbsp;основе х86&nbsp;у&nbsp;многих айтишников есть твердое убеждение, что&nbsp;то, как&nbsp;написаны известные ОС, это единственный вариант, как&nbsp;ОС и могут&nbsp;быть написаны. Попытки писать свою, российскую, ОС сводятся к&nbsp;написанию очередного&nbsp;Линукса.</p><p>Но&nbsp;есть и другие, современные ОС, выполняющиеся не на х86&nbsp;платформе. Это одна из&nbsp;ОС IBM мейнфрейм (МФ), называемая z/OS. IBM МФ — тоже весьма современная техническая платформа. В&nbsp;апреле этого года IBM анонсировали новое поколение z17, т.&nbsp;е. семнадцатое поколение, начавшее свою историю в&nbsp;далеком 1964&nbsp;году.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926352/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926352#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[goYSDA: Как мы в ШАДе переизобрели и сделали непрерывную игру Го, выкинув из него сетку]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/datafeel/articles/926338/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926338</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/datafeel/articles/926338/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926338</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:27:25 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/44e/a0d/689/44ea0d689bc13a3133b3b2a5f94e9b01.png" /><p>Привет, Хабр!</p><p>Все мы знаем Го — глубокую, медитативную игру на доске 19x19. Камни, пересечения, территории... А что, если <strong>выкинуть саму сетку</strong> и <strong>разрешить ставить камни куда угодно</strong> в пределах доски?</p><p>Мы в команде YSDA (Yandex School of Data Analysis или Школа Анализа Данных, ШАД) задались этим вопросом и решили проверить. Получилось азартно, хаотично и, что самое главное для нас как разработчиков, — чертовски интересно с точки зрения алгоритмов.</p><p>В этой статье я расскажу, как мы реализовали эту идею на Python и Pygame, с какими геометрическими головоломками столкнулись и как Диаграмма Вороного помогает считать очки в реальном времени, превращая статичную доску в живое поле битвы.</p><p>А в конце встретим <strong>неожиданный твист</strong>! Узнаем, что такое такое Суго.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926338/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926338#habracut">Погрузиться в игру &rarr;</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[BYD пообещала оплатить любой ущерб при автономной парковке её автомобилей с автопилотом]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125693</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125693</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:22:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Китайский автопроизводитель BYD, основной конкурент Tesla, заявил о готовности компенсировать любой ущерб, вызванный работой собственной системы автономной парковки. Речь идёт о технологии God's Eye, которая уже установлена на более чем миллионе электромобилей этой марки. Компания настолько уверена в её надёжности, что владельцам не придётся оформлять страховые случаи &mdash; все расходы возьмёт на себя производитель. Система God's Eye,Level 4. Источник изображения: BYD]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Представлен электромобиль Rivian R1 с четырьмя двигателями — от $115 990]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125692</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125692</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:16:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[На этой неделе компания Rivian представила высокопроизводительную версию собственного электромобиля R1 второго поколения. Главная особенность новинки &mdash; высокая мощность, но назвать её разумной покупкой для человека, которому нужен внедорожник, вряд ли можно из-за высокой стоимости. Источник изображений: Rivian]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Мониторим ONU/ONT с помощью Python/Flask и snmpwalk]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926334/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926334</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926334/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926334</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:07:31 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<p>Всем привет. Я сетевой инженер в интернет провайдере. В данном посте я расскажу, как я сделал для техподдержки инструмент, для мониторинга абонентских ONU на Python. И избавился от кучи ручной работы.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926334/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926334#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[UzePhone — как UzeBox, но только телефон]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926328/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926328</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926328/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926328</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:49:18 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/200/1a3/1aa/2001a31aa85c35a9a528f70f5e9b091f.gif" /><p>Я очень надеюсь, что&nbsp;не&nbsp;довёл ещё <a class="mention" href="https://habr.com/users/bodyawm">@bodyawm</a>до&nbsp;белого каления постоянными упоминаниями&nbsp;— но&nbsp;мимо <a href="https://habr.com/ru/companies/timeweb/articles/915028/comments/#comment_28408828" rel="noopener noreferrer nofollow">этого</a> я пройти, конечно, не&nbsp;мог. Как&nbsp;вы все помните, я сам что‑то пытался изобразить на&nbsp;тему «кастомизируемого телефона‑звонилки». Я давно обещал выложить свои наработки, но&nbsp;даже просто вспомнить, на&nbsp;чём я там сломался N лет назад&nbsp;— уже труд немалый, и если&nbsp;бы не&nbsp;активность единомышленника в&nbsp;этом направлении, которая меня стронула, сподвигла и стриггерила&nbsp;— стронуться, наверное, так&nbsp;бы и не&nbsp;смог. Особенно учитывая тот прискорбный факт, что&nbsp;я открываю свои собственные записки на&nbsp;эту тему и не&nbsp;понимаю там ни слова&nbsp;— положите на&nbsp;могилку Элджернона, что&nbsp;на&nbsp;заднем дворе, хотя&nbsp;бы пару цветочков...</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926328/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926328#habracut">ПЩЩЩЩЩЩ! (контакт белого каления и клавиш)</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Зона расширяется: GSC Game World наконец подтвердила релиз S.T.A.L.K.E.R. 2: Heart of Chornobyl на PS5]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125695</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125695</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:31:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Вопреки прошлогодним опровержениям руководства студии GSC Game World, постапокалиптический шутер с открытым миром S.T.A.L.K.E.R. 2: Heart of Chornobyl всё-таки собирается на новую целевую платформу.   Источник изображений: GSC Game World]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Nvidia стала первой компанией в истории с капитализацией $4 триллиона]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125697</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125697</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:16:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Сегодня Nvidia поставила очередной рекорд рыночной капитализации &mdash; причём не только собственный, но и абсолютный. Впервые в истории компании удалось преодолеть планку в $4 трлн, опередив Microsoft и Apple. Источник изображения: BoliviaInteligente / unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Почему айтишники отбирают у нас технологов]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926320/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926320</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926320/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926320</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:11:19 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/612/af2/ea6/612af2ea6b6be79aba013191c64a921e.jpg" /><p>Как IT и онлайн-курсы перетягивают выпускников пищевых вузов — и что с этим делать<br /> Привет. Меня зовут Константин Деревсков, я управляю консалтинговой компанией «Старт качества». Мы 3 года помогаем предприятиям пищевой промышленности выстраивать процессы, внедрять стандарты и адаптировать персонал.</p><p>Недавно мы с коллегами из hh.ru провели исследование: посмотрели, что происходит с наймом технологов и других квалифицированных специалистов в пищевой отрасли. Цифры говорят сами за себя: дефицит специалистов в индустрии — один из самых серьезных за последние годы.</p><p>Эта статья — для эйчаров, руководителей производств, инженеров, работающих в пищевой промышленности, а также тех, кто интересуется реальной ситуацией в индустриях. Здесь расскажу, что показало исследование, почему молодые специалисты массово уходят в IT и можно ли с этим что-то сделать.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926320/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926320#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[[Перевод] Ликбез по UseCase’ам Android: от базовых реализаций до мультипровайдерных и многомодульных систем — Часть 2]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/otus/articles/926316/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926316</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/otus/articles/926316/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926316</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:09:06 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/e1d/361/f39/e1d361f394353928ae22e76aa79c6a7d.png" /><p>В&nbsp;этой части мы обсудим многомодульный подход к&nbsp;реализации нашего примера с&nbsp;оплатой. А в&nbsp;заключительном разделе мы поговорим о&nbsp;том, как&nbsp;поддерживать сбалансированную Чистую архитектуру, избегая оверинжиниринга.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926316/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926316#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung представила первую «бюджетную» раскладушку — Galaxy Z Flip7 FE по цене от 69 990 рублей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125642</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125642</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:08:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Вместе со старшей моделью Galaxy Z Flip7 компания Samsung представила и более доступную версию раскладушки &mdash; Galaxy Z Flip7 FE. Это первая попытка Samsung предложить смартфон со складным дисплеем по сравнительно низкой цене, хотя при стоимости от &euro;999 новинку сложно назвать даже среднебюджетной. Источник изображений: Samsung]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung представила Galaxy Z Fold7 — тонкий складной смартфон с 200-Мп камерой и ценой от 148 990 рублей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125617</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125617</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:00:04 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Samsung представила складной смартфон Galaxy Z Fold7, который стал самым тонким и лёгким устройством в истории серии. Новинка получила увеличенные по сравнению с предшественником дисплеи, современную аппаратную платформу и улучшенный набор камер.   Galaxy Z Fold7 отличается обновлённым дизайном: толщина корпуса в раскрытом виде составляет всего 4,2 мм &mdash; на 25 % меньше, чем у предшественника, а вес снизился до 215 граммов. Смартфон мог бы претендовать на звание самого тонкого в мире, но неделю назад инициативу перехватила компания Honor, представив модель Magic V5 с толщиной корпуса 4,1 мм. Корпус новинки Samsung выполнен из усиленного алюминиевого сплава и стекла Corning Gorilla Glass Victus 2.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Представлена похудевшая раскладушка Samsung Galaxy Z Flip7 с чипом Exynos 2500 и увеличенными экранами за 91 990 рублей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125637</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125637</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:00:02 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Сегодня компания Samsung в рамках мероприятия Galaxy Unpacked представила не только складной смартфон-книжку Galaxy Z Fold7, но и раскладушку Galaxy Z Flip7. От прошлогоднего Flip6 новинка отличается в первую очередь более крупными дисплеями, а также более мощной аппаратной платформой и более тонким корпусом.   Главное обновление коснулось внешнего экрана: теперь это 4,1-дюймовый Super AMOLED-дисплей с разрешением 948 &times; 1048 пикселей, который покрывает почти всю площадь крышки верхней половины смартфона и обладает рамками толщиной всего 1,25 мм. С этого экрана можно управлять виджетами, быстро отвечать на уведомления, использовать его во время съёмки и запускать различные функции.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung представила смарт-часы Galaxy Watch8 и Watch8 Classic с измерением антиоксидантов и ценой от 25 990 рублей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125600</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125600</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:00:01 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[На очередной презентации Galaxy Unpacked компания Samsung официально представила флагманские умные часы нового поколения: Galaxy Watch8 и Galaxy Watch8 Classic. Устройства работают на одной программной и аппаратной платформе, но имеют некоторые отличия и предлагают множество новых функций.   Смарт-часы Samsung Galaxy Watch8 и Watch8 Classic могут похвастаться интеграцией с пакетом функций искусственного интеллекта Galaxy AI+, основанных на интеллектуальном помощнике Google Gemini. Для быстрого запуска умного ассистента достаточно повернуть запястье или нажать кнопку на корпусе устройства. Чат-бот работает в режиме полноценного собеседника, позволяя вести диалог и получать рекомендации в реальном времени. ИИ также отвечает за голосовой ввод сообщений &mdash; они оформляются и отправляются адресатам. Учитывая контекст, система предлагает наиболее подходящие варианты ответов в переписке. Приложение &laquo;Яндекс Музыка&raquo; для Galaxy Watch позволяет сохранять любимые композиции прямо в памяти часов, чтобы потом слушать музыку, не подключаясь к сети или смартфону.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung представила обновлённые смарт-часы Galaxy Watch Ultra с титановым корпусом за 44 990 рублей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125602</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125602</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:00:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Вслед за основными моделями смарт-часов Galaxy Watch8 и Watch8 Classic компания Samsung на мероприятии Galaxy Unpacked представила обновлённую версию своих флагманских смарт-часов Galaxy Watch Ultra. Их отличает более крупный и более прочный титановый корпус.   Функционально Samsung Galaxy Watch Ultra минимально отличаются от двух других флагманских моделей умных часов восьмого поколения. Пакет Galaxy AI+ открывает доступ к помощнику с искусственным интеллектом &mdash; с ним можно вести полноценные беседы, задавать вопросы и в реальном времени получать на них ответы. Поддерживается голосовой ввод сообщений с помощью ИИ &mdash; он же их надлежащим образом оформит и предложит варианты ответов в контексте переписки. Приложение &laquo;Яндекс Музыка&raquo; поддерживает сохранение треков в память устройства и их последующее воспроизведение прямо со смарт-часов без подключения к смартфону и сети.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Новая статья: Первый взгляд на гибкие смартфоны Samsung Galaxy Z Fold7 и Samsung Galaxy Z Flip7]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125641</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125641</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:59:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/08/1125641.jpg" width="120" />Мы (да далеко не только мы) много сетовали на то, что Samsung в роли первопроходца и лидера рынка складных смартфонов чуть расслабилась, не обновляя должным образом свои Fold и Flip. Что ж, в 2025-м компания решительным образом это исправляет]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Коротко о том, как внедрить код-ревью, которое работает (а не бюрократию)]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/otus/articles/923904/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=923904</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/otus/articles/923904/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=923904</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:47:18 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/933/90c/dd1/93390cdd15eedf8e9198cff17d45f26b.jpg" /><p>Привет, Хабр!</p><p>Если у вас в команде код-ревью — это унылое ожидание и пассивно-агрессивные комментарии уровня «не по канону», значит, что-то пошло не так. А если ревью не просто тормозит, но ещё и убивает мотивацию — то вы откладываете техдолг не только в коде, но и в культуре.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/923904/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=923904#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Mistral AI хочет привлечь $1 млрд для конкуренции с OpenAI]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125690</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125690</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:44:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Французский ИИ-стартап Mistral AI ведёт переговоры с базирующимся в Абу-Даби (ОАЭ) фондом MGX и другими структурами о привлечении до $1 млрд акционерного капитала, сообщает Bloomberg со ссылкой на осведомлённые источники. По информации источников, кроме акционерного финансирования Mistral пытается привлечь сотни миллионов евро в кредит &mdash; переговоры ведутся с французскими компаниями, включая Bpifrance SACA. На данный момент Bpifrance уже является инвестором Mistral AI. Пока переговоры носят предварительный характер и условия возможной сделки могут быть изменены. Нет точных данных, какой станет капитализация компании после привлечения инвестиций. В самих Mistral, MGX и Bpifrance информацию пока не комментируют.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Быстрый старт: пишем фреймворк для фронтенда]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/vk/articles/926062/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926062</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/vk/articles/926062/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926062</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:39:59 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/f57/bd5/751/f57bd5751a86c8f0053c0834c04557ab.jpg" /><p>Привет, Хабр. Меня зовут Марат Исаев. В этой статье я кратко рассмотрю устройство самописного микрофреймворка и его применение для написания приложения-планировщика, чтобы вы могли написать свой фреймворк, для своих приложений. Подчеркну: статья образовательная и не охватывает enterprise-разработку.</p><p>Чтобы мой рассказ был более предметным, я сразу покажу код фреймворка и приложения. Можете скопировать его прямо в консоль, запустить и по мере чтения статьи тестировать, разбираться и исследовать.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926062/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926062#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Безопасные «дозы» Солнца]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926306/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926306</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926306/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926306</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:28:44 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/612/a25/622/612a25622ba71aaf433200aaee337a98.jpg" /><p>Не смогу привести точные ссылки на этих врачей, но вот буквально за месяц слушал двух авторитетных спецов и сказал каждый из них следующее:</p><p>В нашей полосе что бы получить витамин Д в достатке, надо очень долго, часами находиться на Солнце.</p><p>Нет, в&nbsp;нашей полосе достаточно даже открытой шеи и рук и 30&nbsp;минут, что&nbsp;бы получить дозу витамина Д. </p><p>А&nbsp;как реально? Используем снова научный метод, нужны реальные научные работы узких специалистов. Вопрос не&nbsp;праздный, а&nbsp;животрепещущий&nbsp;— только в&nbsp;США фиксируется по 5&nbsp;400&nbsp;000&nbsp;случаев рака кожи в&nbsp;год. </p><p><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC9272582/" rel="noopener noreferrer nofollow"><em>Sun Exposure, Tanning Behaviors, and Sunburn: Examining Activities Associated With Harmful Ultraviolet Radiation Exposures in College Students</em></a>&nbsp;— по&nbsp;сути верный путь к&nbsp;раку кожи, это почаще получать солнечные ожоги. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926306/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926306#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Три совета, как не выучить C++ за 21 день (субъективный гайд с дополнениями)]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/ncloudtech/articles/925932/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925932</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/ncloudtech/articles/925932/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925932</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:28:18 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/9b8/2a6/fec/9b82a6fec432fb467880d47a859845fb.png" /><p>Типичная проблема новичков при изучении языка программирования — они тонут в море учебных материалов. Интернет предлагает тонны статей, курсов и книг по C++, но как выбрать действительно стоящие?</p><p>Меня зовут Владислав Столяров, я руководитель команды анализа безопасности продуктов в мультипродуктовой экосистеме МойОфис. Наши решения — <a href="https://myoffice.ru/ecosystem/docs-desktop/?utm_source=hr&amp;utm_medium=habr_article_c+_docs&amp;utm_campaign=9_07_2025" rel="noopener noreferrer nofollow">Документы Настольные</a> и <a href="https://myoffice.ru/ecosystem/docs-online/?utm_source=hr&amp;utm_medium=habr_article_c+_docs_online&amp;utm_campaign=9_07_2025" rel="noopener noreferrer nofollow">Документы Онлайн</a> — во многом работают благодаря C++, так что мне есть чем поделиться.&nbsp;<strong>В этой статье расскажу, что делать, если вы вдруг решили залететь в плюсы, но уже чувствуете, как накрывает экзистенциальный кризис от обилия информации.</strong></p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925932/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925932#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[За год замедления YouTube в России Rutube нарастил просмотры в 7,5 раз]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125691</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125691</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:26:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[По итогам первой половины 2025 года количество просмотров видео на Rutube составило более 26 млрд &mdash; за аналогичный период прошлого года этот показатель был 3,5 млрд, что соответствует годовому росту в 7,5 раза. Об этом сообщается в пресс-релизе &laquo;Газпром-Медиа Холдинга&raquo; со ссылкой на аналитический центр самой платформы. Источник изображения: rutube.ru]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Флеш-память подорожает на 8–13 % в текущем квартале и потянет за собой цены на SSD]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125689</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125689</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:20:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[По прогнозам аналитиков TrendForce, контрактные цены на флеш-память NAND во второй половине 2025 года вырастут на 5&ndash;10 %. При этом из-за слабого спроса на смартфоны подорожание микросхем памяти eMMC и UFS будет менее выраженным. Источник изображения: Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Сбор backup с сетевых устройств Cisco и Juniper, с помощью Ansible и GitLab]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/881222/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=881222</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/881222/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=881222</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:07:37 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/cd1/92f/265/cd192f26522eeccc8838c1dd85bb6572.png" /><p>В данное статье рассматривается порядок развертывания системы сбора резервных конфигураций&nbsp;сетевых устройств производства Cisco Systems и Juniper Networks, посредством применения «Ansible» и «GitLab». Подробно описан процесс развертывания данных инструментов с&nbsp;помощью docker‑compose. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/881222/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=881222#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Midjourney Video: как превратить картинку в видео в 2025 году?]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/bothub/articles/925818/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925818</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/bothub/articles/925818/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925818</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:01:59 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/cf5/57b/2fd/cf557b2fdb19be3871476e6bc3a93963.jpg" /><p>Казалось бы, только мы отдохнули от разбора второй волны нейросетей для генерации видео, как без объявления войны выходит она. Midjourney, та самая платформа, которая годами оставалась в стороне от видео-движухи, делает свой первый аккуратный, но амбициозный шаг. <strong>Встречайте: Midjourney Video V1</strong>, первая версия анимации, встроенной прямо в интерфейс.</p><p>Сегодня расскажем, как работает новая функция, что там с платформой и ценообразованием, чем отличаются режимы движения, и, конечно, как писать грамотные промпты для этой нейросети.</p><p><strong>Приятного чтения!</strong></p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925818/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925818#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Глава OpenAI пообещал миру принципиально новый компьютер — современные не подходят для мира с ИИ]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125688</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125688</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:01:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[С развитием генеративного искусственного интеллекта всё более очевидным становится вопрос о том, насколько современные компьютеры подходят для работы с передовыми и новейшими возможностями ИИ. Возможно, пришла пора сделать шаг вперёд, и человечество с радостью воспримет устройство принципиально нового типа, считает гендиректор OpenAI Сэм Альтман (Sam Altman). Источник изображения: Dima Solomin / unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Два американца ответят в суде за хищение $650 млн через криптовалютную пирамиду OmegaPro — они обещали доход до 300 %]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125687</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125687</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:50:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Власти США предъявили обвинения двум гражданам страны в использовании мошеннической схемы OmegaPro с обещанием доходов до 300 % на вложения в криптовалюте, в рамках которой они похитили у доверчивых граждан более $650 млн. Обвиняемым грозит наказание в виде тюремного заключения на 20 лет, пишет ресурс CNBC. Источник изображения: Kanchanara/unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ИИ создал первое в мире лекарство от рака, которое испытают на живых людях]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125686</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125686</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:36:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Дочерняя по отношению к Alphabet компания Isomorphic Labs объявила о подготовке первых в мире клинических испытаний на людях лекарства от рака. Препарат разработан с использованием пакета DeepMind AlphaFold 3. Со временем эта разработка обещает превратиться в универсальное средство для поиска лекарств от всех болезней &laquo;одним нажатием кнопки&raquo;. Источник изображения: blog.google]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Arm похвалилась успехами в серверном сегменте — рост в 14 раз за четыре года]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125685</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125685</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:29:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Долгое время архитектура Arm не могла получить существенного распространения за пределами мобильного рынка и сегмента встраиваемых решений, но в последние годы дело сдвинулось с мёртвой точки. Как отмечает руководство компании, с 2021 года количество использующих её архитектуру клиентов на серверном направлении выросло в 14 раз до 70 000 штук. Источник изображения: Microsoft]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Motorola представила смартфон Moto G96 — 144-Гц OLED, Snapdragon 7s Gen 2 и батарея на 5500 мА·ч за $210]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125683</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125683</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:25:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Motorola официально представила смартфон Moto G96, которое пополнит ассортимент доступных моделей. Новинка сочетает качественный дисплей, весьма производительную аппаратную платформу и вполне достойный набор камер. А кроме того новинка защищена от пыли и влаги. Источник изображений: Motorola]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[SpaceX собралась подорожать до $400 млрд]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125681</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125681</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:10:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания SpaceX планирует привлечь новый капитал, непублично разместив дополнительные акции, передаёт агентство Bloomberg. Это повысит её оценочную стоимость примерно до $400 миллиардов. Согласно предыдущей оценке активов, рыночная стоимость компании составляла около $350 млрд. Новый раунд финансирования значительно увеличит капитализацию SpaceX &mdash; компании, которой ещё предстоит покорить Луну и колонизировать Марс. Источник изображения: SpaceX]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[«Роскосмос» передумал строить собственный аналог Starlink для экономии бюджета]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125680</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125680</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:08:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[&laquo;Роскосмос&raquo; отказался от создания спутниковых группировок интернета вещей &laquo;Марафон IoT&raquo; и широкополосного доступа в интернет &laquo;Скиф&raquo; для экономии федерального бюджета, рассказал &laquo;РИА Новости&raquo; гендиректор госкорпорации Дмитрий Баканов. Источник изображения: Donald Giannatti / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Белорусский «Горизонт» наладит выпуск 10-дюймовых планшетов разных цветов]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125679</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125679</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:04:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Белорусский холдинг &laquo;Горизонт&raquo; готовится к запуску производства планшетов, сообщает &laquo;БелТА&raquo; со ссылкой на заявление представителя компании, сделанное на выставке &laquo;Иннопром&raquo; в Екатеринбурге. Источник изображения: belta.by]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[В России намерены запретить майнинг в ЦОД]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125678</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125678</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:59:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Вскоре в Госдуме во втором чтении будет рассматриваться законопроект о ЦОД, в который правительство и депутаты внесли поправки о создании реестра дата-центров, их правовом определении и запрете на майнинг. Предполагается, что запрет на майнинг в ЦОД исключит возможность получения майнерами льгот в качестве участников рынка дата-центров, пишет РБК. Источник изображения: Dmytro Demidko/unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[IBM представила серверы Power11 с поддержкой до 2048 потоков и памятью DDIMM]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125677</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125677</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:52:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[IBM представила серверы нового поколения Power11 на одноимённой процессорной архитектуре. Вместо того, чтобы выпускать несколько моделей в разных сегментах, компания предложила комплексный стек, включающий как недорогие однопроцессорные конфигурации, так и предназначенные для работы в стойке 16-сокетные версии с поддержкой 2048 потоков. Источник изображений: ibm.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[«Мы не занимаемся модернизацией Mass Effect»: Owlcat отреагировала на сравнения The Expanse: Osiris Reborn с культовой серией BioWare]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125676</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125676</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:29:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Творческий руководитель Owlcat Games Александр Мишулин в интервью Polygon прокомментировал сравнения анонсированного недавно научно-фантастического ролевого экшена The Expanse: Osiris Reborn с играми Mass Effect.   Источник изображений: Owlcat Games]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Baidu и CAR запустили первый в мире сервис проката беспилотных автомобилей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125675</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125675</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:52:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Илон Маск (Elon Musk), с переменным успехом ведущий Tesla к светлому беспилотному будущему, не раз отмечал, что распространение такого типа транспорта существенно изменит не только уклад жизни людей, но и бизнес-модели участников рынка. Китайские компании Baidu и CAR претендуют на первенство в развитии услуг по аренде беспилотных автомобилей. Источник изображения: CAR]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Команда дизайнеров Apple перейдёт в непосредственное подчинение Тиму Куку]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125670</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125670</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:50:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Генеральный директор Apple Тим Кук (Tim Cook) возглавит одно из важнейших подразделений компании: команду дизайнеров. В настоящее время она подчиняется главному операционному директору Джеффу Уильямсу (Jeff Williams), но в конце года Уильямс уйдёт на пенсию, и команда дизайнеров &laquo;перейдёт в непосредственное подчинение Куку&raquo;, сообщает Apple. Источник изображения: Apple]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Kioxia начала тестировать быструю и эффективную память UFS 4.1 для смартфонов будущего]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125669</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125669</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:47:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Kioxia объявила о начале испытаний флеш-накопителей Universal Flash Storage (UFS) версии 4.1. Память предназначена для работы на мобильных устройствах нового поколения, в том числе современных смартфонах с искусственным интеллектом &mdash; компоненты предлагают высокие производительность и энергоэффективность в упаковке BGA. Источник изображения: Kioxia]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[VK опубликовала рейтинг самых популярных игр и приложений в RuStore]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125674</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125674</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:44:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Российский магазин цифрового контента RuStore представил рейтинг наиболее популярный приложений и игр по итогам первого полугодия 2025 года. Статистика показала, что россияне активно скачивают программные продукты для решения повседневных задач, а также игры для развлечения. Источник изображения: RuStore]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ИИ неделями дурачил пользователей музыкального сервиса, выдавая себя за рок-группу из живых людей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125673</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125673</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:43:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Как сообщает информагентство Agence France-Presse, произведения и другой мультимедийный контент молодой инди-рок-группы &laquo;Бархатный закат&raquo; (Velvet Sundown) целиком оказались делом рук искусственного интеллекта. Об этом стало известно после обновления профиля исполнителя в музыкальном сервисе Spotify. В социальных сетях ИИ неделями дурачил поклонников, дразня фейковыми фотографиями исполнителей и не признавая искусственное происхождение композиций. Источник изображений: Velvet Sundown]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Прототипы большого флагманского внедорожника Xiaomi YU9 замечены в Китае]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125668</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125668</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:40:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Китайская компания Xiaomi едва приступила к продажам своего электрического кроссовера YU7, но внимание к себе уже привлекают шпионские фото таинственных прототипов, замеченных на автовозе где-то в Китае по соседству с уже известными моделями транспортных средств марки. Предполагается, что под чёрными покрывалами скрываются прототипы полноразмерного внедорожника Xiaomi, который фигурирует под именем YU9. Источник изображений: Weibo, CarNewsChina]]></description>
    </item>

</channel>
</rss>
