<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
    <title>Моя объединенная RSS-лента</title>
    <link>https://serheg.github.io/ainewstelegram/</link>
    <description>Все лучшие новости в одном месте</description>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jul 2025 23:17:32 -0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://serheg.github.io/ainewstelegram/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    <item>
        <title><![CDATA[Flutter + Cursor: настройка background agent]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926404/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926404</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926404/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926404</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 22:45:51 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/ad7/9c4/58c/ad79c458ce5ee973faa45fa4f359ae8f.png" /><p>Если вы предпочитаете использовать Jules (Google AI Agent ), пожалуйста посмотрите&nbsp;<a href="https://habr.com/ru/articles/919710/" rel="noopener noreferrer nofollow">эту статью</a>.</p><p>Краткая история — недавно Cursor добавил возможность запускать AI Агентов с помощью которых можно работать с задачами на фоне, точно в таком же окружении, как на своем компьютере.</p><p>Поскольку агент запускается в ubuntu контейнере, то лучше всего его настроить заранее.</p><p>Начнем!</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926404/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926404#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Выбираем базу данных правильно! Чек-лист на все случаи жизни]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926402/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926402</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926402/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926402</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 22:20:49 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/6a7/9eb/a69/6a79eba6941c56997ff69bdfe1add5be.jpg" /><p>Выбор базы данных — это как выбор инструмента: молотком не закручивают шурупы, а гаечным ключом не забивают гвозди. Чтобы не ошибиться, давайте разберёмся, какие бывают базы данных, чем они отличаются и когда их стоит использовать.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926402/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926402#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Новая статья: Обзор Dreame X50 Ultra Complete: робот-уборщик настоящего техноманьяка]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125249</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125249</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 21:00:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/01/1125249.jpg" width="120" />Количество функций уборки, доступных владельцам Dreame X50 Ultra Complete, зашкаливает. Кажется, проще указать на то, чего этот умный робот-пылесос не умеет. Загибаем пальцы вместе]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ИИ-рекрутер McDonald’s хранил личные данные 64 млн соискателей под паролем «123456»]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125718</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125718</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:50:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Безопасность данных пользователей платформы McHire, которую McDonald&rsquo;s использует для приёма сотрудников на работу, была серьёзно скомпрометирована. ИИ-бот Olivia хранил данные соискателей под паролем &laquo;123456&raquo;, что позволяло хакерам легко получить доступ к личной информации соискателей: именам, номерам телефонов и адресам электронной почты. По оценкам экспертов, утечке могли подвергнуться до 64 миллионов записей. Источник изображения: Waid1995/Pixabay]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[OpenAI может выпустить собственный браузер с ИИ уже через несколько недель]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125714</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125714</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:36:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания OpenAI, разработчик ChatGPT, в ближайшие недели может представить веб-браузер со встроенными функциями искусственного интеллекта. Как сообщает TechCrunch со ссылкой на информационное агентство Reuters, эта разработка станет частью усиливающейся конкуренции на рынке браузеров, где пока почти безраздельно доминирует Google Chrome. Источник изображения: Levart_Photographer/Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[У Chrome появился конкурент: Perplexity представила бесплатный ИИ-браузер Comet, который доступен за $200]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125713</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125713</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:29:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Perplexity представила собственный веб-браузер под названием Comet. Как отметил генеральный директор компании Аравинд Шринивас (Aravind Srinivas), новый продукт объединяет поиск, ИИ-ассистента и выполнение задач в одном интерфейсе, превращая сеанс работы в браузере в единое целое. Источник изображения: Perplexity]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[SolarWinds урегулировала дело о скандальном взломе пятилетней давности, который затронул тысячи компаний и госслужбы]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125711</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125711</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:25:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Комиссия по ценным бумагам и биржам США (SEC) достигла принципиального соглашения о досудебном урегулировании с SolarWinds по иску против компании и её директора по информационной безопасности Тима Брауна (Tim Brown) в связи со взломом её платформы Orion хакерской группой APT29. Этой группировке, также известной как Cozy Bear, на Западе приписывают связь с ФСБ. Об этом сообщил ресурс Computer Weekly. Из-за взлома систем компании, который оставался незамеченным около года, пострадало множество её клиентов, включая Министерство обороны, Государственный департамент, Казначейство, Министерство внутренней безопасности и Министерство торговли США. SEC обвинила SolarWinds и Тима Брауна в том, что они, зная об имеющихся проблемах с безопасностью систем, не приняли действенных мер по устранению уязвимостей.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[YouTube ужесточит борьбу с мусорным контентом, который массово генерирует ИИ]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125712</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125712</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:24:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Платформа YouTube планирует обновить свои правила, чтобы ограничить возможность авторов зарабатывать на &laquo;неаутентичном&raquo; контенте &mdash; в первую очередь на массово создаваемых видео и других повторяющихся материалах, производимых с помощью ИИ. Источник изображения: Azamat E / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[В Escape from Tarkov прошёл самый хардкорный вайп за всю историю игры — последний перед релизом]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125716</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125716</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:17:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Разработчики из российской студии Battlestate Games сообщили об установке обновления 0.16.8, которое принесло в популярный эвакуационный шутер Escape from Tarkov самый хардкорный вайп за всю историю игры.   Источник изображений: Battlestate Games]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ElBear ACE-Uno — первый запуск в Mac OS]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926396/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926396</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926396/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926396</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 19:48:12 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<p>В статье рассмотрим, как начать работу с ElBear ACE-UNO в Mac OS. Постарался для вас сделать выжимку, чтобы можно было скорее приступить к работе с платой и потратить на это на пару-тройку суток меньше)</p><p>P.S. Для пользователей Windows статья также может быть полезной.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926396/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926396#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Анализ уязвимости CVE-2025-27736 в Power Dependency Coordinator]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926390/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926390</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926390/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926390</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:41:26 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/97b/a2e/e25/97ba2ee25caa1bec4e663fdcf77c4b4a.PNG" /><p>Данная статья посвящена багу в Power Dependency Coordinator (CVE-2025-27736), запатченному Microsoft в апреле этого года.</p><p><a href="https://nvd.nist.gov/vuln/detail/CVE-2025-27736" rel="noopener noreferrer nofollow">В описании CVE</a> сказано, что баг связан с раскрытием информации (адресов ядра).</p><p><em>Exposure of sensitive information to an unauthorized actor in Windows Power Dependency Coordinator allows an authorized attacker to disclose information locally.</em></p><p><a href="https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2025-27736" rel="noopener noreferrer nofollow">https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2025-27736</a></p><p><em>Exploiting this vulnerability could allow the disclosure of </em><strong><em>certain memory address within kernel space</em></strong><em>. Knowing the exact location of kernel memory could be potentially leveraged by an attacker for other malicious activities.</em></p><p>В контексте изменений Windows 11 24H2 с ограничением NtQuerySystemInformation для определения адресов объектов, баги такого типа становятся еще более актуальны, поэтому мне стало интересно посмотреть пример такой уязвимости.</p><p>Из инструментов потребуются IDA Pro, BinDiff, WinDbg, для тестирования - Windows 11 или Windows 10 x64 с обновления до апреля 2025 (для тестирования работоспособности PoC) и актуальными обновлениями (для тестирования PoC после обновления).</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926390/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926390#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Apple выпустит AR-гарнитуру Vision Pro 2 в этом году — она станет комфортнее и получит процессор M4]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125710</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125710</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:40:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Apple готовится к запуску обновлённой гарнитуры смешанной реальности Vision Pro 2, которая будет более производительной по сравнению с оригинальной моделью, а также получит слегка изменённый дизайн ремешка. Об этом сообщил журналист Bloomberg Марк Гурман (Mark Gurman) со ссылкой на собственные источники. По его данным, разработчики оснастят Vision Pro 2 фирменным процессором Apple M4, что значительно повысит производительность устройства &mdash; в оригинальной Vision Pro используется чип M2. Не менее важно, что гарнитура получит крепление с обновлённым дизайном, благодаря которому её будет удобнее носить в течение длительного времени.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[В MIT создали робота-лаборанта с навыками эксперта в материаловедении]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125708</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125708</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:34:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[В процессе поиска новых материалов для определённых задач приходится производить множество замеров. Автоматизация этого процесса значительно ускорила бы исследования, а внедрение ИИ помогло бы с выбором наилучших точек измерения. Всё вместе обещает привести к созданию полностью автоматических лабораторий любого профиля. В Массачусетском технологическом институте сделали выбор в пользу исследования материалов для солнечных панелей. Источник изображения: MIT]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[SilverStone выпустила олдскульный корпус Seta H2 с поддержкой 15 жестких дисков]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125707</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125707</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:23:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания SilverStone выпустила компьютерный корпус Seta H2 формата Full Tower, отсылающий к решениям конца 1990-х годов, когда приоритетом для корпусов подобного типа было наличие большого количества посадочных мест под жёсткие диски. Новинка Seta H2 с внутренним объёмом 70 литров позволяет установить до 15 HDD благодаря семи съёмным корзинам за фронтальной панелью, предназначенным как для 2,5-дюймовых, так и для 3,5-дюймовых накопителей. Источник изображений: SilverStone]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[X осталась без генерального директора — Линда Яккарино уходит в отставку после двух лет руководства соцсетью]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125705</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125705</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 17:57:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Линда Яккарино (Linda Yaccarino) покинет пост генерального директора X после двух лет руководства компанией &mdash; об этом она объявила сегодня на своей странице в социальной сети. Яккарино была назначена на должность через год после того, как Илон Маск (Elon Musk) приобрёл Twitter и переименовал его в X. Пока неизвестно, кто займёт её место. Источник изображения: Линда Яккарино]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung объяснила, почему до сих пор не выпустила трёхстворчатый складной смартфон]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125704</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125704</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 17:25:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Samsung уже некоторое время работает над созданием смартфона с экраном, который может складываться втрое. В ряде публикаций его называют Galaxy G Fold. Производитель намекал на такое устройство при анонсе серии смартфонов Galaxy S25 в январе этого года, однако не сообщил никаких новых подробностей о нём в рамках презентации складных смартфонов Galaxy Z Fold7 и Flip7. Портал Android Authority выяснил, что мешает Samsung выпустить такой смартфон. Источник изображения: Android Authority]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[[Перевод] Война за таланты в сфере ИИ]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926376/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926376</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926376/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926376</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 17:07:05 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/630/c77/a67/630c77a673e5c0cc8a69e867d96d618e.webp" /><p>    Покойного Стива Джобса нельзя назвать «man of letters»(литератор), но он определенно любил писать резкие электронные письма. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926376/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926376#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[JEDEC утвердила стандарт LPDDR6 — быстрее, эффективнее и с улучшениями для ИИ]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125703</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125703</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 16:57:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Ассоциация JEDEC Solid State Technology объявила о публикации стандарта памяти LPDDR6 (JESD209-6). По словам представителей ассоциации, стандарт JESD209-6 LPDDR6 представляет собой значительный шаг вперёд в технологиях памяти, обеспечивая повышенную производительность, энергоэффективность и безопасность. Источник изображения: VideoCardz / JEDEC]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung не будет взимать плату за ИИ-функции Galaxy AI — как минимум до конца 2025 года]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125702</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125702</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 16:50:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Samsung в ходе мероприятия Galaxy Unpacked опровергла слухи о переводе пакета ИИ-инструментов Galaxy AI на подписную модель с платной основой. По словам руководства Samsung, таких планов нет &mdash; по крайней мере до конца 2025 года. То, что Samsung когда-нибудь начнёт взимать плату за использование функций Galaxy AI, сомнений не вызывает, поскольку для работы ИИ-моделей требуются значительные затраты энергии и средств. Другие компании уже давно предлагают платные тарифы на использование нейросетей, поэтому это лишь вопрос времени, когда Samsung последует их примеру, пишет ресурс 9to5Google.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Готовимся к собесу: positional encodings в 2025 году]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926368/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926368</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926368/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926368</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 16:44:22 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/f36/d3c/010/f36d3c010d23c2b35ec3e052fb09d18e.png" /><p>Если вы до сих пор считаете, что positional encoding в трансформерах — это знаменитые sin/cos из статьи 2017 года, то боюсь, что собеседование для вас закончится автоматическим реджектом.</p><p>Позиционное кодирование заметно эволюционировало с момента появления оригинальной статьи о трансформерах. В современных LLM и моделях компьютерного зрения, таких как FLUX, уже давно не используется классическое sin/cos-кодирование.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926368/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926368#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Hibernate. Оптимизму здесь (не) место. Блокировки в БД]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/reksoft/articles/926366/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926366</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/reksoft/articles/926366/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926366</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 16:42:16 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/925/f90/731/925f90731809af99b33069c241269949.png" /><p>Привет, Хабр!&nbsp;</p><p>Сегодня мы рассмотрим работу блокировок в базах данных, уделив особое внимание оптимистичному подходу и его реализации во фреймворке Hibernate. &nbsp;</p><p>Сначала я решил сделать схему, которая покажет, как происходит блокировка в базе данных при запросе на обновление внутри какой-либо транзакции. Но в разных базах это происходит по-разному. И чем глубже изучаешь этот вопрос, тем больше находишь отличий. Поэтому я для начала просто приведу красивую картинку, как ИИ видит оптимистичные блокировки. А чтобы совсем не оторваться от реальности, расскажу, как это происходит на примере Postgres. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926366/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926366#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как строить карьеру в UX-дизайне без суеты и хаоса: книга Артема Дащинского]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/ssp-soft/articles/925126/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925126</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/ssp-soft/articles/925126/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925126</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 16:20:36 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/e6c/edd/18d/e6cedd18d0e3cafb1fbbce0b441580b2.jpg" /><p>В нашем предыдущем обзоре переводной <a href="https://habr.com/ru/companies/ssp-soft/articles/917846/" rel="noopener noreferrer nofollow">книги по UX</a> мы обсуждали фундаментальные принципы и законы проектирования, которые помогают создать удобные и интуитивно понятные интерфейсы. Но дизайн — это не только теория и принципы: за каждой успешной карьерой стоят навыки, опыт и правильно выбранный путь развития. Именно этой теме посвящается новая книга Артема Дащинского «Как стать успешным UX-дизайнером: практический план развития карьеры». Рецензия продолжает тему обучения и карьеры в UX, дополняя предыдущий материал практическими рекомендациями и стратегиями для профессионального роста в этой динамичной области.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925126/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925126#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Конец эпохи стилусов: Samsung Galaxy Z Fold7 оказался лишён поддержки S Pen]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125701</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125701</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:51:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Сегодня компания Samsung провела мероприятие Galaxy Unpacked, в рамках которого были представлены новые складные смартфоны Galaxy Z Fold7 и Galaxy Z Flip7. Оказалось, что Galaxy Z Fold7, в отличие от моделей предыдущих поколений, не поддерживает стилус S Pen &mdash; от этой функции решили отказаться, чтобы сделать смартфон более тонким и долговечным. Стилус S Pen дебютировал в серии Galaxy Note и успел вписать своё имя в историю мобильных устройств Samsung. Смартфоны Galaxy Fold первых поколений не поддерживали его, но с момента выхода Galaxy Z Fold3 в 2021 году поддержка S Pen присутствовала почти во всех моделях. В данном случае &laquo;почти во всех&raquo; означает, что поддержки стилуса не было в прошлогоднем Galaxy Z Fold Special Edition, который во многом послужил образцом для Galaxy Z Fold7.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ИИ-функция Circle to Search получила AI Mode и теперь может помочь в прохождении игр]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125700</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125700</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:49:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Google расширила функциональность ИИ-инструментов Circle to Search (&laquo;Обвести и найти&raquo;) и Gemini Live для Android. Обновление было анонсировано сегодня, одновременно с запуском складных устройств Samsung Galaxy нового поколения. Оно включает новые возможности Gemini Live для устройств Samsung и интеграцию чат-бота Google AI Mode, ориентированного на поиск, непосредственно в Circle to Search. Источник изображений: Google]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung разрабатывает Auto DeX — альтернативу автомобильной платформе Android Auto]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125698</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125698</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:39:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Samsung, вероятно, ведёт разработку новой альтернативы Android Auto. Проект получил название Auto DeX &mdash; это оптимизированный для автомобилей пользовательский интерфейс, с которым можно будет работать даже в том случае, если сам автомобиль не поддерживает экосистему программного обеспечения от Samsung. Источник изображения: x.com/GalaxyTechie]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[GlobalFoundries поглотит MIPS — разработчика процессоров на архитектуре RISC-V]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125694</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125694</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:37:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[GlobalFoundries накануне объявила о достижении договорённости по поводу поглощения компании MIPS &mdash; разработчика процессоров на архитектуре RISC-V. Теперь GlobalFoundries сможет предлагать собственные процессоры и другие продукты на архитектуре RISC-V; MIPS же продолжит работать как самостоятельная единица. Источник изображения: gf.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Чем различаются ОС IBM мейнфрейм и ОС х86]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926352/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926352</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926352/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926352</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:27:34 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/60f/ccf/d41/60fccfd419407a3ac1a79a1652739c04.jpg" /><p>Это статья в&nbsp;формате вольного пересказа более чем сорокалетнего периода работы с&nbsp;разными ОС, главным образом с&nbsp;ОС мейнфрейм, и размышлениями об&nbsp;их сходстве и различиях (в большей степени о&nbsp;различиях, конечно). </p><p>Многие популярные ОС выполняются на&nbsp;серверах (речь в&nbsp;статье пойдет исключительно про&nbsp;серверные ОС) х86&nbsp;(Intel, AMD). Это&nbsp;Линукс разных мастей и названий, и Windows. В&nbsp;силу уклона российского образования в&nbsp;сторону инфраструктур на&nbsp;основе х86&nbsp;у&nbsp;многих айтишников есть твердое убеждение, что&nbsp;то, как&nbsp;написаны известные ОС, это единственный вариант, как&nbsp;ОС и могут&nbsp;быть написаны. Попытки писать свою, российскую, ОС сводятся к&nbsp;написанию очередного&nbsp;Линукса.</p><p>Но&nbsp;есть и другие, современные ОС, выполняющиеся не на х86&nbsp;платформе. Это одна из&nbsp;ОС IBM мейнфрейм (МФ), называемая z/OS. IBM МФ — тоже весьма современная техническая платформа. В&nbsp;апреле этого года IBM анонсировали новое поколение z17, т.&nbsp;е. семнадцатое поколение, начавшее свою историю в&nbsp;далеком 1964&nbsp;году.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926352/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926352#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[goYSDA: Как мы в ШАДе переизобрели и сделали непрерывную игру Го, выкинув из него сетку]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/datafeel/articles/926338/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926338</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/datafeel/articles/926338/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926338</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:27:25 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/44e/a0d/689/44ea0d689bc13a3133b3b2a5f94e9b01.png" /><p>Привет, Хабр!</p><p>Все мы знаем Го — глубокую, медитативную игру на доске 19x19. Камни, пересечения, территории... А что, если <strong>выкинуть саму сетку</strong> и <strong>разрешить ставить камни куда угодно</strong> в пределах доски?</p><p>Мы в команде YSDA (Yandex School of Data Analysis или Школа Анализа Данных, ШАД) задались этим вопросом и решили проверить. Получилось азартно, хаотично и, что самое главное для нас как разработчиков, — чертовски интересно с точки зрения алгоритмов.</p><p>В этой статье я расскажу, как мы реализовали эту идею на Python и Pygame, с какими геометрическими головоломками столкнулись и как Диаграмма Вороного помогает считать очки в реальном времени, превращая статичную доску в живое поле битвы.</p><p>А в конце встретим <strong>неожиданный твист</strong>! Узнаем, что такое такое Суго.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926338/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926338#habracut">Погрузиться в игру &rarr;</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[BYD пообещала оплатить любой ущерб при автономной парковке её автомобилей с автопилотом]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125693</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125693</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:22:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Китайский автопроизводитель BYD, основной конкурент Tesla, заявил о готовности компенсировать любой ущерб, вызванный работой собственной системы автономной парковки. Речь идёт о технологии God's Eye, которая уже установлена на более чем миллионе электромобилей этой марки. Компания настолько уверена в её надёжности, что владельцам не придётся оформлять страховые случаи &mdash; все расходы возьмёт на себя производитель. Система God's Eye,Level 4. Источник изображения: BYD]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Представлен электромобиль Rivian R1 с четырьмя двигателями — от $115 990]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125692</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125692</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:16:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[На этой неделе компания Rivian представила высокопроизводительную версию собственного электромобиля R1 второго поколения. Главная особенность новинки &mdash; высокая мощность, но назвать её разумной покупкой для человека, которому нужен внедорожник, вряд ли можно из-за высокой стоимости. Источник изображений: Rivian]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Мониторим ONU/ONT с помощью Python/Flask и snmpwalk]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926334/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926334</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926334/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926334</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:07:31 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<p>Всем привет. Я сетевой инженер в интернет провайдере. В данном посте я расскажу, как я сделал для техподдержки инструмент, для мониторинга абонентских ONU на Python. И избавился от кучи ручной работы.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926334/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926334#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[UzePhone — как UzeBox, но только телефон]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926328/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926328</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926328/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926328</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:49:18 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/200/1a3/1aa/2001a31aa85c35a9a528f70f5e9b091f.gif" /><p>Я очень надеюсь, что&nbsp;не&nbsp;довёл ещё <a class="mention" href="https://habr.com/users/bodyawm">@bodyawm</a>до&nbsp;белого каления постоянными упоминаниями&nbsp;— но&nbsp;мимо <a href="https://habr.com/ru/companies/timeweb/articles/915028/comments/#comment_28408828" rel="noopener noreferrer nofollow">этого</a> я пройти, конечно, не&nbsp;мог. Как&nbsp;вы все помните, я сам что‑то пытался изобразить на&nbsp;тему «кастомизируемого телефона‑звонилки». Я давно обещал выложить свои наработки, но&nbsp;даже просто вспомнить, на&nbsp;чём я там сломался N лет назад&nbsp;— уже труд немалый, и если&nbsp;бы не&nbsp;активность единомышленника в&nbsp;этом направлении, которая меня стронула, сподвигла и стриггерила&nbsp;— стронуться, наверное, так&nbsp;бы и не&nbsp;смог. Особенно учитывая тот прискорбный факт, что&nbsp;я открываю свои собственные записки на&nbsp;эту тему и не&nbsp;понимаю там ни слова&nbsp;— положите на&nbsp;могилку Элджернона, что&nbsp;на&nbsp;заднем дворе, хотя&nbsp;бы пару цветочков...</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926328/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926328#habracut">ПЩЩЩЩЩЩ! (контакт белого каления и клавиш)</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Зона расширяется: GSC Game World наконец подтвердила релиз S.T.A.L.K.E.R. 2: Heart of Chornobyl на PS5]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125695</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125695</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:31:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Вопреки прошлогодним опровержениям руководства студии GSC Game World, постапокалиптический шутер с открытым миром S.T.A.L.K.E.R. 2: Heart of Chornobyl всё-таки собирается на новую целевую платформу.   Источник изображений: GSC Game World]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Nvidia стала первой компанией в истории с капитализацией $4 триллиона]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125697</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125697</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:16:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Сегодня Nvidia поставила очередной рекорд рыночной капитализации &mdash; причём не только собственный, но и абсолютный. Впервые в истории компании удалось преодолеть планку в $4 трлн, опередив Microsoft и Apple. Источник изображения: BoliviaInteligente / unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Почему айтишники отбирают у нас технологов]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926320/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926320</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926320/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926320</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:11:19 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/612/af2/ea6/612af2ea6b6be79aba013191c64a921e.jpg" /><p>Как IT и онлайн-курсы перетягивают выпускников пищевых вузов — и что с этим делать<br /> Привет. Меня зовут Константин Деревсков, я управляю консалтинговой компанией «Старт качества». Мы 3 года помогаем предприятиям пищевой промышленности выстраивать процессы, внедрять стандарты и адаптировать персонал.</p><p>Недавно мы с коллегами из hh.ru провели исследование: посмотрели, что происходит с наймом технологов и других квалифицированных специалистов в пищевой отрасли. Цифры говорят сами за себя: дефицит специалистов в индустрии — один из самых серьезных за последние годы.</p><p>Эта статья — для эйчаров, руководителей производств, инженеров, работающих в пищевой промышленности, а также тех, кто интересуется реальной ситуацией в индустриях. Здесь расскажу, что показало исследование, почему молодые специалисты массово уходят в IT и можно ли с этим что-то сделать.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926320/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926320#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[[Перевод] Ликбез по UseCase’ам Android: от базовых реализаций до мультипровайдерных и многомодульных систем — Часть 2]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/otus/articles/926316/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926316</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/otus/articles/926316/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926316</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:09:06 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/e1d/361/f39/e1d361f394353928ae22e76aa79c6a7d.png" /><p>В&nbsp;этой части мы обсудим многомодульный подход к&nbsp;реализации нашего примера с&nbsp;оплатой. А в&nbsp;заключительном разделе мы поговорим о&nbsp;том, как&nbsp;поддерживать сбалансированную Чистую архитектуру, избегая оверинжиниринга.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926316/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926316#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung представила первую «бюджетную» раскладушку — Galaxy Z Flip7 FE по цене от 69 990 рублей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125642</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125642</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:08:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Вместе со старшей моделью Galaxy Z Flip7 компания Samsung представила и более доступную версию раскладушки &mdash; Galaxy Z Flip7 FE. Это первая попытка Samsung предложить смартфон со складным дисплеем по сравнительно низкой цене, хотя при стоимости от &euro;999 новинку сложно назвать даже среднебюджетной. Источник изображений: Samsung]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung представила Galaxy Z Fold7 — тонкий складной смартфон с 200-Мп камерой и ценой от 148 990 рублей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125617</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125617</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:00:04 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Samsung представила складной смартфон Galaxy Z Fold7, который стал самым тонким и лёгким устройством в истории серии. Новинка получила увеличенные по сравнению с предшественником дисплеи, современную аппаратную платформу и улучшенный набор камер.   Galaxy Z Fold7 отличается обновлённым дизайном: толщина корпуса в раскрытом виде составляет всего 4,2 мм &mdash; на 25 % меньше, чем у предшественника, а вес снизился до 215 граммов. Смартфон мог бы претендовать на звание самого тонкого в мире, но неделю назад инициативу перехватила компания Honor, представив модель Magic V5 с толщиной корпуса 4,1 мм. Корпус новинки Samsung выполнен из усиленного алюминиевого сплава и стекла Corning Gorilla Glass Victus 2.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Представлена похудевшая раскладушка Samsung Galaxy Z Flip7 с чипом Exynos 2500 и увеличенными экранами за 91 990 рублей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125637</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125637</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:00:02 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Сегодня компания Samsung в рамках мероприятия Galaxy Unpacked представила не только складной смартфон-книжку Galaxy Z Fold7, но и раскладушку Galaxy Z Flip7. От прошлогоднего Flip6 новинка отличается в первую очередь более крупными дисплеями, а также более мощной аппаратной платформой и более тонким корпусом.   Главное обновление коснулось внешнего экрана: теперь это 4,1-дюймовый Super AMOLED-дисплей с разрешением 948 &times; 1048 пикселей, который покрывает почти всю площадь крышки верхней половины смартфона и обладает рамками толщиной всего 1,25 мм. С этого экрана можно управлять виджетами, быстро отвечать на уведомления, использовать его во время съёмки и запускать различные функции.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung представила смарт-часы Galaxy Watch8 и Watch8 Classic с измерением антиоксидантов и ценой от 25 990 рублей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125600</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125600</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:00:01 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[На очередной презентации Galaxy Unpacked компания Samsung официально представила флагманские умные часы нового поколения: Galaxy Watch8 и Galaxy Watch8 Classic. Устройства работают на одной программной и аппаратной платформе, но имеют некоторые отличия и предлагают множество новых функций.   Смарт-часы Samsung Galaxy Watch8 и Watch8 Classic могут похвастаться интеграцией с пакетом функций искусственного интеллекта Galaxy AI+, основанных на интеллектуальном помощнике Google Gemini. Для быстрого запуска умного ассистента достаточно повернуть запястье или нажать кнопку на корпусе устройства. Чат-бот работает в режиме полноценного собеседника, позволяя вести диалог и получать рекомендации в реальном времени. ИИ также отвечает за голосовой ввод сообщений &mdash; они оформляются и отправляются адресатам. Учитывая контекст, система предлагает наиболее подходящие варианты ответов в переписке. Приложение &laquo;Яндекс Музыка&raquo; для Galaxy Watch позволяет сохранять любимые композиции прямо в памяти часов, чтобы потом слушать музыку, не подключаясь к сети или смартфону.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung представила обновлённые смарт-часы Galaxy Watch Ultra с титановым корпусом за 44 990 рублей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125602</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125602</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:00:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Вслед за основными моделями смарт-часов Galaxy Watch8 и Watch8 Classic компания Samsung на мероприятии Galaxy Unpacked представила обновлённую версию своих флагманских смарт-часов Galaxy Watch Ultra. Их отличает более крупный и более прочный титановый корпус.   Функционально Samsung Galaxy Watch Ultra минимально отличаются от двух других флагманских моделей умных часов восьмого поколения. Пакет Galaxy AI+ открывает доступ к помощнику с искусственным интеллектом &mdash; с ним можно вести полноценные беседы, задавать вопросы и в реальном времени получать на них ответы. Поддерживается голосовой ввод сообщений с помощью ИИ &mdash; он же их надлежащим образом оформит и предложит варианты ответов в контексте переписки. Приложение &laquo;Яндекс Музыка&raquo; поддерживает сохранение треков в память устройства и их последующее воспроизведение прямо со смарт-часов без подключения к смартфону и сети.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Новая статья: Первый взгляд на гибкие смартфоны Samsung Galaxy Z Fold7 и Samsung Galaxy Z Flip7]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125641</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125641</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:59:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/08/1125641.jpg" width="120" />Мы (да далеко не только мы) много сетовали на то, что Samsung в роли первопроходца и лидера рынка складных смартфонов чуть расслабилась, не обновляя должным образом свои Fold и Flip. Что ж, в 2025-м компания решительным образом это исправляет]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Коротко о том, как внедрить код-ревью, которое работает (а не бюрократию)]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/otus/articles/923904/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=923904</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/otus/articles/923904/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=923904</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:47:18 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/933/90c/dd1/93390cdd15eedf8e9198cff17d45f26b.jpg" /><p>Привет, Хабр!</p><p>Если у вас в команде код-ревью — это унылое ожидание и пассивно-агрессивные комментарии уровня «не по канону», значит, что-то пошло не так. А если ревью не просто тормозит, но ещё и убивает мотивацию — то вы откладываете техдолг не только в коде, но и в культуре.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/923904/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=923904#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Mistral AI хочет привлечь $1 млрд для конкуренции с OpenAI]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125690</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125690</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:44:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Французский ИИ-стартап Mistral AI ведёт переговоры с базирующимся в Абу-Даби (ОАЭ) фондом MGX и другими структурами о привлечении до $1 млрд акционерного капитала, сообщает Bloomberg со ссылкой на осведомлённые источники. По информации источников, кроме акционерного финансирования Mistral пытается привлечь сотни миллионов евро в кредит &mdash; переговоры ведутся с французскими компаниями, включая Bpifrance SACA. На данный момент Bpifrance уже является инвестором Mistral AI. Пока переговоры носят предварительный характер и условия возможной сделки могут быть изменены. Нет точных данных, какой станет капитализация компании после привлечения инвестиций. В самих Mistral, MGX и Bpifrance информацию пока не комментируют.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Быстрый старт: пишем фреймворк для фронтенда]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/vk/articles/926062/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926062</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/vk/articles/926062/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926062</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:39:59 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/f57/bd5/751/f57bd5751a86c8f0053c0834c04557ab.jpg" /><p>Привет, Хабр. Меня зовут Марат Исаев. В этой статье я кратко рассмотрю устройство самописного микрофреймворка и его применение для написания приложения-планировщика, чтобы вы могли написать свой фреймворк, для своих приложений. Подчеркну: статья образовательная и не охватывает enterprise-разработку.</p><p>Чтобы мой рассказ был более предметным, я сразу покажу код фреймворка и приложения. Можете скопировать его прямо в консоль, запустить и по мере чтения статьи тестировать, разбираться и исследовать.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926062/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926062#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Безопасные «дозы» Солнца]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926306/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926306</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926306/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926306</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:28:44 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/612/a25/622/612a25622ba71aaf433200aaee337a98.jpg" /><p>Не смогу привести точные ссылки на этих врачей, но вот буквально за месяц слушал двух авторитетных спецов и сказал каждый из них следующее:</p><p>В нашей полосе что бы получить витамин Д в достатке, надо очень долго, часами находиться на Солнце.</p><p>Нет, в&nbsp;нашей полосе достаточно даже открытой шеи и рук и 30&nbsp;минут, что&nbsp;бы получить дозу витамина Д. </p><p>А&nbsp;как реально? Используем снова научный метод, нужны реальные научные работы узких специалистов. Вопрос не&nbsp;праздный, а&nbsp;животрепещущий&nbsp;— только в&nbsp;США фиксируется по 5&nbsp;400&nbsp;000&nbsp;случаев рака кожи в&nbsp;год. </p><p><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC9272582/" rel="noopener noreferrer nofollow"><em>Sun Exposure, Tanning Behaviors, and Sunburn: Examining Activities Associated With Harmful Ultraviolet Radiation Exposures in College Students</em></a>&nbsp;— по&nbsp;сути верный путь к&nbsp;раку кожи, это почаще получать солнечные ожоги. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926306/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926306#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Три совета, как не выучить C++ за 21 день (субъективный гайд с дополнениями)]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/ncloudtech/articles/925932/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925932</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/ncloudtech/articles/925932/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925932</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:28:18 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/9b8/2a6/fec/9b82a6fec432fb467880d47a859845fb.png" /><p>Типичная проблема новичков при изучении языка программирования — они тонут в море учебных материалов. Интернет предлагает тонны статей, курсов и книг по C++, но как выбрать действительно стоящие?</p><p>Меня зовут Владислав Столяров, я руководитель команды анализа безопасности продуктов в мультипродуктовой экосистеме МойОфис. Наши решения — <a href="https://myoffice.ru/ecosystem/docs-desktop/?utm_source=hr&amp;utm_medium=habr_article_c+_docs&amp;utm_campaign=9_07_2025" rel="noopener noreferrer nofollow">Документы Настольные</a> и <a href="https://myoffice.ru/ecosystem/docs-online/?utm_source=hr&amp;utm_medium=habr_article_c+_docs_online&amp;utm_campaign=9_07_2025" rel="noopener noreferrer nofollow">Документы Онлайн</a> — во многом работают благодаря C++, так что мне есть чем поделиться.&nbsp;<strong>В этой статье расскажу, что делать, если вы вдруг решили залететь в плюсы, но уже чувствуете, как накрывает экзистенциальный кризис от обилия информации.</strong></p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925932/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925932#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[За год замедления YouTube в России Rutube нарастил просмотры в 7,5 раз]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125691</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125691</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:26:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[По итогам первой половины 2025 года количество просмотров видео на Rutube составило более 26 млрд &mdash; за аналогичный период прошлого года этот показатель был 3,5 млрд, что соответствует годовому росту в 7,5 раза. Об этом сообщается в пресс-релизе &laquo;Газпром-Медиа Холдинга&raquo; со ссылкой на аналитический центр самой платформы. Источник изображения: rutube.ru]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Флеш-память подорожает на 8–13 % в текущем квартале и потянет за собой цены на SSD]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125689</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125689</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:20:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[По прогнозам аналитиков TrendForce, контрактные цены на флеш-память NAND во второй половине 2025 года вырастут на 5&ndash;10 %. При этом из-за слабого спроса на смартфоны подорожание микросхем памяти eMMC и UFS будет менее выраженным. Источник изображения: Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Сбор backup с сетевых устройств Cisco и Juniper, с помощью Ansible и GitLab]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/881222/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=881222</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/881222/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=881222</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:07:37 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/cd1/92f/265/cd192f26522eeccc8838c1dd85bb6572.png" /><p>В данное статье рассматривается порядок развертывания системы сбора резервных конфигураций&nbsp;сетевых устройств производства Cisco Systems и Juniper Networks, посредством применения «Ansible» и «GitLab». Подробно описан процесс развертывания данных инструментов с&nbsp;помощью docker‑compose. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/881222/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=881222#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Midjourney Video: как превратить картинку в видео в 2025 году?]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/bothub/articles/925818/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925818</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/bothub/articles/925818/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925818</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:01:59 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/cf5/57b/2fd/cf557b2fdb19be3871476e6bc3a93963.jpg" /><p>Казалось бы, только мы отдохнули от разбора второй волны нейросетей для генерации видео, как без объявления войны выходит она. Midjourney, та самая платформа, которая годами оставалась в стороне от видео-движухи, делает свой первый аккуратный, но амбициозный шаг. <strong>Встречайте: Midjourney Video V1</strong>, первая версия анимации, встроенной прямо в интерфейс.</p><p>Сегодня расскажем, как работает новая функция, что там с платформой и ценообразованием, чем отличаются режимы движения, и, конечно, как писать грамотные промпты для этой нейросети.</p><p><strong>Приятного чтения!</strong></p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925818/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925818#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[[Перевод] Простой веб-сайт]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/ruvds/articles/926030/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926030</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/ruvds/articles/926030/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926030</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:01:33 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/269/7a3/dc3/2697a3dc354f8847ccfdcf339b007065.jpg" /><p><em>Мой веб-сайт — это путешествие по волнам памяти. Я не хочу сказать, что нужно прекратить современную веб-разработку. На моём веб-сайте используются технологии, которые в обсуждаемые на нём времена были ещё недоступны. Он работает на мобильных (протестировано в Firefox для Android), отсутствует только фоновое изображение.</em></p><p>Свой первый веб-сайт я создал где-то в начале 2000-х, и как и большинство веб-сайтов того времени, он был очень простым. Это неудивительно, учитывая то, что большинство (включая и меня) писали такие веб-сайты в Блокноте, что накладывало ограничения на сложность. Можно было выбрать или Блокнот, или какой-то из WYSIWYG-редакторов, которые привязывали к себе тем, что сгенерированный ими HTML было бы совершенно невозможно поддерживать без них, а если вносить изменения вручную, то это вполне могло поломать всё в редакторе.</p><p>Тогда не было iPhone, почти не было SEO, а JavaScript, как и CSS, использовать было совсем необязательно.</p><p>Цветопередача первых ЖК-экранов была плохой, поэтому лучше было выбирать цветовую схему с высокой контрастностью.</p><p>Оптимальным разрешением было 1024×768 (или 1280×1024, если вы могли себе это позволить), однако стоило и обеспечить работоспособность размеров окна и панелей в 800×600. Вам же не нужно, чтобы контент выходил за левый или правый край экрана?</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926030/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926030#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Глава OpenAI пообещал миру принципиально новый компьютер — современные не подходят для мира с ИИ]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125688</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125688</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:01:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[С развитием генеративного искусственного интеллекта всё более очевидным становится вопрос о том, насколько современные компьютеры подходят для работы с передовыми и новейшими возможностями ИИ. Возможно, пришла пора сделать шаг вперёд, и человечество с радостью воспримет устройство принципиально нового типа, считает гендиректор OpenAI Сэм Альтман (Sam Altman). Источник изображения: Dima Solomin / unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Два американца ответят в суде за хищение $650 млн через криптовалютную пирамиду OmegaPro — они обещали доход до 300 %]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125687</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125687</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:50:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Власти США предъявили обвинения двум гражданам страны в использовании мошеннической схемы OmegaPro с обещанием доходов до 300 % на вложения в криптовалюте, в рамках которой они похитили у доверчивых граждан более $650 млн. Обвиняемым грозит наказание в виде тюремного заключения на 20 лет, пишет ресурс CNBC. Источник изображения: Kanchanara/unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Клининг чистых помещений для электроники: патентный анализ]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/onlinepatent/articles/926294/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926294</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/onlinepatent/articles/926294/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926294</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:41:30 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/d9f/b8c/1fd/d9fb8c1fd4ee2c1bb6bbb9feed8df3c0.png" /><p>Чистое помещение (cleanroom) – это такое пространство, в котором контролируется концентрация аэрозольных частиц и которое спроектировано, построено и эксплуатируется так, чтобы свести к минимуму поступление, выделение и удержание частиц в нем. Чистая зона (clean zone) – определенное пространство, в котором контролируется концентрация аэрозольных частиц и которое построено и эксплуатируется так, чтобы свести к минимуму поступление, выделение и удержание частиц в нем. О том, где их применяют и, разумеется, патентном аспекте мы и расскажем в нашем материале.&nbsp;</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926294/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926294#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ИИ создал первое в мире лекарство от рака, которое испытают на живых людях]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125686</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125686</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:36:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Дочерняя по отношению к Alphabet компания Isomorphic Labs объявила о подготовке первых в мире клинических испытаний на людях лекарства от рака. Препарат разработан с использованием пакета DeepMind AlphaFold 3. Со временем эта разработка обещает превратиться в универсальное средство для поиска лекарств от всех болезней &laquo;одним нажатием кнопки&raquo;. Источник изображения: blog.google]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Реализация полиморфизма без virtual на C++: концепты, трейты и Ref]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926282/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926282</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926282/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926282</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:15:21 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<p>Как был переработан подход к полиморфизму в C++‑фреймворке Flox: замена virtual на статически сгенерированные vtable с концептами. В статье описана архитектура, проблемы, решение и метрики прироста производительности.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926282/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926282#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Закон Грема или как отправить под санкции пару миллионов человек (не только граждан РФ)]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926278/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926278</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926278/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926278</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:13:47 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/7f5/97a/23c/7f597a23cc9a3303af7ef555ceb5dd33.png" /><p>В&nbsp;связи с&nbsp;очередным «геополитическим обострением» все больше слухов ходит о&nbsp;возможном принятии закона, внесенного группой сенаторов, более известного в&nbsp;медиа как «закон&nbsp;Линдси Грэма». Проект этого закона выложен на&nbsp;сайте конгресса США и доступен для <a href="https://www.congress.gov/bill/119th-congress/senate-bill/1241/text#toc-ida5adb9ec1b294d9cbc384291d7693c56" rel="noopener noreferrer nofollow">ознакомления</a> (но, не&nbsp;для&nbsp;комментирования). </p><p>К&nbsp;сожалению, достаточно часто в&nbsp;прошедшие годы санкционные режимы принимались неизбирательно, «по‑площадям», и под&nbsp;прямые санкции попадали люди которые давно не&nbsp;жили в&nbsp;России, обладали двойным гражданством или&nbsp;даже не&nbsp;обладали гражданством РФ вообще. Самые известные случаи&nbsp;были в&nbsp;области авиационного и банковского законодательств ЕС. Поэтому мне&nbsp;было интересно проанализировать «закон Грэма» на&nbsp;предмет подобных подводных камней.</p><p>В&nbsp;целом, проект закона вызывает ощущение, что&nbsp;его «целевой аудиторией» (то есть целью санкций) действительно являются высшие должностные&nbsp;лица России,&nbsp;лица оказывающие поддержку армии России и государственные структуры РФ. В&nbsp;законопроект даже введен официальный термин «oligarch» (расшифровка этого термина феерична <em>«as defined and identified by the President»).</em> Однако, одна из&nbsp;формулировок этого законопроекта, вызывает серьезное беспокойство в&nbsp;частности применения данного закона к&nbsp;людям, давно не&nbsp;имеющим никаких связей с&nbsp;РФ. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926278/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926278#habracut">Попасть в список OFAC</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Программно-определяемые радиосистемы SDR Hack RF One и др — что лучше — оригинал, российское изделие или китайский клон?]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926274/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926274</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926274/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926274</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:06:34 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/d4c/61a/46a/d4c61a46aecd4995081ff85c3d9633e6.jpg" /><p>Мир радиосистем довольно сильно изменился после появления такого понятия, как SDR - software defined radio - программно-определяемые радиосистемы (ПОР).</p><p>SDR (ПОР) - это система радиосвязи , в которой компоненты, традиционно реализованные в аналоговых аппаратных средствах (например, микшеры, фильтры, усилители, модуляторы/демодуляторы, детекторы и т.д.) вместо этого реализуются с помощью программного обеспечения на компьютере или встроенной системе. Работы над SDR велись ориентировочно с 1970х годов, существовал ряд проектов по этому направлению. Но все они были дорогими, и далеко не для всех.</p><p>И только в 200х было обнаружено, что USB адаптеры DVB-T с контроллером и тюнером Realtek RTL2832U и Rafael Micro R820T и ценой 10-20$ могут использоваться в качестве широкополосного 3 МГц SDR-приемника.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926274/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926274#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Российский новый университет подключился к «РосНавыку»]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926272/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926272</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926272/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926272</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:01:25 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/dca/3da/4a0/dca3da4a09f12e56ead64e14c2c1216b.jpg" /><p>9 июля для ректората Российского нового университета (РосНОУ) при поддержке Университетского консорциума исследователей больших данных прошёл семинар сервиса «РосНавык». Этот мониторинговый сервис представила Дарья Олеговна Дунаева, менеджер проекта, ведущий аналитик научно-исследовательской лаборатории прикладного анализа больших данных Томского государственного университета.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926272/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926272#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[The Pegasus GLK-2004: крайне необычный клон NES. Обзор из первых рук в 2025 году]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/ru_mts/articles/926256/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926256</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/ru_mts/articles/926256/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926256</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:00:17 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/78a/0f9/64e/78a0f964e41823c455d7012509b6bc42.jpg" /><p>Мое знакомство с игровыми консолями началось с Dendy, конечно же, в 90-х. Как сейчас помню подаренную мне Dendy Junior с логотипом слоненка в бейсболке. В комплекте шло два джойстика и световой пистолет. Консоль не была новой, ее купили с рук. И это было хорошо — целую пачку картриджей дали в подарок. Я был вне себя от радости, когда на экране пузатого телевизора GoldStar появилось меню с играми.</p><p>Лишь спустя много лет я узнал, что Dendy — это аппаратный клон приставки Famicom от Nintendo, причем продававшийся в основном в России и некоторых странах бывшего СССР. Игр для оригинальной консоли я никогда в руках не держал, в моей коллекции были исключительно пиратские сборники. Все бы ничего, но недавно мне в руки попал крайне интересный клон все той же самой игровой приставки под названием The Pegasus GLK-2004. Выполнен он в форм-факторе клавиатуры. Что ж, давайте изучим!</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926256/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926256#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Обучение детей программированию, какой инструмент выбрать?]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926152/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926152</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926152/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926152</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:00:14 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/b47/89f/481/b4789f481af7418aa49253f9c1282204.jpg" /><p>Для детей, изучающих программирование, существует несколько отличных сред, включая визуальные среды для начинающих и текстовые языки для более продвинутых.&nbsp;Scratch, Tynker, Swift Playgrounds&nbsp;подходят для начального уровня.&nbsp;Для детей постарше, Python является популярным выбором из-за простоты синтаксиса.&nbsp;</p><p><strong>Давайте теперь рассмотрим подробнее универсальные &nbsp;среды программирования:</strong></p><p><strong>Scratch:</strong> один из самых популярных инструментов для обучения детей программированию.&nbsp;Он использует блоки, которые можно перетаскивать, чтобы создавать игры и анимацию.&nbsp;Scratch имеет простой и понятный интерфейс, что делает его отличным выбором для детей младшего возраста.&nbsp;</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926152/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926152#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Продвинутая защита данных без агентов: расширяем возможности VMmanager с RuBackup]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/ispsystem/articles/926244/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926244</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/ispsystem/articles/926244/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926244</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:44:13 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/20d/b04/b43/20db04b430142cc4587125c3f41c6875.png" /><p>При создании VMmanager мы уделяем особое внимание надежности платформы: <a href="https://www.ispsystem.ru/vm-high-availability" rel="noopener noreferrer nofollow">отказоустойчивые кластеры</a>, <a href="https://www.ispsystem.ru/vm-monitoring" rel="noopener noreferrer nofollow">мониторинг состояния</a> — эти и другие фичи платформы обеспечивают бесперебойную работу виртуальной инфраструктуры. Но ни одна, даже самая совершенная система не защищена на 100% от сбоев оборудования, человеческих ошибок или кибератак.</p><p>В этом случае резервное копирование остается последней линией обороны. У VMmanager есть встроенные инструменты для создания бэкапов, однако для предприятий с повышенными требованиями к безопасности мы реализовали интеграцию с профессиональным решением для резервного копирования, восстановления и сохранности данных — RuBackup.</p><p>В этой статье расскажем:</p><p><strong>•</strong>   какие возможности резервного копирования уже есть в VMmanager;</p><p><strong>•</strong>   как интеграция с RuBackup повышает уровень сохранности данных;</p><p><strong>•</strong>   какие сценарии позволяет реализовать интеграция;</p><p><strong>•</strong>   какие преимущества дает совместное использование двух платформ.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926244/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926244#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Need for speed: оценка ошибок измерений в футбольной аналитике. Часть 1]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/925792/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925792</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/925792/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925792</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:44:01 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/bb4/f3f/f00/bb4f3ff00526722188e3cb16e757b18d.jpeg" /><p>Привет! Меня зовут Артем, и я занимаюсь разработкой систем компьютерного зрения в сервисе Яндекс Спорттех. Среди основных задач нашей команды — футбольная аналитика и работа со статистическими данными.</p><p>Яндекс Спорттех обеспечил интеграцию технологических решений в РПЛ — все стадионы участников чемпионата были оборудованы камерами 6К, для клубов организована передача в режиме онлайн фитнес-данных и продвинутых данных на стыке технико-тактических действий. С помощью современных методов компьютерного зрения мы осуществляем детекцию игроков и мяча, ведём их трекинг, а также вычисляем различные ключевые спортивные метрики — пройденные дистанции, максимальные скорости, спринты и рывки, а также экстренные торможения и другие фитнес-показатели, важные как для аналитиков, так и для тренеров и поклонников игры.</p><p>В этих двух статьях мы подробно рассмотрим, почему точное измерение скорости движения и пройденной дистанции игроков критически важно для качественного анализа футбольных матчей. Расскажем, почему любые систематические ошибки и неточности могут весьма существенно исказить выводы и рекомендации для тренерского штаба и аналитиков.&nbsp;</p><p>А ещё поделимся нашим опытом, расскажем о типичных источниках ошибок, возникающих при расчёте скорости и пробега, и опишем подходы, которые позволяют уменьшить их влияние.&nbsp;</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925792/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925792#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Flare-On 11: Task 7 (2024) – Анализ и криптовзлом]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926266/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926266</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926266/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926266</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:39:35 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/71f/f12/e3d/71ff12e3d31b0eb34de762dcf5aa3e9e.png" /><p>В этом разборе подробно рассматривается решение седьмого задания, сочетающего  реверс-инжиниринг и анализ .NET Native AOT-приложения, создание FLIRT-сигнатур и криптоанализ эллиптической кривой.<br /> Порядок генераторной точки оказался составным, что позволило применить метод Полига–Хеллмана и восстановить приватные ключи. После расшифровки сетевого трафика был извлечён флаг.<br /> Эта задача удачно объединяет технический анализ исполняемого файла с практическим применением методов криптоанализа.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926266/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926266#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Arm похвалилась успехами в серверном сегменте — рост в 14 раз за четыре года]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125685</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125685</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:29:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Долгое время архитектура Arm не могла получить существенного распространения за пределами мобильного рынка и сегмента встраиваемых решений, но в последние годы дело сдвинулось с мёртвой точки. Как отмечает руководство компании, с 2021 года количество использующих её архитектуру клиентов на серверном направлении выросло в 14 раз до 70 000 штук. Источник изображения: Microsoft]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Проектирование контроллера двигателей с GitHub Copilot]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/925660/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925660</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/925660/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925660</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:28:46 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/38f/d5c/647/38fd5c64774ec3a630f196487b5539b3.png" /><p>В умном доме всегда найдётся место, где можно применить моторизованные системы. Это регулируемые столы, автоматические двери, окна, электронные замки, лестничные подъёмники, калитки, ворота, жалюзи, маркизы, антенные позиционеры, ротаторы солнечных панелей и т. д.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925660/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925660#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Motorola представила смартфон Moto G96 — 144-Гц OLED, Snapdragon 7s Gen 2 и батарея на 5500 мА·ч за $210]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125683</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125683</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:25:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Motorola официально представила смартфон Moto G96, которое пополнит ассортимент доступных моделей. Новинка сочетает качественный дисплей, весьма производительную аппаратную платформу и вполне достойный набор камер. А кроме того новинка защищена от пыли и влаги. Источник изображений: Motorola]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[SpaceX собралась подорожать до $400 млрд]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125681</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125681</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:10:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания SpaceX планирует привлечь новый капитал, непублично разместив дополнительные акции, передаёт агентство Bloomberg. Это повысит её оценочную стоимость примерно до $400 миллиардов. Согласно предыдущей оценке активов, рыночная стоимость компании составляла около $350 млрд. Новый раунд финансирования значительно увеличит капитализацию SpaceX &mdash; компании, которой ещё предстоит покорить Луну и колонизировать Марс. Источник изображения: SpaceX]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[«Роскосмос» передумал строить собственный аналог Starlink для экономии бюджета]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125680</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125680</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:08:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[&laquo;Роскосмос&raquo; отказался от создания спутниковых группировок интернета вещей &laquo;Марафон IoT&raquo; и широкополосного доступа в интернет &laquo;Скиф&raquo; для экономии федерального бюджета, рассказал &laquo;РИА Новости&raquo; гендиректор госкорпорации Дмитрий Баканов. Источник изображения: Donald Giannatti / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Белорусский «Горизонт» наладит выпуск 10-дюймовых планшетов разных цветов]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125679</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125679</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:04:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Белорусский холдинг &laquo;Горизонт&raquo; готовится к запуску производства планшетов, сообщает &laquo;БелТА&raquo; со ссылкой на заявление представителя компании, сделанное на выставке &laquo;Иннопром&raquo; в Екатеринбурге. Источник изображения: belta.by]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Подключение Spring AI к локальным AI-моделям с помощью Foundry Local]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/spring_aio/articles/925074/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925074</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/spring_aio/articles/925074/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925074</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:02:47 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/28b/246/3c1/28b2463c1b3547ff008d537b0dfefc63.png" /><p>Команда&nbsp;<a href="https://t.me/+QmrKn0wA8CdkNjAy" rel="noopener noreferrer nofollow">Spring АйО</a>&nbsp;перевела статью, которая покажет, как интегрировать Spring AI с Foundry Local — десктопным приложением от Microsoft, совместимым с OpenAI API. Вы узнаете, как настроить локальную AI-модель, подключить её к Spring Boot и создать REST-эндпоинты для чат-бота и суммаризации текста. Всё это — с акцентом на производительность, безопасность и автономность.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925074/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925074#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как мы строили KidFolio — цифровую платформу для родителей и детских садов]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/924782/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924782</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/924782/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924782</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:00:05 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/b0d/aac/9ef/b0daac9ef6aabcd05ecd46fd7feba5d1.png" /><p>Массовые фото из детского сада в родительских чатах редко бывают персональными: на десятках снимков сложно найти именно своего ребенка. Выпускники онлайн-магистратуры «Науки о данных» Центра «Пуск» МФТИ предложили решение — платформу KidFolio, которая с помощью технологий компьютерного зрения и мультимодальных моделей автоматически формирует и отправляет родителям персонализированные фото- и видеоотчеты. </p><p>В статье — подробности разработки: от сбора датасета детских лиц до создания собственного бенчмарка и дообучения моделей для генерации текстов.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/924782/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924782#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[В России намерены запретить майнинг в ЦОД]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125678</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125678</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:59:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Вскоре в Госдуме во втором чтении будет рассматриваться законопроект о ЦОД, в который правительство и депутаты внесли поправки о создании реестра дата-центров, их правовом определении и запрете на майнинг. Предполагается, что запрет на майнинг в ЦОД исключит возможность получения майнерами льгот в качестве участников рынка дата-центров, пишет РБК. Источник изображения: Dmytro Demidko/unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[IBM представила серверы Power11 с поддержкой до 2048 потоков и памятью DDIMM]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125677</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125677</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:52:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[IBM представила серверы нового поколения Power11 на одноимённой процессорной архитектуре. Вместо того, чтобы выпускать несколько моделей в разных сегментах, компания предложила комплексный стек, включающий как недорогие однопроцессорные конфигурации, так и предназначенные для работы в стойке 16-сокетные версии с поддержкой 2048 потоков. Источник изображений: ibm.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Шаблон ТЗ для AI]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926254/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926254</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926254/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926254</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:50:36 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/671/8a3/57c/6718a357c4ba0d5b8f82ff2d46321fa2.png" /><p>Привет! Я Ярослав Шмулев, датасаентист, выпускник МФТИ и технический директор топ-10 интегратора ИИ&nbsp;R77 AI.&nbsp;Сделал для нас AI ТЗ потому что обычно заказчики приходят и не знают чего хотят, как это описать и какие эффекты ждут.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926254/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926254#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как мы улучшили режим ночной съемки в планшетах KVADRA_T]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/yadro/articles/926216/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926216</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/yadro/articles/926216/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926216</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:43:26 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/849/dd8/fc7/849dd8fc7826e08cf8b69c978ecde8eb.jpg" /><p>Привет, Хабр! На связи Полина Лукичева, инженер команды AI ML Kit в компании YADRO. <a href="https://habr.com/ru/companies/yadro/articles/921980/" rel="noopener noreferrer nofollow">В первой статье</a> я рассказала о проблемах режима ночной съемки и методах их решения. Сегодня перехожу к практике — проведу предметное сравнение алгоритмов, выберу наиболее подходящие и покажу, как они работают в реальных условиях на планшетах <a href="https://xn--80aaej1a3b.xn--p1ai/product/kvadra_t/?utm_source=habr&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=night_photo_p2_090725" rel="noopener noreferrer nofollow">KVADRA_T</a>.</p><p>Для наших заказчиков качественные снимки в условиях низкой освещенности — рабочая необходимость. Планшет поможет снять показания со счетчика в темном подвале или сфотографировать паспорт клиента в коридоре с минимальными шумами и максимальной четкостью.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926216/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926216#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[AI-first backend: опыт реального вайб-кодинг проекта]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926238/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926238</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926238/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926238</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:31:35 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/82b/670/c10/82b670c10ae060103aa1749ea6b5e8da.jpg" /><p>В 2025 году вопрос полноценной генерации продуктового кода с помощью LLM («вайб-кодинг») становится все более актуальным, но при этом остается и достаточно дискуссионным: насколько такие подходы вообще применимы в реальных проектах, действительно ли они сокращают время и стоимость разработки, и что происходит с тестируемостью и поддержкой такого кода в долгосрочной перспективе?</p><p>Сложность этого вопроса не только в качестве самой генерации, но и в том, как интегрировать LLM в инженерные процессы, чтобы получить управляемый, масштабируемый и архитектурно устойчивый код.</p><p>Моя мотивация была проста: попробовать выстроить полноценный продуктовый backend для нетривиального телеграм-бота с функциями агента (планированием, напоминаниями, памятью и проактивным поведением, возможностью дальнейшей расширяемости и интеграции сторонних сервисов), при этом — не писать руками ни строчки кода. Чтобы человек участвовал только как архитектор и асессор, а все проектирование и реализация шли через промпты в специализированные IDE-агенты (Cursor, Copilot, Codex, Zed) и LLM (как доступные через API/CLI, так и в «пользовательской» продуктовой обвязке).</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926238/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926238#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[«Мы не занимаемся модернизацией Mass Effect»: Owlcat отреагировала на сравнения The Expanse: Osiris Reborn с культовой серией BioWare]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125676</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125676</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:29:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Творческий руководитель Owlcat Games Александр Мишулин в интервью Polygon прокомментировал сравнения анонсированного недавно научно-фантастического ролевого экшена The Expanse: Osiris Reborn с играми Mass Effect.   Источник изображений: Owlcat Games]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Эмпатичный ИИ: как трансформеры учатся распознавать эмоции в разговорах]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926240/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926240</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926240/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926240</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:24:52 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/ad6/f2f/ada/ad6f2fadaa2777db4f1b536e5cfe0f39.png" /><p>В эпоху чат-ботов и голосовых помощников ИИ всё чаще становится собеседником человека. Но чтобы стать по-настоящему полезным в коммуникации, он должен не только понимать слова — но и улавливать эмоции, интонации, паузы и даже жесты. Именно это и пытается решить задача <strong>Emotion Recognition in Conversations (ERC)</strong>.</p><p>В&nbsp;недавней работе <em>»</em><a href="https://arxiv.org/abs/2310.20494" rel="noopener noreferrer nofollow"><em>A Transformer‑Based Model With Self‑Distillation for Multimodal Emotion Recognition in Conversations</em></a><em>»</em> исследователи предложили архитектуру, которая объединяет мультимодальные сигналы (текст, аудио, видео) в&nbsp;единую модель, способную «читать между строк» в прямом смысле. Рассказываем, как это устроено и почему это важно.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926240/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926240#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[[Перевод] Как стать кем угодно: DIY маска с изменяющимися проекциями]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/otus/articles/926236/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926236</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/otus/articles/926236/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926236</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:18:57 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/203/9ee/b23/2039eeb236acedf75753c47bb440fe8b.jpg" /><p>Подробный гайд по созданию маски с проекциями, которая использует Raspberry Pi и мини-проектор для отображения изображений на лице. Мы пройдем все этапы — от 3D-печати деталей до настройки системы для воспроизведения видео, включая пайку и работу с электроникой. Этот проект подойдет для разработчиков, заинтересованных в создании встраиваемых систем и экспериментировании с носимой техникой.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926236/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926236#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Умеет ли вы продавать код?]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926234/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926234</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926234/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926234</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:09:01 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/c47/41c/5a8/c4741c5a8f1febd79dc91e03c3a92a15.png" /><p>В сфере IT есть сильное профессиональное искажение. Айтишникам кажется, что продукт, который они продают это код. Но в головах их клиентов мир выглядит иначе. Заказчики покупают у айтишников не репозиторий на гитхабе или докер-образ, поднятый на VPS-ке. Они покупают решение своих бизнес-задач. Причём, заметьте, что в этой покупке весь риск лежит на стороне того, кто платит за работу. Потому что гарантия айтишника, что он качественно справится со своей задачей вовсе не гарантирует клиенту, что его бюджет будет потрачен эффективно и его проблема будет решена. Решена именно как бизнес-задача, а не как какая-то другая. То есть, что на выходе от всех затеянных телодвижений будет получен ощутимый положительный финансовый результат.</p><p>И этот риск уменьшается только одним способом - коммуникацией. Поэтому я много лет повторяю мысль про то, что продажи и коммуникации это по сути одно и тоже. Продажа это коммуникация. Коммуникация это продажа. Даже, если вы просто разработчик в какой-то компании и общаетесь со вселенной через тикеты в джире и живёте в мире код-ревью и комитов. Возможно, вам кажется, что вы коммуницируете лишь с кодом и абстракциями... Нет, вы коммуницируете с людьми. Кто-то у вас покупает решение каких-то задач, даже, если эти задачи сформулированы техническим языком. </p><p>В мире IT-услуг, будь то фриланс или студийная разработка приложений, ключевым моментом является не только уровень технических навыков, но и коммуникационные способности. Как опытный менеджер по продажам SaaS-продуктов и разработки программного обеспечения, я хочу поделиться некоторыми рекомендациями о том, как успешно продавать свои услуги и становиться более запоминающимся и востребованным профессионалом.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926234/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926234#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Baidu и CAR запустили первый в мире сервис проката беспилотных автомобилей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125675</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125675</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:52:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Илон Маск (Elon Musk), с переменным успехом ведущий Tesla к светлому беспилотному будущему, не раз отмечал, что распространение такого типа транспорта существенно изменит не только уклад жизни людей, но и бизнес-модели участников рынка. Китайские компании Baidu и CAR претендуют на первенство в развитии услуг по аренде беспилотных автомобилей. Источник изображения: CAR]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Команда дизайнеров Apple перейдёт в непосредственное подчинение Тиму Куку]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125670</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125670</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:50:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Генеральный директор Apple Тим Кук (Tim Cook) возглавит одно из важнейших подразделений компании: команду дизайнеров. В настоящее время она подчиняется главному операционному директору Джеффу Уильямсу (Jeff Williams), но в конце года Уильямс уйдёт на пенсию, и команда дизайнеров &laquo;перейдёт в непосредственное подчинение Куку&raquo;, сообщает Apple. Источник изображения: Apple]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Kioxia начала тестировать быструю и эффективную память UFS 4.1 для смартфонов будущего]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125669</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125669</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:47:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Kioxia объявила о начале испытаний флеш-накопителей Universal Flash Storage (UFS) версии 4.1. Память предназначена для работы на мобильных устройствах нового поколения, в том числе современных смартфонах с искусственным интеллектом &mdash; компоненты предлагают высокие производительность и энергоэффективность в упаковке BGA. Источник изображения: Kioxia]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[VK опубликовала рейтинг самых популярных игр и приложений в RuStore]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125674</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125674</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:44:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Российский магазин цифрового контента RuStore представил рейтинг наиболее популярный приложений и игр по итогам первого полугодия 2025 года. Статистика показала, что россияне активно скачивают программные продукты для решения повседневных задач, а также игры для развлечения. Источник изображения: RuStore]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ИИ неделями дурачил пользователей музыкального сервиса, выдавая себя за рок-группу из живых людей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125673</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125673</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:43:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Как сообщает информагентство Agence France-Presse, произведения и другой мультимедийный контент молодой инди-рок-группы &laquo;Бархатный закат&raquo; (Velvet Sundown) целиком оказались делом рук искусственного интеллекта. Об этом стало известно после обновления профиля исполнителя в музыкальном сервисе Spotify. В социальных сетях ИИ неделями дурачил поклонников, дразня фейковыми фотографиями исполнителей и не признавая искусственное происхождение композиций. Источник изображений: Velvet Sundown]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Прототипы большого флагманского внедорожника Xiaomi YU9 замечены в Китае]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125668</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125668</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:40:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Китайская компания Xiaomi едва приступила к продажам своего электрического кроссовера YU7, но внимание к себе уже привлекают шпионские фото таинственных прототипов, замеченных на автовозе где-то в Китае по соседству с уже известными моделями транспортных средств марки. Предполагается, что под чёрными покрывалами скрываются прототипы полноразмерного внедорожника Xiaomi, который фигурирует под именем YU9. Источник изображений: Weibo, CarNewsChina]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Суд США заблокировал правило FTC о простой отмене подписок «в один клик»]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125672</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125672</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:36:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Суд в США аннулировал правило Федеральной торговой комиссии (FTC), согласно которому компании должны были обеспечивать возможность отмены подписок так же просто, как их оформление. Правило должно было начать действовать с 14 июля, но в настоящее время соответствующее решение отозвано судом. Источник изображения: Aleksandrs Karevs / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Новая игра от авторов World of Tanks с треском провалилась — мультиплеерный экшен Steel Hunters закроют всего через полгода с выхода в ранний доступ Steam]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125671</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125671</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:20:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Условно-бесплатный PvPvE-экшен про боевых роботов Steel Hunters от Wargaming (World of Tanks, World of Warships, World of Warplanes) не выйдет из раннего доступа Steam и не доживёт до полноценного релиза.   Источник изображений: Wargaming]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Представлен планшет OnePlus Pad Lite — 11-дюймовый 90-Гц дисплей, чип Helio G100 и батарея на 9340 мА·ч за $268]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125667</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125667</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:17:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[На этой неделе компания OnePlus представила смартфоны Nord 5 и Nord CE5. Вместе с этим вендор анонсировал доступный планшетный компьютер OnePlus Pad Lite, который имеет те же характеристики, что и представленный недавно Oppo Pad SE. Источник изображений: OnePlus]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Выпущена обновлённая версия AMOS — распространённый вирус для macOS стал ещё опаснее]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125665</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125665</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:12:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Atomic Stealer (AMOS) &mdash; одна из самых опасных вредоносных программ для кражи информации с компьютеров под управлением Apple macOS &mdash; только что получила крупное обновление, сделавшее её ещё опаснее. Источник изображения: apple.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Не просто HD-версия: разработчики ремейка «Готики» рассказали об отличиях от классической игры Piranha Bytes]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125664</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125664</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 08:17:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Издательство THQ Nordic и барселонская студия Alkimia Interactive представили новый дневник разработки ремейка культовой ролевой игры &laquo;Готика&raquo; (Gothic) от Piranha Bytes. Выпуск посвящён художественному видению проекта.   Источник изображений: THQ Nordic]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Электромобиль Lucid Air проехал на одной зарядке 1205 км — это новый мировой рекорд]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125663</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125663</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:54:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Автомобиль компании Lucid Motors установил мировой рекорд по самому большому расстоянию, пройденному серийным электромобилем на одной зарядке, и попал в Книгу рекордов Гиннесса. Lucid Air Grand Touring проехал 1205 километров от Санкт-Морица (Швейцария) до Мюнхена (Германия) без остановок для подзарядки. Источник изображений: Lucid Motors]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[G.Skill начала продажи комплектов DDR5-6000 256 Гбайт и DDR5-6400 128 Гбайт с низкими задержками для платформ AMD и Intel]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125662</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125662</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:48:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания G.Skill сообщила о доступности комплектов разогнанной оперативной памяти большой ёмкости: DDR5-6000 объёмом 256 Гбайт (4 &times; 64 Гбайт) и DDR5-6400 объёмом 128 Гбайт (2 &times; 64 Гбайт). Новые комплекты разработаны для высокопроизводительных вычислений, создания контента, приложений искусственного интеллекта и профессиональных рабочих станций. Однако ничто не мешает использовать их и в составе мощных игровых ПК. Источник изображений: G.Skill]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Razer выпустила компактную механическую клавиатуру BlackWidow V4 Tenkeyless HyperSpeed с заменяемыми переключателями]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125661</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125661</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:43:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Razer представила игровую механическую клавиатуру BlackWidow V4 Tenkeyless HyperSpeed. У неё нет отдельного цифрового блока, но есть стандартный блок курсорных клавиш: Insert, Delete, Home, End, PageUp, PageDown и четыре клавиши-стрелки. Новинка оснащена быстросъёмными переключателями, шумоизоляцией, а также дополнительными настраиваемыми кнопками и фирменной RGB-подсветкой Razer Chroma. Источник изображений: Razer]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ByteDance ещё не согласилась на сделку с Oracle и лишь раздумывает над созданием чисто американских приложений]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125660</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125660</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:17:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Накануне появилась информация о том, что китайская компания ByteDance, работу социальной сети TikTok которой в США пытаются запретить на законодательном уровне, приняла решение создать для рынка этого региона обособленные приложения, включая видеоредактор CapCut. Китайские источники утверждают, что подобные заявления преждевременны. Источник изображения: Unsplash, Olivier Bergeron]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Мессенджер Max выбился в лидеры по скачиваниям в российском App Store среди соцсетей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125659</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125659</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:16:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Мессенджер Max вышел в лидеры по скачиваниям среди приложений социальных сетей в российском сегменте магазина цифрового контента Apple App Store. В рейтинге всех приложений платформы отечественный IM-клиент расположился на седьмом месте. Источник изображения: Jason Goodman/unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Тёмную материю нужно искать в тёмных карликах, показало моделирование]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125658</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125658</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:14:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Группа учёных из Великобритании и США провела моделирование ранее неизвестного класса космических объектов, получивших название &laquo;тёмные карлики&raquo;. В определённых условиях несостоявшиеся звёзды &mdash; коричневые карлики &mdash; могут вобрать в себя достаточное количество тёмной материи, чтобы поддерживать бесконечный процесс тления, оставаясь тусклыми, но при этом довольно горячими. Моделирование подсказало, где следует искать этих таинственных объектов. Источник изображения: Durham University]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Роскомнадзор заявил, что каждый день выявляет 1,2 млн звонков с подменой номера]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125655</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125655</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:07:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Роскомнадзор ежедневно выявляет среди 455 млн звонков 1,2 млн вызовов с подменой номера, используемых мошенниками. Об этом сообщил зампредседателя правительства, руководитель аппарата правительства Дмитрий Григоренко. Источник изображения: NordWood Themes / Unsplash]]></description>
    </item>

</channel>
</rss>
