<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
    <title>Моя объединенная RSS-лента</title>
    <link>https://serheg.github.io/ainewstelegram/</link>
    <description>Все лучшие новости в одном месте</description>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Jul 2025 10:19:56 -0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://serheg.github.io/ainewstelegram/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    <item>
        <title><![CDATA[[Перевод] Обходим CSP nonce через дисковый кеш браузера]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926582/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926582</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926582/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926582</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:18:15 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/d63/d8b/ebd/d63d8bebda18bf022297488ea828ada3.png" /><p>Эта статья описывает изощренную технику обхода Content Security Policy (CSP) на основе nonce-значений через эксплуатацию механизмов кеширования браузера. Автор демонстрирует, как комбинация CSS-инъекций, CSRF-атак и особенностей работы bfcache и дискового кеша может привести к выполнению произвольного JavaScript-кода даже при наличии строгой CSP.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926582/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926582#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как внедрить нейросети в бизнес: 10 шагов для руководителя, чтобы начать работу с искусственным интеллектом]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926580/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926580</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926580/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926580</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:16:33 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/015/371/628/0153716287dc46643672ae0e094d13c2.png" /><p><em>Инструкция для директоров и владельцев бизнеса: подключение искусственного интеллекта в процессы вашей компании — от первых задач до масштабирования и автоматизации работы всей команды.</em></p><p>Внедрение нейросетей в бизнес — уже не прерогатива технологических корпораций, а эффективный инструмент для управления, оптимизации затрат и ускорения роста даже среднего и малого бизнеса. Если вы стоите на старте пути знакомства с искусственным интеллектом, этот гайд поможет вам разобраться в ключевых понятиях, технологиях и конкретных шагах.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926580/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926580#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Программируемая розетка на AVR]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926558/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926558</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926558/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926558</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:15:08 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/80c/861/c13/80c861c130d24ffcf241011083df80aa.png" /><p>В статье описана разработка компактной розетки с программируемыми циклами включения и выключения нагрузки. Устройство построено на микроконтроллере Atmega48PA с индикацией на LCD-дисплей и питается от бестрансформаторного источника. Применимо для засветки фоторезиста, управления освещением и других бытовых задач. В статье приведены схемы, печатные платы, STL-файлы корпуса и прошивка.  </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926558/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926558#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[«Пользователи не просили»: Samsung объяснила, почему Galaxy Z Fold7 не получил более ёмкую батарею]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125750</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125750</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:15:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Samsung вчера официально представила новый складной смартфон Galaxy Z Fold7, который получил усовершенствованную конструкцию, улучшенную защиту от повреждений и более качественные экраны. Однако пользователи сразу обратили внимание, что ёмкость аккумулятора осталась практически такой же, как у предыдущей модели. В компании объяснили, почему флагман не получил более ёмкий аккумулятор. Источник изображений: sammobile.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Звуковой дизайн в рогалике]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/925996/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925996</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/925996/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925996</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:13:51 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/2fa/13f/594/2fa13f594bf8806827769ebc39515f51.jpg" /><p>Когда я принялся записывать звуки, я понимал, что звук — это 50% атмосферы. Но у меня не было ни профессионального оборудования, ни опыта. Только микрофон, FL Studio и куча энтузиазма.</p><p>FMOD: первые шаги и важные фишки<br /> FMOD — это  аудиодвижок, который позволяет создавать  звуковые системы. Вот что я узнал:</p><p>Мульти-инструмент — спасение от монотонности<br /> Раньше звуки были примитивными:</p><p>Шаги → один и тот же звук, повторящийся.</p><p>Удары меча → однообразные</p><p>Решение: мульти-инструмент</p><p>Загружаешь 5–10 вариаций звука шагов (разные поверхности, интенсивность).</p><p>FMOD проигрывает их в случайном порядке.<br /> Результат: шаги звучат естественно, как у живого персонажа.</p><p>Параметрические события<br /> Если просто проигрывать звук при действии, он будет "пластиковым". Лучше привязывать к геймплею:</p><p>Удар по врагу → прошла полная дорожка звука</p><p>Меня оглушили во время удара → произвезлся отрезок дорожки</p><p>Как происходила запись звуков<br /> Я использовал два подхода:</p><p>Запись "на коленке" — искал, как извлечь нужный звук из бытовых предметов.</p><p>Бесплатные библиотеки (Freesound, Sonniss) — для сложных эффектов.</p><p>Звуки монстров и существ<br /> Щупальца=Размороженный фарш + влажные ладоши+реверберация, питч(уже в FL Studio)<br /> Рычание монстра с использованием способности=переливание воды+звук взрыва+использование собственного голоса, но с обработкой+Усиление низких частот<br /> Ходьба скелета=мятие пластиковых стаканов+ ломание сельдерея+питч<br /> Звуки оружия и доспехов<br /> Удар меча по мясу=Разделка курицы ножом + хлопок ладонью+компрессия, добавление "хлюпа"<br /> Звон доспехов=Бросить монеты,гвозди в металлическую миску+Reverb, небольшой питч<br /> Разрыв ткани=рвать бумагу+усиление средних частот</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925996/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925996#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Мы пишем про печатные платы — и собираем десятки тысяч просмотров. Вот как]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926576/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926576</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926576/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926576</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:11:08 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/096/5fe/68a/0965fe68a9af1064efdcd4c93766f8b4.png" /><p>Обычно в B2B сфере все пишут сухо и скучно. Мы с ГРАН Групп решили пойти другим путем — делать контент, который цепляет. О том, как нам удалось получить десятки тысяч просмотров на узкоспециализированные темы про печатные платы, расскажу в этом кейсе.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926576/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926576#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Копировальная и печатная техника в России: импортозамещение или возвращение к корням?]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/fplus_tech/articles/925950/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925950</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/fplus_tech/articles/925950/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925950</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:00:29 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/e79/e05/a7c/e79e05a7c6cd7f0b522d4284541c4cef.png" /><p>Привет, Хабр! В одной из прошлых публикаций мы представили новые печатные устройства от компании Fplus – целую линейку цветных МФУ формата А3, ориентированных на потребителей из сегментов B2B и B2G. В комментариях к этой публикации наши читатели выразили довольно много сарказма. Они сомневались в том, что упомянутое оборудование действительно производится на российских предприятиях и может быть названо отечественным.&nbsp;</p><p>Формально «отечественность» изделия определяется на основании Постановления Правительства РФ №719 от 17.07.2015 «О подтверждении производства российской промышленной продукции». Многочисленные изменения, внесенные в документ за десять лет, делают его правильную интерпретацию уделом профессионалов. Давайте не будем считать условные баллы, на основании которых изделие попадает в реестр российской промышленной продукции, а поговорим о том, как производятся печатающие устройства и откуда берутся их составные части. А также решим главный вопрос – что мы, собственно, импортозамещаем – целиком технологию лазерной печати или отдельные узлы для принтеров и МФУ?&nbsp;</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925950/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925950#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Управление выездными сотрудниками: как настроить в BPMS с интеграцией 1С, СКУД и джоббордов]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/1forma/articles/926570/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926570</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/1forma/articles/926570/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926570</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:59:46 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/6f0/dc8/2f6/6f0dc82f64788e06e870706c7f58c0c2.png" /><p>Спрос на клининговые услуги в корпоративном секторе в 2025 году вырос на 20%, а дефицит сотрудников достиг 30%. Вручную управлять персоналом в таких условиях крайне сложно. Для эффективной работы даже с десятком объектов потребуется автоматизация.</p><p>На примере клининговой компании покажу, как решение на базе low-code BPM-платформы автоматизирует полный цикл работы с персоналом: поиск, приём, онбординг и увольнение, контроль смен и исполнительской дисциплины, начисление зарплат, учет больничных и отгулов. Оно также подойдёт для курьерских служб, доставки еды, управляющих компаний ЖКХ и других сервисных организаций. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926570/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926570#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[[Перевод] Как проектировать устойчивые событийно-ориентированные системы в больших масштабах]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/otus/articles/926566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926566</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/otus/articles/926566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926566</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:52:41 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/fb9/ef5/301/fb9ef5301a3755d8e47357824f4559e9.jpg" /><p>Проектирование отказоустойчивых и масштабируемых систем — это всегда баланс между теоретическими концепциями и реальной практикой. В этой статье мы разберём, как проектировать событийно-ориентированные архитектуры, которые могут выдержать пиковые нагрузки, справляться с асинхронной обработкой и обеспечивать стабильную работу при любых условиях. Мы рассмотрим ключевые паттерны, такие как шардирование, методы мониторинга и асинхронную обработку данных, а также обсудим распространённые ошибки, которые могут привести к сбоям, и как их избежать.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926566#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Финансовый отчёт Arkane Studios раскрыл, когда выйдет боевик Marvel’s Blade от создателей Deathloop и Dishonored]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125749</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125749</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:45:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Анонсированный в декабре 2023 года сюжетный боевик Marvel&rsquo;s Blade от Arkane Studios (Deathloop, Dishonored) пережил чистку, сопровождавшую недавнюю волну массовых увольнений в составе Xbox, однако, похоже, выйдет ещё нескоро.   Источник изображений: Bethesda Softworks]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как зарегистрировать компанию в сфере GameDev в ОАЭ]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926562/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926562</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926562/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926562</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:40:44 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/0aa/fa8/109/0aafa8109461babe1fd54dfb1c762394.jpg" /><p>Всё больше студий и независимых разработчиков рассматривают Эмираты как площадку для релокации и масштабирования. Тем не менее, процесс выхода на рынок сопровождается рядом определённых нюансов, про них и пойдет речь</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926562/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926562#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Локальная разработка с Kubernetes. Немного танцев с бубном]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926556/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926556</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926556/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926556</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:35:24 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/webt/gh/fy/8q/ghfy8q8e4wvupibcq-vjktho_p8.png" /><p>На нескольких проектах я сталкивался с ситуацией, когда есть Kubernetes с разными окружениями типа dev, stage, prod и т.д.<br />Код сервисов в эти самые окружения попадает в процессе CI/CD: то есть мы мержим какую-то ветку с разрабатываемой фичей или исправлением бага в ветку, которая “привязана” к окружению и дальше наш код деплоится в кластер. Думаю, для многих - это уже стандартная история.</p><p>Давайте представим, что нужно сделать задачу, относящуюся к какому-нибудь микросервису, эта задача подразумевает запрос по сети к другому микросервису, а тот, в свою очередь, посылает запрос к еще другим микросервисам. Как быть, когда мы хотим, чтобы нам были доступны данные из других микросервисов, чтобы протестировать то, что мы сделали не в тестах с моками, а в условиях, похожих на “боевые”. Тут самым очевидным, как мне кажется, является разворачивание локально микросервиса, код которого мы “ковыряем” и проброс портов до целевого микросервиса в dev кластере (или в другом кластере, предназначенным для тестирования), например:</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926556/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926556#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как я перенёс задачи из Яндекс.Трекера в JIRA с сохранением всего — от чек-листов до ссылок в комментариях]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926554/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926554</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926554/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926554</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:28:26 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<p>Когда руководстворешило перевести проектный трекинг с&nbsp;Яндекс.Трекера на&nbsp;JIRA, мы&nbsp;быстро поняли: простого «экспорта‑импорта» не&nbsp;будет. Ни одно из&nbsp;готовых решений не&nbsp;справлялось с&nbsp;задачей полноценно&nbsp;— а&nbsp;именно с&nbsp;сохранением всей истории, авторства, чек‑листов, вложений, связей, ссылок на&nbsp;другие задачи и пользователей, и даже оригинальной нумерации задач из&nbsp;Яндекс.Трекера.</p><p>Что&nbsp;ж, вызов принят. Ниже расскажу, как&nbsp;я за 3&nbsp;месяца написал систему, которая перенесла всё&nbsp;— до&nbsp;последней запятой в&nbsp;комментарии.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926554/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926554#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Проблема подглядывания и последовательное А/Б тестирование]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/X5Tech/articles/926546/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926546</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/X5Tech/articles/926546/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926546</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:12:09 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/2cd/1c9/602/2cd1c960245093334e933da57eb0a28b.png" /><p>Хабр, привет! Сегодня узнаем, что такое проблема подглядывания и почему она появляется. Реализуем аналог метода Покока и критерий Вальда для последовательного тестирования. Посмотрим, можно ли одновременно подглядывать и контролировать вероятности ошибок при том же размере групп. Обсудим границы применимости последовательного тестирования.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926546/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926546#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[[Перевод] Мониторинг и управление воркфлоу между взаимодействующими микросервисами]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926542/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926542</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926542/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926542</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:08:49 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/bfe/0f5/519/bfe0f55199810265bff3721154cb924b.png" /><p>Как получить прозрачность в бизнес-процессах, если архитектура строится на микросервисах и событийных потоках? В своей статье Бернд Рюкер, сооснователь Camunda, делится практическими подходами к отслеживанию и управлению процессами в распределённых системах. Он объясняет, как переход от простого мониторинга событий к полноценной оркестрации помогает лучше понимать происходящее, своевременно реагировать на инциденты и сохранять контроль над сложными бизнес-операциями. В статье разбираются плюсы и минусы различных подходов — от Elastic-подобного мониторинга до использования движков рабочих процессов, а также рассматривается важность баланса между оркестрацией и хореографией.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926542/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926542#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Выше всех ожиданий: квартальная выручка TSMC взлетела на 38,6 % благодаря ИИ]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125748</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125748</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:03:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Полноценный квартальный отчёт TSMC опубликует ближе к концу следующей недели, но уже сейчас агентство Reuters предлагает оценить величину выручки этой тайваньской компании за прошедший период. Она выросла в годовом сравнении на 38,6 % до $31,9 млрд, превзойдя ожидания не только сторонних аналитиков, но и собственные. Источник изображения: Samsung Electronics]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Российская Caviar выпустила смартфоны Galaxy Z fold7 и Galaxy Z Flip7 с золотыми Labubu по цене от $8910]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125746</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125746</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:02:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Российский бренд эксклюзивной электроники Caviar представил новую коллекцию смартфонов Cabubu. В неё вошли новейшие складные модели Samsung Galaxy Z Fold7 и Galaxy Z Flip7 с отделкой, объединяющей космическую тематику и популярную игрушку Labubu. Источник изображений: Caviar]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Китайский экстремальный фузз-дисторшн для металла]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/ruvds/articles/917408/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=917408</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/ruvds/articles/917408/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=917408</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:01:19 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/664/98c/96e/66498c96e6301d68eb6dbff0557b522c.jpg" /><p>Привет, Хабр! Сегодня мы изучим весьма занятную педаль перегруза, которая наверняка заинтересует любителей «тяжёлых» жанров гитарной музыки. Хотя и в контексте блюз-рока она, как это ни странно, вполне применима.</p><p><strong>❒</strong> Удивительное устройство выпускается компаниями <em>Twinote</em> и <em>Nux-Cherub</em> под названиями, соответственно, <strong>Pπ Fuzz</strong> и <strong>HG6</strong> <em>Modern High Gain Distortion</em>.</p><p>Его звучание нравится многим, но никто не может ответить, по какой схеме собрано данное чудо. Сегодня мы это исправим.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/917408/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=917408#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[[Перевод] BSSN: Лучшая простая система на сегодня]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/haulmont/articles/926132/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926132</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/haulmont/articles/926132/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926132</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:00:17 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/665/e19/de3/665e19de3e3d4051bedd1d4447a559d8.png" /><p>Автор оригинальной <a href="https://dannorth.net/best-simple-system-for-now/" rel="noopener noreferrer nofollow">статьи</a>: Daniel Terhorst-North&nbsp;  </p><p><strong>Вы можете накормить волков и сохранить овец, если сделаете все правильно.</strong></p><p>Многие организации живут в постоянном напряжении между двумя путями разработки: быстрым, но «грязным», и надежным, но медленным. Одни торопятся, оправдывая технический долг «прагматизмом», другие осторожничают, опасаясь ошибок и занимаясь оверинженерингом. Я предлагаю третий путь — «лучшую простую систему на сегодня» (Best Simple System for Now, BSSN), которая сочетает преимущества обоих подходов и не заставляет идти на компромиссы.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926132/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926132#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Snoop Dogg выпустил трек про Telegram — миллион его NFT-подарков разлетелся за считанные минуты]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125745</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125745</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:59:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Популярный американский рэпер Snoop Dogg и Telegram провели совместную акцию, которая оказалась успешной. Исполнитель выпустил клип, посвящённый подаркам в мессенджере, а также сами цифровые подарки &mdash; некоторые из категорий раскупили за считанные минуты. Аудитория платформы отозвалась об инициативе положительно. Источник изображений: SnoopDoggTV / youtube.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[BPMN vs DMN: Как управлять бизнесом без путаных инструкций?]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926538/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926538</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926538/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926538</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:55:35 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/3ad/1d9/220/3ad1d922021bff9cad74792ef277a54d.jpg" /><p><strong>Суворов Александр Васильевич сказал: «Каждый солдат должен знать свой маневр».</strong> Эти слова идеально подходят и для корпоративного управления. Чтобы побеждать в конкурентной борьбе, важно не просто следовать строгим приказам и схемам, а давать сотрудникам возможность действовать гибко и самостоятельно, понимая свои задачи и условия их выполнения.</p><p>В этом контексте традиционные инструменты, такие как BPMN, начинают терять свою привлекательность, уступая место более продвинутым технологиям, таким как DMN.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926538/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926538#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung столкнулась с утечкой мозгов — инженеры бегут из компании из-за бюрократии и проблем с руководством]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125744</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125744</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:54:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Современные технологии в любом случае создаются людьми, и если они покидают компанию, то она со временем начнёт проигрывать конкурентам. Издание Chosun Biz на примере нескольких ушедших из Samsung специалистов объяснило, почему квалифицированные кадры ищут лучшее место работы после полученного в этой компании опыта. Источник изображения: Samsung Electronics]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[В большинстве AMD Ryzen и EPYC обнаружена уязвимость TSA, позволяющая красть пароли и другие секретные данные]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125743</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125743</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:52:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/10/1125743.jpg" width="120" />AMD предупредила о новом классе атак по побочному каналу &mdash; Transient Scheduler Attack (TSA), основанном на особенностях микроархитектуры её процессоров. Подобно атакам Meltdown и Spectre, TSA использует аппаратные уязвимости, позволяющие обойти системные механизмы защиты. Уязвимости были выявлены специалистами AMD после изучения отчёта Microsoft. Источник изображения: Rubaitul Azad / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Так есть ли английский в 1С?]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926534/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926534</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926534/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926534</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:51:17 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/b30/177/690/b3017769004e1cac56569ea51824f5e1.jpg" /><p>Мой бывший босс - замечательный человек. Пока одни кричат, что в 1С нет ни слова на английском, он запускает продажи в Африке. Пока другие жалуются, что технарям сложно изучать языки, ему покорился английский, испанский, а теперь в работе - французский. Загляните в это интервью с <a href="https://www.linkedin.com/in/ilia-shikhov-16088a13/" rel="noopener noreferrer nofollow">Ильей Шиховым</a>, CEO в компании <a href="https://risebiz.co.za/" rel="noopener noreferrer nofollow">Rise</a>, если вам интересно:</p><p>- Вывести IT-продукт на зарубежный рынок.</p><p>- Понять, какой уровень языка действительно для этого нужен.</p><p>- Узнать, как устроен IT-рынок ЮАР, и какие перспективы он даёт.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926534/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926534#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Эволюция видеокарт: от 3dfx Voodoo до RTX 5090 и почему современные GPU такие прожорливые]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/x-com/articles/926532/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926532</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/x-com/articles/926532/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926532</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:51:14 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/17b/c67/904/17bc67904fbfa36bd753ddfd871a7a86.jpg" /><p>Если в середине 90-х вы уже знали, <strong>что такое ватты и киловатты</strong> и сами платили за электричество, то наверняка подтвердите, что ПК того времени потребляли куда меньше энергии, чем флагманские видеокарты современности. Весь <strong>системный блок</strong> - а это процессор, материнская плата, жесткий диск и видеокарта - укладывался максимум в 200 Вт. А сегодня одна только <strong>RTX 5090</strong> забирает из розетки в 2,5 раза больше. Конечно, на выходе мы получаем поистине завораживающую графику, но есть и издержки в виде большого количества тепла, шума и, конечно, рисков оплавления. В этой статье мы проследим путь эволюции видеокарт и разберемся в технических причинах их растущих аппетитов.&nbsp;</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926532/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926532#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Украина первой в Европе подключит смартфоны к спутникам Starlink — уже в следующем году]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125742</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125742</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:46:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[На днях глава украинского сотового оператора &laquo;Киевстар&raquo; объявил о планах запустить в 2026 году услуги мобильной широкополосной спутниковой связи Starlink. Украина станет первой в Европе страной, которая подключит обычные смартфоны к спутникам Starlink. Следует отметить, что охлаждение отношений между США и ЕС заставило европейцев с подозрением отнестись к сервисам американской компании Starlink. В Европе ещё не решили, что выбрать &mdash; американские или китайские телекоммуникационные платформы, с чем ответственные лица США рекомендуют Брюсселю поторопиться и сделать правильный выбор.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Мотивационные триггеры: 30 рекламных крючков, которые используют на вас]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926524/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926524</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926524/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926524</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:44:49 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/72e/2d8/d30/72e2d8d302d5a2249c0a577f66c20854.png" /><p>Статья навеяна идей поделиться опытом, как маркетологи играют на чувствах и эмоциях читателей и заставляют совершать целевые действия в продающих текстах. Эта штука реально работает до сих пор, не смотря на все противорекламные фильтры в мозгах читателей. Ну и может кому-то поможет более трезво оценивать предложения компаний при чтении текстов.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926524/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926524#habracut">Прочитать и замотивироваться! Или нет...</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Введение в GraphQL]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926472/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926472</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926472/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926472</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:44:38 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/ad8/670/bb4/ad8670bb411c4678dbd3797ce112b3ec.webp" /><p>В&nbsp;этой статье мы&nbsp;рассмотрим, что такое GraphQL и&nbsp;для чего он&nbsp;был создан. Разберёмся, какие задачи сложно решить в&nbsp;REST API, и&nbsp;какую альтернативу предлагает GraphQL.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926472/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926472#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Microsoft похвасталась, что сэкономила $500 млн с помощью ИИ в прошлом году, — а в этом уволила 15 000 сотрудников]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125739</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125739</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:40:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Корпорация Microsoft использует ИИ-инструменты для повышения производительности в сферах продажи и обслуживания клиентов, а также при разработке программного обеспечения, заявил на этой неделе коммерческий директор компании Джадсон Альтофф (Judson Althoff) в ходе внутренней презентации, пишет Bloomberg со ссылкой на источник. Только в колл-центре Microsoft благодаря ИИ было сэкономлено в прошлом году более $500 млн, отметил Альтофф. Источник изображения: Steve Johnson/unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Непредсказуемый космический бильярд — NASA просчиталось с ударным отклонением опасных астероидов]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125735</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125735</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:35:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[По первым впечатлениям, миссия NASA DART по ударному отклонению опасных для Земли астероидов оказалась успешной. Однако дальнейшие наблюдения за объектом воздействия &mdash; системой астероидов Диморф и Дидим &mdash; показали, что ситуация развивается в непредсказуемом для NASA направлении. Обломки, образовавшиеся в результате удара по Диморфу, направили астероид совсем не в ту сторону, которую предсказывало моделирование. Такой &laquo;космический бильярд&raquo; Земле ни к чему. Миссия DART в представлении художника. Источник изображения: NASA]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Вайб-чек для разработчиков на Хабр Карьере]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/habr_career/articles/926520/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926520</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/habr_career/articles/926520/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926520</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:32:35 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/2a8/f44/3e3/2a8f443e3b76e45e93fa96f37fbdab30.jpeg" /><p>Мы на Хабр Карьере запускаем Вайб-чек для разработчиков, вообще для всех. Обычно в этом спецпроекте мы делили участников по специализациям — например, <a href="https://habr.com/ru/companies/habr_career/news/858434/" rel="noopener noreferrer nofollow">в последний раз</a> он был для бэкендеров. Но в этом году решили без разделений, потому что хочется собрать в одном проекте сразу всех новичков и опытных разработчиков, которые в поиске работы. И помочь найти им самую подходящую!</p><p>В этой статье объясняем, что вообще такое этот вайб-чек, почему проект называется так и как он уже второй год помогает специалистам находить подходящую команду с классной атмосферой и хорошей зарплатой.</p><p>Ну а если вы уже все знаете, и вам не терпится участвовать,</p><p>→ <a href="https://vibe.habr.com/?utm_source=vibe_check_dev_25_habrapost" rel="noopener noreferrer nofollow">скорее регистрируйтесь на лендинге</a> — стартуем уже 14 июля!&nbsp;</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926520/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926520#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[[Перевод] Растянутый кластер Ceph: две локации + Tie-breaker. Часть 2]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/runity/articles/926040/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926040</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/runity/articles/926040/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926040</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:29:46 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/7b0/302/c70/7b0302c703bbc10cf2d4d705644424cb.png" /><p>Продолжаем серию статей о растянутом кластере Ceph. В <a href="https://habr.com/ru/companies/runity/articles/921288/" rel="noopener noreferrer nofollow">первой части</a> мы представили концепции, лежащие в основе стратегий репликации Ceph и подчеркнули преимущества растянутого кластера для достижения нулевой потери данных (RPO=0). <br /><br />Во второй части мы сосредоточимся на практических шагах — развертывании растянутого кластера на двух локациях + монитора в качестве tie-breaker с использованием <code>cephadm</code><em>.</em></p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926040/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926040#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Дополнение к «Смуте» превратилось в отдельную игру — дата выхода и скриншоты приключенческого боевика «Земский собор»]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125741</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125741</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:27:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Разработчики из российской студии Cyberia Nova официально представили линейный приключенческий экшен &laquo;Земский собор&raquo;, выросший из одноимённого дополнения к историческому ролевому боевику &laquo;Смута&raquo;.   Источник изображений: Cyberia Nova]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Мой первый VPS: Чек-лист по превращению «голой» машины в маленькую крепость (Часть 1)]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926406/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926406</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926406/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926406</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:25:10 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/252/689/08f/25268908f967e9b648c917c3defb44f6.png" /><p>Привет, Хабр! У каждого из нас бывает этот момент. Ты нажимаешь кнопку "Заказать", и вот он — твой первый, сияющий, свежеустановленный VPS. Ощущение, как будто получил ключи от собственной цифровой квартиры. Можно ставить что угодно, экспериментировать, запускать свои пет-проекты... <strong>Но есть один нюанс.</strong></p><p>Эта "квартира" сейчас стоит с дверью нараспашку посреди самого темного и опасного района интернета. И пока ты радуешься, к этой двери уже тянутся сотни автоматизированных ботов, чтобы проверить, не забыл ли ты закрыть замок.</p><p>Я сам прошел через это. Мой первый сервер прожил в "диком" виде около часа, прежде чем я заглянул в логи и увидел непрекращающийся поток попыток входа по SSH. Это было мое "приключение" — превратить уязвимый кусок железа в безопасное убежище. Я наступил на пару <strong>граблей</strong>, но в итоге собрал <strong>"сокровище"</strong> — этот чек-лист, которым хочу поделиться с вами.</p><p>Это не исчерпывающее руководство по пентесту, а <strong>набор первых, самых важных шагов</strong>, которые отсекут 99% автоматических атак и дадут вам спокойно спать по ночам.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926406/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926406#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Автоматизация тестирования мобильного приложения КриптоАРМ Mobile на Android]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926508/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926508</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926508/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926508</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:16:07 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/5ab/1eb/56e/5ab1eb56e7ab7224a725f165e5a490d4.jpeg" /><p>В этой статье мы проведем обзор современных инструментов и подходов для тестирования мобильных приложений на примере приложения КриптоАРМ Mobile под Android. Подробно расскажем о настройке окружения для создания тестов, а также разработаем Docker-контейнер, который обеспечит удобный запуск тестов. Кроме того, мы рассмотрим процесс автоматизации тестирования и его интеграцию в CI/CD, что позволит упростить и ускорить процесс разработки и тестирования приложений.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926508/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926508#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Миграция с Firebird на PostgreSQL. Что может пойти не так? Часть 3]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926116/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926116</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926116/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926116</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:13:02 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<p>Третья часть статьи посвященной трудностям миграции с Firebird на PostgreSQL. (<a href="https://habr.com/ru/articles/926094/" rel="noopener noreferrer nofollow">1ая часть</a>, 2я часть).</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926116/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926116#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Космотекст: запускаем лучшие статьи в космос]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/specials/926358/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926358</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/specials/926358/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926358</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:10:55 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/e05/5cb/8c2/e055cb8c23a1ef74a2ec50fe615c7fac.png" /><p>Привет, это Хабр с буквально космической новостью — у нас стартует конкурс по написанию статей, где 20 лучших мы отправим в... <strong>🛸КОСМОС🛸. </strong>Да, прямо в космос-космос. Да, в самый настоящий!&nbsp;</p><p>Мы делаем такое впервые, поэтому сами в большом предвкушении от процесса и результата. Как мы уже сказали, по итогам конкурса мы выберем 20 статей, а вместе с ними на орбиту улетит еще 60 лучших технических публикаций, которые авторы написали за все почти 20 лет существования Хабра. И для лучшего автора из этих 80 статей у нас с RUVDS есть ☄️<strong>супер приз — экскурсия на Байконур☄️</strong>.&nbsp;</p><p>Сразу скажем, что участвовать могут только статьи от самостоятельных авторов, а не от компаний. Ну а остальные космические подробности космического конкурса рассказываем ниже. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926358/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926358#habracut">Читать про космотекст</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Менторство в дизайне: как я перешла от спонтанных советов к осознанной передаче знаний]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/clevertec/articles/926460/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926460</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/clevertec/articles/926460/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926460</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:07:57 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/789/f29/56a/789f2956af18d34fdca2917eb35811a7.jpg" /><p>Как превратить спонтанные советы в настоящее менторство? Рассказываю, как педагогический опыт помогает строить доверительный диалог, давать полезный фидбек и создавать пространство, где можно учиться без страха ошибиться.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926460/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926460#habracut">Начать стажировку</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Безинтернетный мессенджер Bitchat от основателя Twitter провалил  первую проверку безопасности]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125738</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125738</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:07:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Недавно запущенный мессенджер Bitchat, созданный генеральным директором Block и соучредителем Twitter Джеком Дорси (Jack Dorsey), позиционируется как средство безопасного общения без использования интернета. Но исследователи заявили, что приложение содержит критические уязвимости, которые ставят под угрозу конфиденциальность данных. Источник изображения: GitHub]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Нейро-дайджест: ключевые события мира AI за 1-ю неделю июля 2025]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/timeweb/articles/926220/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926220</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/timeweb/articles/926220/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926220</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:05:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/d9b/e7d/5b3/d9be7d5b352f6eb8160c80420b7b98de.jpeg" /><p>Привет! Это новый выпуск «Нейро-дайджеста» — коротких и полезных обзоров ключевых событий в мире искусственного интеллекта и технологий.</p><p>Неделя выдалась насыщенной: <strong>HuggingFace</strong> выпустили<strong> SmolLM 3</strong> — лучшую 3B модель, Apple рассматривает <strong>Claude</strong> и <strong>GPT</strong> <strong>вместо</strong> <strong>Siri</strong>, а <strong>Suno</strong> всерьёз зашёл в продакшн и <strong>купил DAW</strong>. Нейро-GTA теперь можно пощупать, а <strong>Дания </strong>первой в ЕС вводит <strong>авторское право на внешность и голос</strong> для борьбы с дипфейками.</p><p>Всё самое важное — в одном месте. Поехали!</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926220/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926220#habracut">Читать дайджест</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Биткоин рекордно подорожал до $112 000 — в том числе благодаря Nvidia]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125740</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125740</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:05:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Ралли на американском фондовом рынке способствовало росту курса криптовалюты. По данным Coin Metrics, вчера вечером биткоин подорожал до $112 052, обновив установленный 22 мая рекорд $111 999. Источник изображения: Traxer / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Bethesda приступила к улучшению производительности The Elder Scrolls IV: Oblivion Remastered — в Steam вышла бета-версия патча 1.2]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125736</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125736</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:04:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Издательство Bethesda Softworks, разработчики из Bethesda Game Studios и студии Virtuos сообщили о выходе бета-версии горячо ожидаемого патча для своей фэнтезийной ролевой игры The Elder Scrolls IV: Oblivion Remastered.   Источник изображений: Bethesda Softworks]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[И снова испанская барахолка: оптический нивелир, измеритель поля и… утюги]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/selectel/articles/925790/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925790</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/selectel/articles/925790/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925790</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:01:23 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/a61/9c3/2e9/a619c32e9706972aebdde8cbceaf4743.jpg" /><p>Привет, Хабр! Давно я не был на барахолке - просто у нас жарко. Но в этот раз решил выбраться, о чем не пожелал. Продавцов, к слову, стало немного меньше, но товаров все еще полно, так что есть на что посмотреть. Я и посмотрел, и, конечно, теперь делюсь увиденным с вами. Все как обычно. Поехали оценивать все эти сокровища!</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925790/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925790#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[M**a купила главу разработки ИИ Apple за $200 млн — даже Тим Кук получает меньше]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125737</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125737</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:56:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[На этой неделе стало известно, что M**a удалось переманить к себе ранее возглавлявшего отдел Apple по разработке моделей искусственного интеллекта Жомина Пана (Ruoming Pang). Агентству Bloomberg удалось выяснить, в какую сумму подразделению M**a Superintelligence Labs (MSL) обошёлся этот уникальный специалист. Источник изображения: Pepi Stojanovski / unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Explyt Spring Plugin: поддержка Quarkus]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/explyt/articles/926484/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926484</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/explyt/articles/926484/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926484</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:47:42 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/603/8e7/5b5/6038e75b58658af820cd1ba97858854a.png" /><p>Всем привет! На связи команда <a href="https://explyt.ai/docs/category/explyt-spring?utm_campaign=quarkus&amp;utm_source=habr" rel="noopener noreferrer nofollow">Explyt Spring</a>. На этот раз как следует из названия будем говорить о поддержке <a href="https://quarkus.io/" rel="noopener noreferrer nofollow">Quarkus</a>. На первый взгляд может показаться странным, причем тут Spring плагин и Quarkus. Но если разобраться более детально, то Spring также имеет поддержку Java EE <a href="https://docs.spring.io/spring-framework/reference/core/beans/standard-annotations.html" rel="noopener noreferrer nofollow">аннотаций</a> и к тому же поддержка Dependency Injection является одной из сильной сторон нашего плагина. Да и логика DI в Quarkus сильно проще чем в Spring, можно убедиться в этом прочитав официальную <a href="https://quarkus.io/guides/cdi-reference#injecting-multiple-bean-instances-intuitively" rel="noopener noreferrer nofollow">документацию</a>, поэтому можно легко переиспользовать все наши текущие наработки и добавить поддержку Quarkus DI в наш плагин. И это также позволило переиспользовать для него многие другие наши “фичи”, о чем будет рассказано ниже.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926484/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926484#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Мобильный Vivaldi 7.5: Летние радости]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/vivaldi/articles/926490/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926490</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/vivaldi/articles/926490/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926490</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:45:37 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/c7b/a2f/e98/c7ba2fe9891e0a5c62d586080e2ae15c.png" /><p>Лето - традиционное время для отпусков и отдыха на природе. Но даже вдали от дома хочется быть в курсе последних новостей и оставаться на связи со своими друзьями и близкими в социальных сетях. Мы подготовили летний релиз новых версий браузера Vivaldi 7.5 для Android и iOS - возьмите их с собой в дорогу.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926490/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926490#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Показываю юзкейсы MCP серверов внутри Claude Desktop]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926488/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926488</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926488/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926488</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:42:58 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/fbd/523/ee8/fbd523ee80d5d4984dce0e1747c54507.png" /><p><strong>Для кого статья</strong></p><p>Кому интересно узнать, как через Claude можно управлять практически любым сервисом, общаясь с LLM как с обычным сотрудником</p><p>В статье пойдет речь только о Claude Desktop. Но если у вас его нет, то это не повод не прочитать статью, чтобы понять "А че так можно было?"</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926488/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926488#habracut">Вот что можно делать через MCP сервера 🔥</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[# Гиперперсонализация в маркетинге: взгляд изнутри производственно-логистического бизнеса]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926486/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926486</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926486/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926486</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:40:01 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/661/adc/781/661adc781a03035e15a302cbba31b74d.jpg" /><p>Как маркетинг стал частью производственного процесса.<br /> В этой статье я рассказываю, как гиперперсонализация меняет подход к B2B-коммуникациям в сфере логистики и промышленности.<br /> ИИ-подходы позволяют предсказывать потребности клиентов, адаптировать предложения в реальном времени и выстраивать точечный маркетинг даже в сложных закупочных цепочках.<br /> Разбираем реальные сценарии, риски, инфраструктуру и то, почему маркетинг больше не работает "по интуиции".</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926486/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926486#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Swift concurrency. Executors, Actors и их связь с потоками]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/887240/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=887240</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/887240/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=887240</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:38:32 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/6d4/975/ea6/6d4975ea6ee5c833f49333990184c6c8.jpeg" /><p>В данной части из серии статей мы погрузимся чуть глубже в недра Swift Concurrency. Как определяется поток, на котором будет выполняться Task? Почему в рамках одной Task поток может меняться? Что такое Executor и на какие типы он делится? За что отвечает TaskExecutor, а за что SerialExecutor? Как определить текущий Executor по коду? Как использовать свой самописный Executor? В этой статье ответим на эти (и многие другие) вопросы.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/887240/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=887240#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как Томас Кук туризм придумал]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/gazprombank/articles/926222/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926222</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/gazprombank/articles/926222/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926222</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:30:29 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/8d3/554/a2b/8d3554a2ba1f9d4fb48fadf506286eb4.png" /><p>В июле 1841 года английский плотник и проповедник Томас Кук организовал первую в истории групповую туристическую поездку — на 228 лет позже Сусанина с его первой иммерсивной экскурсией. </p><p>За шиллинг с человека он договорился о железнодорожном маршруте из Лестера в Лафборо для участников собрания трезвенников: включил проезд, питание и развлекательную программу. </p><p>Ведь нужно же было чем-то занять трезвенников, чтобы они оставались трезвенниками.</p><p>Так появилась концепция пакетного тура, а сам Кук стал одним из первых профессиональных турагентов. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926222/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926222#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Out of the box: отчуждаемый механизм корреляции]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/securityvison/articles/926436/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926436</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/securityvison/articles/926436/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926436</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:23:53 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/a13/fb3/bec/a13fb3bec65958a3315a0292a54ba0c1.jpg" /><p>В этой статье хотелось бы рассказать вам о том, как можно решить стандартную задачу информационной безопасности нестандартным способом, позаимствовав механизм из другого решения. </p><p>Наверное, у большинства специалистов по ИБ слова «правила корреляции» и «корреляционный движок» прочно ассоциируются с таким классом решений, как SIEM. Вероятно, так сложилось потому, что именно там они и задействованы. Здесь же хочется показать вам, что существуют такие задачи в ИБ, решить которые можно не только привычным способом, но и в том числе с применением логики правил корреляции.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926436/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926436#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Интерактивная карта Республики Коми с отображением социально-экономических показателей]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926466/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926466</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926466/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926466</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:15:29 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/988/e81/6ba/988e816ba2e76b0c13c0c1d094945294.png" /><p>Делюсь опытом как&nbsp;я сделал интерактивную карту Республики Коми: от&nbsp;QGIS и D3.js до&nbsp;графиков и API Wikidata. Карта визуализирует социально‑экономические показатели районов и населённых пунктов, поддерживает масштабирование, позволяет переключать слои, выбирать тёмную и светлую темы, а&nbsp;также получать справочную информацию об&nbsp;объектах.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926466/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926466#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как ИИ ломает систему авторских прав: технические детали и будущее творчества]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926384/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926384</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926384/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926384</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:15:25 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/031/c93/858/031c9385869c0747e84e03f91d854f37.png" /><p>В статье известного техноблогера Андреса Гуадамуза на сайте Technollama разбираются ключевые проблемы, связанные с тем, почему старая система авторского вознаграждения не работает в эпоху генеративного ИИ. По сути, затронутая тема, это не просто юридические тонкости - это будущее творчества и прав создателей.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926384/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926384#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Страх и ненависть в CRM: как можно применить Process Mining на процессе продаж от лида до сделки]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/pix_robotics/articles/926356/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926356</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/pix_robotics/articles/926356/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926356</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:11:45 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/39a/fef/872/39afef872d9501a02b086dccf449eded.jpg" /><p>Мы – компания PIX Robotics – помогаем сотням компаний повышать их операционную эффективность с помощью наших решений. Наша команда имеет большой опыт в роботизации бизнес-процессов, но в то время проекты по процессному анализу были для нас в новинку. И, хотя мы работаем с партнёрами-консультантами и интеграторами с многолетним опытом и глубокой экспертизой в Process Mining, нашей внутренней команде также было необходимо нарастить экспертизу, чтобы более эффективно проводить пресейл и развивать наш продукт.</p><p>&nbsp;А как быстрее всего научиться и получить обратную связь? Конечно,&nbsp; провести внутренний проект на одном из наших собственных процессов.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926356/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926356#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Пиксель VK Реклама — краткий обзор инструмента]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/925566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925566</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/925566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925566</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:08:09 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/fba/bb0/90f/fbabb090f97d2604e95b7973db275105.png" /><p>Ведёте пользователей на сайт с помощью VK рекламы? Не забудьте установить пиксель VK Реклама, чтобы улучшить результаты и получать лиды и продажи.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925566#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Углеродные выбросы Google выросли на 1515 % за 14 лет, но компания уверяет, что экоактивисты перевирают факты]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125666</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125666</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:03:29 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Google негативно отреагировала на доклад НКО Kairos Fellowship, где говорится о &laquo;пробелах&raquo; в данных Google о сокращении углеродных выбросов. В Google утверждают, что анализ, проведённый НКО, &laquo;искажает факты&raquo; из ежегодных отчётов об экоустойчивости, сообщает Computer Weekly. В докладе Kairos Fellowship утверждается, что Google использует отчёты об экоустойчивости, чтобы ввести в заблуждение общество относительно прогресса в деле сокращения углеродных выбросов. Kairos Fellowship заявила, что 2,5 года работала над освещением вклада техногигантов в климатический кризис. Были тщательно проанализированы публичные отчёты Google, связанные с охраной окружающей среды, и проведены подробные расчёты и анализ представленных экологических данных.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Новые тесты подтвердили высокую эффективность электрических грузовиков Tesla Semi]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125734</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125734</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:55:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Анонс электрического магистрального тягача Semi состоялся ещё в прошлом десятилетии, но о начале его мелкосерийного производства компания Tesla не могла заявить до конца 2022 года. Несколько сотен грузовиков в настоящее время эксплуатируются клиентами, причём в ходе испытаний они демонстрируют всё более высокую эффективность расхода электроэнергии. Источник изображения: Tesla]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Nvidia выпустит новый ИИ-ускоритель для Китая не раньше сентября]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125731</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125731</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:39:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Слухи уже давно приписывают Nvidia намерения создать новый ускоритель вычислений для Китая, который она смогла бы поставлять в страну легально после запрета на экспорт H20, наложенного властями США. По новым данным, компания сейчас активно обсуждает характеристики новинки с американскими чиновниками, а китайским клиентам новое решение предложит не ранее сентября. Источник изображения: Nvidia]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Перенос ценой $250 миллионов: Subnautica 2 не выйдет в 2025 году, зато получила первый геймплейный трейлер]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125730</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125730</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:19:33 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Вслед за шокирующей сменой руководства в студии Unknown Worlds Entertainment южнокорейский издатель Krafton объявил о переносе старта раннего доступа подводного симулятора выживания Subnautica 2.   Источник изображений: Krafton]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Суд: почта Великобритании и Fujitsu «должны были знать» о дефектах IT-системы Horizon, сломавших сотни жизней]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125684</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125684</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:42:46 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Предварительные результаты расследования сбоев системы Horizon почтовой службы Великобритании (Royal Mail), показали, что и руководство почты, и Fujitsu с ICL, которые и разработали Horizon, знали или должны были знать о дефектах и ошибках в ПО, сообщает The Register. Из-за сбоев в бухгалтерской отчётности Horizon пострадали сотни сотрудников почтовых отделений. Многие получили штрафы, некоторые отправились в тюрьму, а ещё 13 человек, по-видимому, совершили суицид из-за неправомерных обвинений. Королевская почта Великобритании начала внедрять IT-систему Horizon в 1990-е годы. Разработанное компанией ICL (позже поглощённой Fujitsu) программное обеспечение допускало ошибки, из-за которых в 1999&ndash;2015 гг. 736 сотрудников почтовых отделений были несправедливо обвинены в мошенничестве и осуждены. Причём с выпуском обновлений ПО ситуация лучше не становилась. В 2021 году было начато официальное расследование, а теперь опубликован первый отчёт, посвящённый пострадавшим и компенсациям.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Tesla через пару месяцев намерена запустить свои роботакси в Сан-Франциско]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125729</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125729</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:22:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Долгое время штаб-квартира Tesla находилась в Калифорнии, но после конфликта Илона Маска (Elon Musk) с властями штата во время пандемии она переместилась вместе с ним в столицу Техаса. Именно в Остине компания в прошлом месяце формально запустила работу беспилотных такси, но Маск накануне пообещал, что через пару месяцев они появятся и в районе залива Сан-Франциско. Источник изображения: Tesla]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Эхо Большого взрыва указывает на возможное расположение Млечного Пути внутри космической пустоты]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125726</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125726</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:57:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/10/1125726.jpg" width="120" />Галактика Млечный Путь может находиться внутри гигантской космической пустоты диаметром около 2 млрд световых лет. Об этом свидетельствуют барионные акустические колебания &mdash; остаточные следы звуковых волн, которые перестали распространяться спустя 380 тыс. лет после Большого взрыва, но сохранились в крупномасштабной структуре вещества во Вселенной. Эта гипотеза может объяснить расхождение между локальными и космологическими оценками скорости её расширения. Источник изображения: Moritz Haslbauer, Zarija Lukic / Royal Astronomical Society, CC BY 4.0]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Электромобили теперь обходят по экологичности машины с ДВС уже после 17 000 км пробега]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125728</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125728</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:52:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Бытовало мнение, что электромобили обеспечивают снижение углеродных выбросов на этапе эксплуатации, но демонстрируют серьёзный уровень загрязнения атмосферы на этапе производства тяговых батарей. Кроме того, работающие на ископаемых видах топлива электростанции тоже не добавляют электромобилям привлекательности в глазах защитников природы. Однако, новое исследование гласит, что современные электромобили гораздо быстрее обходят машины с ДВС по снижению вреда экологии, чем четыре года назад. Источник изображения: Tesla]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Браузеры почти 1 млн пользователей превратились в скрытых ботов для скрапинга]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125723</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125723</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 03:16:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Браузерные расширения, казалось бы, полезные и безобидные, оказались замешаны в масштабном проекте по превращению пользовательских устройств в ботов. 909 000 браузеров по всему миру стали невольными участниками нелегальной сети по сбору данных. Исследователь Джон Такнер (John Tuckner) из SecurityAnnex, обнаружил, что 245 популярных расширений для Chrome, Firefox и Edge отключали защиту, чтобы тайно скрапить сайты по заказу сервиса Olostep. Источник изображения: Philipp Katzenberger/Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Более 2100 руководителей и ключевых специалистов покинут NASA из-за сокращения бюджета]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125722</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125722</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:19:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/10/1125722.jpg" width="120" />Более 2100 сотрудников NASA в категориях GS-13&ndash;GS-15, включая сотни руководителей и профильных специалистов, добровольно покидают агентство в рамках федеральной программы сокращения штата. Это происходит на фоне предложенного Белым домом бюджета на 2026 год, предполагающего сокращение финансирования NASA на 25 % и уменьшение численности персонала на 5000 человек, что может осложнить реализацию пилотируемых миссий на Луну и Марс. Источник изображения: Jametlene Reskp / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Sony наконец прокомментировала массовые проблемы в работе нового флагмана Xperia 1 VII]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125721</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125721</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:15:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Недавно компания Sony временно прекратила продажи своего нового флагмана Xperia 1 VII в Японии после многочисленных жалоб пользователей. Владельцы устройства сообщают о самопроизвольных перезагрузках, внезапных отключениях и даже полном отказе включаться. Наконец в компании прокомментировали ситуацию &mdash; инженеры ищут причины неполадок, но, как сообщает GSMArena, проблема может затронуть европейский рынок. Источник изображений: Sony]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Для охлаждения чипов Nvidia Blackwell компания Amazon решила использовать жидкостные системы собственной разработки]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125724</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125724</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:12:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Масштабы бизнеса так называемых &laquo;облачных гигантов&raquo; позволяют оправдывать созданные на заказ решения. Это касается не только вычислительных средств, но и сопутствующих систем. Так, столкнувшись с растущим тепловыделением ускорителей вычислений Nvidia, компания Amazon (AWS) решила оснастить их жидкостной системой охлаждения собственной разработки. Источник изображения: AWS]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Новая статья: Обзор Dreame X50 Ultra Complete: робот-уборщик настоящего техноманьяка]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125249</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125249</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 21:00:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/01/1125249.jpg" width="120" />Количество функций уборки, доступных владельцам Dreame X50 Ultra Complete, зашкаливает. Кажется, проще указать на то, чего этот умный робот-пылесос не умеет. Загибаем пальцы вместе]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ИИ-рекрутер McDonald’s хранил личные данные 64 млн соискателей под паролем «123456»]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125718</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125718</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:50:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Безопасность данных пользователей платформы McHire, которую McDonald&rsquo;s использует для приёма сотрудников на работу, была серьёзно скомпрометирована. ИИ-бот Olivia хранил данные соискателей под паролем &laquo;123456&raquo;, что позволяло хакерам легко получить доступ к личной информации соискателей: именам, номерам телефонов и адресам электронной почты. По оценкам экспертов, утечке могли подвергнуться до 64 миллионов записей. Источник изображения: Waid1995/Pixabay]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[OpenAI может выпустить собственный браузер с ИИ уже через несколько недель]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125714</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125714</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:36:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания OpenAI, разработчик ChatGPT, в ближайшие недели может представить веб-браузер со встроенными функциями искусственного интеллекта. Как сообщает TechCrunch со ссылкой на информационное агентство Reuters, эта разработка станет частью усиливающейся конкуренции на рынке браузеров, где пока почти безраздельно доминирует Google Chrome. Источник изображения: Levart_Photographer/Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[У Chrome появился конкурент: Perplexity представила бесплатный ИИ-браузер Comet, который доступен за $200]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125713</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125713</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:29:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Perplexity представила собственный веб-браузер под названием Comet. Как отметил генеральный директор компании Аравинд Шринивас (Aravind Srinivas), новый продукт объединяет поиск, ИИ-ассистента и выполнение задач в одном интерфейсе, превращая сеанс работы в браузере в единое целое. Источник изображения: Perplexity]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[SolarWinds урегулировала дело о скандальном взломе пятилетней давности, который затронул тысячи компаний и госслужбы]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125711</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125711</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:25:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Комиссия по ценным бумагам и биржам США (SEC) достигла принципиального соглашения о досудебном урегулировании с SolarWinds по иску против компании и её директора по информационной безопасности Тима Брауна (Tim Brown) в связи со взломом её платформы Orion хакерской группой APT29. Этой группировке, также известной как Cozy Bear, на Западе приписывают связь с ФСБ. Об этом сообщил ресурс Computer Weekly. Из-за взлома систем компании, который оставался незамеченным около года, пострадало множество её клиентов, включая Министерство обороны, Государственный департамент, Казначейство, Министерство внутренней безопасности и Министерство торговли США. SEC обвинила SolarWinds и Тима Брауна в том, что они, зная об имеющихся проблемах с безопасностью систем, не приняли действенных мер по устранению уязвимостей.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[YouTube ужесточит борьбу с мусорным контентом, который массово генерирует ИИ]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125712</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125712</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:24:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Платформа YouTube планирует обновить свои правила, чтобы ограничить возможность авторов зарабатывать на &laquo;неаутентичном&raquo; контенте &mdash; в первую очередь на массово создаваемых видео и других повторяющихся материалах, производимых с помощью ИИ. Источник изображения: Azamat E / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[В Escape from Tarkov прошёл самый хардкорный вайп за всю историю игры — последний перед релизом]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125716</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125716</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:17:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Разработчики из российской студии Battlestate Games сообщили об установке обновления 0.16.8, которое принесло в популярный эвакуационный шутер Escape from Tarkov самый хардкорный вайп за всю историю игры.   Источник изображений: Battlestate Games]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Apple выпустит AR-гарнитуру Vision Pro 2 в этом году — она станет комфортнее и получит процессор M4]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125710</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125710</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:40:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Apple готовится к запуску обновлённой гарнитуры смешанной реальности Vision Pro 2, которая будет более производительной по сравнению с оригинальной моделью, а также получит слегка изменённый дизайн ремешка. Об этом сообщил журналист Bloomberg Марк Гурман (Mark Gurman) со ссылкой на собственные источники. По его данным, разработчики оснастят Vision Pro 2 фирменным процессором Apple M4, что значительно повысит производительность устройства &mdash; в оригинальной Vision Pro используется чип M2. Не менее важно, что гарнитура получит крепление с обновлённым дизайном, благодаря которому её будет удобнее носить в течение длительного времени.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[В MIT создали робота-лаборанта с навыками эксперта в материаловедении]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125708</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125708</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:34:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[В процессе поиска новых материалов для определённых задач приходится производить множество замеров. Автоматизация этого процесса значительно ускорила бы исследования, а внедрение ИИ помогло бы с выбором наилучших точек измерения. Всё вместе обещает привести к созданию полностью автоматических лабораторий любого профиля. В Массачусетском технологическом институте сделали выбор в пользу исследования материалов для солнечных панелей. Источник изображения: MIT]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Найт-Сити встречает новых гостей: Sony без предупреждения добавила Cyberpunk 2077 в каталог PS Plus]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125709</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125709</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:26:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Разработчики из польской студии CD Projekt Red сообщили, что киберпанковый ролевой боевик от первого лица Cyberpunk 2077 стал частью премиального каталога сервиса PlayStation Plus.   Источник изображения: Steam]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[SilverStone выпустила олдскульный корпус Seta H2 с поддержкой 15 жестких дисков]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125707</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125707</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:23:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания SilverStone выпустила компьютерный корпус Seta H2 формата Full Tower, отсылающий к решениям конца 1990-х годов, когда приоритетом для корпусов подобного типа было наличие большого количества посадочных мест под жёсткие диски. Новинка Seta H2 с внутренним объёмом 70 литров позволяет установить до 15 HDD благодаря семи съёмным корзинам за фронтальной панелью, предназначенным как для 2,5-дюймовых, так и для 3,5-дюймовых накопителей. Источник изображений: SilverStone]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[X осталась без генерального директора — Линда Яккарино уходит в отставку после двух лет руководства соцсетью]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125705</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125705</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 17:57:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Линда Яккарино (Linda Yaccarino) покинет пост генерального директора X после двух лет руководства компанией &mdash; об этом она объявила сегодня на своей странице в социальной сети. Яккарино была назначена на должность через год после того, как Илон Маск (Elon Musk) приобрёл Twitter и переименовал его в X. Пока неизвестно, кто займёт её место. Источник изображения: Линда Яккарино]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung объяснила, почему до сих пор не выпустила трёхстворчатый складной смартфон]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125704</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125704</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 17:25:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Samsung уже некоторое время работает над созданием смартфона с экраном, который может складываться втрое. В ряде публикаций его называют Galaxy G Fold. Производитель намекал на такое устройство при анонсе серии смартфонов Galaxy S25 в январе этого года, однако не сообщил никаких новых подробностей о нём в рамках презентации складных смартфонов Galaxy Z Fold7 и Flip7. Портал Android Authority выяснил, что мешает Samsung выпустить такой смартфон. Источник изображения: Android Authority]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[JEDEC утвердила стандарт LPDDR6 — быстрее, эффективнее и с улучшениями для ИИ]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125703</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125703</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 16:57:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Ассоциация JEDEC Solid State Technology объявила о публикации стандарта памяти LPDDR6 (JESD209-6). По словам представителей ассоциации, стандарт JESD209-6 LPDDR6 представляет собой значительный шаг вперёд в технологиях памяти, обеспечивая повышенную производительность, энергоэффективность и безопасность. Источник изображения: VideoCardz / JEDEC]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung не будет взимать плату за ИИ-функции Galaxy AI — как минимум до конца 2025 года]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125702</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125702</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 16:50:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Samsung в ходе мероприятия Galaxy Unpacked опровергла слухи о переводе пакета ИИ-инструментов Galaxy AI на подписную модель с платной основой. По словам руководства Samsung, таких планов нет &mdash; по крайней мере до конца 2025 года. То, что Samsung когда-нибудь начнёт взимать плату за использование функций Galaxy AI, сомнений не вызывает, поскольку для работы ИИ-моделей требуются значительные затраты энергии и средств. Другие компании уже давно предлагают платные тарифы на использование нейросетей, поэтому это лишь вопрос времени, когда Samsung последует их примеру, пишет ресурс 9to5Google.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Конец эпохи стилусов: Samsung Galaxy Z Fold7 оказался лишён поддержки S Pen]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125701</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125701</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:51:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Сегодня компания Samsung провела мероприятие Galaxy Unpacked, в рамках которого были представлены новые складные смартфоны Galaxy Z Fold7 и Galaxy Z Flip7. Оказалось, что Galaxy Z Fold7, в отличие от моделей предыдущих поколений, не поддерживает стилус S Pen &mdash; от этой функции решили отказаться, чтобы сделать смартфон более тонким и долговечным. Стилус S Pen дебютировал в серии Galaxy Note и успел вписать своё имя в историю мобильных устройств Samsung. Смартфоны Galaxy Fold первых поколений не поддерживали его, но с момента выхода Galaxy Z Fold3 в 2021 году поддержка S Pen присутствовала почти во всех моделях. В данном случае &laquo;почти во всех&raquo; означает, что поддержки стилуса не было в прошлогоднем Galaxy Z Fold Special Edition, который во многом послужил образцом для Galaxy Z Fold7.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ИИ-функция Circle to Search получила AI Mode и теперь может помочь в прохождении игр]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125700</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125700</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:49:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Google расширила функциональность ИИ-инструментов Circle to Search (&laquo;Обвести и найти&raquo;) и Gemini Live для Android. Обновление было анонсировано сегодня, одновременно с запуском складных устройств Samsung Galaxy нового поколения. Оно включает новые возможности Gemini Live для устройств Samsung и интеграцию чат-бота Google AI Mode, ориентированного на поиск, непосредственно в Circle to Search. Источник изображений: Google]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung разрабатывает Auto DeX — альтернативу автомобильной платформе Android Auto]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125698</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125698</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:39:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Samsung, вероятно, ведёт разработку новой альтернативы Android Auto. Проект получил название Auto DeX &mdash; это оптимизированный для автомобилей пользовательский интерфейс, с которым можно будет работать даже в том случае, если сам автомобиль не поддерживает экосистему программного обеспечения от Samsung. Источник изображения: x.com/GalaxyTechie]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[GlobalFoundries поглотит MIPS — разработчика процессоров на архитектуре RISC-V]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125694</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125694</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:37:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[GlobalFoundries накануне объявила о достижении договорённости по поводу поглощения компании MIPS &mdash; разработчика процессоров на архитектуре RISC-V. Теперь GlobalFoundries сможет предлагать собственные процессоры и другие продукты на архитектуре RISC-V; MIPS же продолжит работать как самостоятельная единица. Источник изображения: gf.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[BYD пообещала оплатить любой ущерб при автономной парковке её автомобилей с автопилотом]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125693</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125693</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:22:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Китайский автопроизводитель BYD, основной конкурент Tesla, заявил о готовности компенсировать любой ущерб, вызванный работой собственной системы автономной парковки. Речь идёт о технологии God's Eye, которая уже установлена на более чем миллионе электромобилей этой марки. Компания настолько уверена в её надёжности, что владельцам не придётся оформлять страховые случаи &mdash; все расходы возьмёт на себя производитель. Система God's Eye,Level 4. Источник изображения: BYD]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Представлен электромобиль Rivian R1 с четырьмя двигателями — от $115 990]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125692</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125692</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:16:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[На этой неделе компания Rivian представила высокопроизводительную версию собственного электромобиля R1 второго поколения. Главная особенность новинки &mdash; высокая мощность, но назвать её разумной покупкой для человека, которому нужен внедорожник, вряд ли можно из-за высокой стоимости. Источник изображений: Rivian]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Зона расширяется: GSC Game World наконец подтвердила релиз S.T.A.L.K.E.R. 2: Heart of Chornobyl на PS5]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125695</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125695</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:31:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Вопреки прошлогодним опровержениям руководства студии GSC Game World, постапокалиптический шутер с открытым миром S.T.A.L.K.E.R. 2: Heart of Chornobyl всё-таки собирается на новую целевую платформу.   Источник изображений: GSC Game World]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Nvidia стала первой компанией в истории с капитализацией $4 триллиона]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125697</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125697</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:16:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Сегодня Nvidia поставила очередной рекорд рыночной капитализации &mdash; причём не только собственный, но и абсолютный. Впервые в истории компании удалось преодолеть планку в $4 трлн, опередив Microsoft и Apple. Источник изображения: BoliviaInteligente / unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung представила первую «бюджетную» раскладушку — Galaxy Z Flip7 FE по цене от 69 990 рублей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125642</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125642</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:08:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Вместе со старшей моделью Galaxy Z Flip7 компания Samsung представила и более доступную версию раскладушки &mdash; Galaxy Z Flip7 FE. Это первая попытка Samsung предложить смартфон со складным дисплеем по сравнительно низкой цене, хотя при стоимости от &euro;999 новинку сложно назвать даже среднебюджетной. Источник изображений: Samsung]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung представила Galaxy Z Fold7 — тонкий складной смартфон с 200-Мп камерой и ценой от 148 990 рублей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125617</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125617</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:00:04 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Samsung представила складной смартфон Galaxy Z Fold7, который стал самым тонким и лёгким устройством в истории серии. Новинка получила увеличенные по сравнению с предшественником дисплеи, современную аппаратную платформу и улучшенный набор камер.   Galaxy Z Fold7 отличается обновлённым дизайном: толщина корпуса в раскрытом виде составляет всего 4,2 мм &mdash; на 25 % меньше, чем у предшественника, а вес снизился до 215 граммов. Смартфон мог бы претендовать на звание самого тонкого в мире, но неделю назад инициативу перехватила компания Honor, представив модель Magic V5 с толщиной корпуса 4,1 мм. Корпус новинки Samsung выполнен из усиленного алюминиевого сплава и стекла Corning Gorilla Glass Victus 2.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Представлена похудевшая раскладушка Samsung Galaxy Z Flip7 с чипом Exynos 2500 и увеличенными экранами за 91 990 рублей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125637</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125637</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:00:02 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Сегодня компания Samsung в рамках мероприятия Galaxy Unpacked представила не только складной смартфон-книжку Galaxy Z Fold7, но и раскладушку Galaxy Z Flip7. От прошлогоднего Flip6 новинка отличается в первую очередь более крупными дисплеями, а также более мощной аппаратной платформой и более тонким корпусом.   Главное обновление коснулось внешнего экрана: теперь это 4,1-дюймовый Super AMOLED-дисплей с разрешением 948 &times; 1048 пикселей, который покрывает почти всю площадь крышки верхней половины смартфона и обладает рамками толщиной всего 1,25 мм. С этого экрана можно управлять виджетами, быстро отвечать на уведомления, использовать его во время съёмки и запускать различные функции.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung представила смарт-часы Galaxy Watch8 и Watch8 Classic с измерением антиоксидантов и ценой от 25 990 рублей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125600</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125600</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:00:01 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[На очередной презентации Galaxy Unpacked компания Samsung официально представила флагманские умные часы нового поколения: Galaxy Watch8 и Galaxy Watch8 Classic. Устройства работают на одной программной и аппаратной платформе, но имеют некоторые отличия и предлагают множество новых функций.   Смарт-часы Samsung Galaxy Watch8 и Watch8 Classic могут похвастаться интеграцией с пакетом функций искусственного интеллекта Galaxy AI+, основанных на интеллектуальном помощнике Google Gemini. Для быстрого запуска умного ассистента достаточно повернуть запястье или нажать кнопку на корпусе устройства. Чат-бот работает в режиме полноценного собеседника, позволяя вести диалог и получать рекомендации в реальном времени. ИИ также отвечает за голосовой ввод сообщений &mdash; они оформляются и отправляются адресатам. Учитывая контекст, система предлагает наиболее подходящие варианты ответов в переписке. Приложение &laquo;Яндекс Музыка&raquo; для Galaxy Watch позволяет сохранять любимые композиции прямо в памяти часов, чтобы потом слушать музыку, не подключаясь к сети или смартфону.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung представила обновлённые смарт-часы Galaxy Watch Ultra с титановым корпусом за 44 990 рублей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125602</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125602</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:00:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Вслед за основными моделями смарт-часов Galaxy Watch8 и Watch8 Classic компания Samsung на мероприятии Galaxy Unpacked представила обновлённую версию своих флагманских смарт-часов Galaxy Watch Ultra. Их отличает более крупный и более прочный титановый корпус.   Функционально Samsung Galaxy Watch Ultra минимально отличаются от двух других флагманских моделей умных часов восьмого поколения. Пакет Galaxy AI+ открывает доступ к помощнику с искусственным интеллектом &mdash; с ним можно вести полноценные беседы, задавать вопросы и в реальном времени получать на них ответы. Поддерживается голосовой ввод сообщений с помощью ИИ &mdash; он же их надлежащим образом оформит и предложит варианты ответов в контексте переписки. Приложение &laquo;Яндекс Музыка&raquo; поддерживает сохранение треков в память устройства и их последующее воспроизведение прямо со смарт-часов без подключения к смартфону и сети.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Новая статья: Первый взгляд на гибкие смартфоны Samsung Galaxy Z Fold7 и Samsung Galaxy Z Flip7]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125641</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125641</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:59:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/08/1125641.jpg" width="120" />Мы (да далеко не только мы) много сетовали на то, что Samsung в роли первопроходца и лидера рынка складных смартфонов чуть расслабилась, не обновляя должным образом свои Fold и Flip. Что ж, в 2025-м компания решительным образом это исправляет]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Mistral AI хочет привлечь $1 млрд для конкуренции с OpenAI]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125690</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125690</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:44:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Французский ИИ-стартап Mistral AI ведёт переговоры с базирующимся в Абу-Даби (ОАЭ) фондом MGX и другими структурами о привлечении до $1 млрд акционерного капитала, сообщает Bloomberg со ссылкой на осведомлённые источники. По информации источников, кроме акционерного финансирования Mistral пытается привлечь сотни миллионов евро в кредит &mdash; переговоры ведутся с французскими компаниями, включая Bpifrance SACA. На данный момент Bpifrance уже является инвестором Mistral AI. Пока переговоры носят предварительный характер и условия возможной сделки могут быть изменены. Нет точных данных, какой станет капитализация компании после привлечения инвестиций. В самих Mistral, MGX и Bpifrance информацию пока не комментируют.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[За год замедления YouTube в России Rutube нарастил просмотры в 7,5 раз]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125691</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125691</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:26:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[По итогам первой половины 2025 года количество просмотров видео на Rutube составило более 26 млрд &mdash; за аналогичный период прошлого года этот показатель был 3,5 млрд, что соответствует годовому росту в 7,5 раза. Об этом сообщается в пресс-релизе &laquo;Газпром-Медиа Холдинга&raquo; со ссылкой на аналитический центр самой платформы. Источник изображения: rutube.ru]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Флеш-память подорожает на 8–13 % в текущем квартале и потянет за собой цены на SSD]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125689</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125689</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:20:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[По прогнозам аналитиков TrendForce, контрактные цены на флеш-память NAND во второй половине 2025 года вырастут на 5&ndash;10 %. При этом из-за слабого спроса на смартфоны подорожание микросхем памяти eMMC и UFS будет менее выраженным. Источник изображения: Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Глава OpenAI пообещал миру принципиально новый компьютер — современные не подходят для мира с ИИ]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125688</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125688</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:01:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[С развитием генеративного искусственного интеллекта всё более очевидным становится вопрос о том, насколько современные компьютеры подходят для работы с передовыми и новейшими возможностями ИИ. Возможно, пришла пора сделать шаг вперёд, и человечество с радостью воспримет устройство принципиально нового типа, считает гендиректор OpenAI Сэм Альтман (Sam Altman). Источник изображения: Dima Solomin / unsplash.com]]></description>
    </item>

</channel>
</rss>
