<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
    <title>Моя объединенная RSS-лента</title>
    <link>https://serheg.github.io/ainewstelegram/</link>
    <description>Все лучшие новости в одном месте</description>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Jul 2025 16:22:44 -0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://serheg.github.io/ainewstelegram/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    <item>
        <title><![CDATA[Создаём DSL для моделирования данных]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/architeezy/articles/923586/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=923586</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/architeezy/articles/923586/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=923586</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 16:07:43 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/133/580/3b7/1335803b78e8099d18cbd02e302d38a4.jpg" /><p>Всем привет! Продолжаем делиться тем как&nbsp;мы разрабатываем <a href="https://architeezy.com/" rel="noopener noreferrer nofollow">наш инструмент моделирования</a>. К <a href="https://habr.com/ru/companies/architeezy/articles/899324/" rel="noopener noreferrer nofollow">предыдущей статье</a>&nbsp;было много вопросов о&nbsp;том можно&nbsp;ли модели хранить и редактировать в&nbsp;текстовом виде, как&nbsp;насчёт architecture as code, code first и&nbsp;т.&nbsp;д. Мне хотелось&nbsp;бы написать, что&nbsp;мы добавили эту фичу в&nbsp;текущем релизе, но&nbsp;нет, пока есть только <a href="https://aresekb.github.io/langium-monaco-demo/" rel="noopener noreferrer nofollow">такая демка</a> с <a href="https://github.com/AresEkb/langium-monaco-demo" rel="noopener noreferrer nofollow">исходниками</a>. И в&nbsp;этой статье я расскажу как&nbsp;она сделана, как&nbsp;запилить свой предметно‑ориентированный язык (DSL) и текстовый редактор для&nbsp;него.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/923586/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=923586#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ЭКСПЕРТЫ ШОКИРОВАНЫ: язык программирования на основе кликбейтных заголовков]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/beget/articles/923724/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=923724</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/beget/articles/923724/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=923724</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 16:07:06 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/bc5/943/380/bc59433802ec72ee6b21d509e926f8d9.png" /><p>Кликбейтные заголовки, давайте признаемся, надоели всем. Сейчас они встречаются даже на&nbsp;Хабре. Программист&nbsp;Линус&nbsp;Ли, судя по&nbsp;всему, испытывал те&nbsp;же чувства и решил действовать по&nbsp;принципу «не можешь победить&nbsp;— доведи до&nbsp;крайности». В&nbsp;результате он создал Tabloid&nbsp;— полноценный язык программирования, где весь код пишется в&nbsp;стиле сенсационных заголовков. </p><p>Представьте язык, где вместо привычного function hello() вы пишете DISCOVER HOW TO HELLO WITH (англ. «узнайте, как&nbsp;сделать... с&nbsp;помощью»), а&nbsp;вместо return используете SHOCKING DEVELOPMENT! (англ. «шокирующее развитие событий»). А&nbsp;еще каждый&nbsp;листинг должен заканчиваться фразой PLEASE LIKE AND SUBSCRIBE.<br /><br />Звучит как&nbsp;странная шутка? Да, но&nbsp;этот язык реально работает, имеет собственный интерпретатор и позволяет писать полноценные программы.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/923724/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=923724#habracut">СЕНЬОРЫ СКРЫВАЛИ ЭТОТ ЯЗЫК&hellip;.</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ИБП Systeme Electric vs. «китайцы»: в чем наследники APC выигрывают у новых брендов бесперебойников из Поднебесной]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/habr_korp_systeme/articles/926718/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926718</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/habr_korp_systeme/articles/926718/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926718</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 16:06:54 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/9d7/9f0/7d8/9d79f07d895987143f2010602e89a990.jpg" /><p>Снова приветствую уважаемых хабралюдей!</p><p>На связи Игорь Холопов, директор по маркетингу компании Systeme Electric, официального наследника и продолжателя дел Schneider Electric в России. Это уже второй мой пост в блоге. Первый находится по <a href="https://habr.com/ru/companies/habr_korp_systeme/articles/919604/" rel="noopener noreferrer nofollow">этой</a> ссылке. Как и обещал в том самом первом посте, сегодня расскажу о ситуации на российском рынке источников бесперебойного питания (ИБП), который сейчас активно пытаются осваивать китайские бренды. Ну и, разумеется, о том, что мы в Systeme Electric готовы им противопоставить. </p><p>Но для начала дам короткую выжимку из предыдущей публикации. В ней я раскрыл следующие темы: </p><p>·&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Компания Systeme Electric – единственный официальный наследник Schneider Electric в России.</p><p>·&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Сравнение новых современных ИБП Systeme Electric, которые сегодня официально продаются в РФ, с устаревшими моделями классических линеек под брендом APC by Schneider Electric, которые также поставляются к нам, но уже неофициально, по каналам параллельного импорта. </p><p>·&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Особенности нашего RnD: как мы разрабатываем продукты (в том числе и ИБП) в России – как с нуля, так и на основе доставшегося нам интеллектуально-инженерного багажа APC by Schneider Electric. </p><p>В общем, рекомендую ознакомиться с <a href="https://habr.com/ru/companies/habr_korp_systeme/articles/919604/" rel="noopener noreferrer nofollow">первым</a> постом – и перехожу к сегодняшней теме. </p><p>Для начала стоит сказать, что до 2022 года Schneider Electric в лице ее подразделения APC by Schneider Electric являлась безусловным лидером российского рынка ИБП – как в цифрах (доля существенно превышала 50%), так и в технологиях. После 2022 года ситуация выглядит следующим образом: лидер этого рынка остался де-факто прежним, просто теперь он называется уже не APC by Schneider Electric, а Systeme Electric. При этом уровень технологий и в целом продуктов остался прежним – а именно мировым. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926718/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926718#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Конечный автомат, машина Тьюринга, порождающая грамматика и компьютер: в чём разница]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926394/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926394</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926394/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926394</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 15:54:31 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/043/469/500/0434695008a358e674f9393ead044417.png" /><p>В данной статье мы разъясним вопрос, который, находясь в самой основе теоретического программирования, при этом парадоксальным образом очень часто объясняется неправильно или неполно, причём эти неправильные объяснения даже иногда входят в учебные пособия (по крайней мере, известный китайский чатбот не смог мне правильно ответить на вопрос об отличии машины Тьюринга от конечного автомата, хотя, казалось бы, они приходятся чатботу ближайшими родственниками, и он мог бы изучить область деятельности своих создателей в обучающей выборке).</p><p>А в конце мы немного пофилософствуем на тему, что же такое программа и что такое семантика.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926394/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926394#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Elden Ring Nightreign возглавила рейтинг самых продаваемых игр в США за май — в первой пятёрке оказалось четыре игры от Microsoft]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125775</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125775</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 15:52:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Аналитик компании Circana Мэт Пискателла (Mat Piscatella) поделился информацией о самых продаваемых видеоиграх в США за май. В первой пятёрке доминируют проекты Microsoft, но лидером оказался дерзкий новичок от Bandai Namco.   Источник изображения: Steam (IndIvIduum)]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Huawei представила глобальную версию Pura 80 Ultra — с «жужжащей» камерой и самым мощным оптическим зумом в мире]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125719</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125719</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 15:30:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Huawei представила на мероприятии в Дубае глобальную версию флагманского смартфона Pura 80 Ultra, который призван вновь поднять планку в мобильной фотографии. Новинка стала кульминацией стремления Huawei внедрять инновации в камеры смартфонов &mdash; устройство оснащено уникальной камерой с двойным объективом.   В дизайне Pura 80 Ultra компания продолжила концепцию, заложенную в прошлогодней серии Pura 70. Смартфон построен на алюминиевой раме, а спереди и сзади защищён закалённым стеклом Kunlun Glass второго поколения. Устройство выпускается в чёрном и золотом цветах. Вес смартфона внушительный &mdash; 234 грамма, что объясняется не только габаритами, но и серьёзной камерной начинкой. Смартфон защищён от воды и пыли по стандартам IP68 и IP69, а также, по заявлениям Huawei, отличается повышенной ударопрочностью.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Новая статья: Первый взгляд на смартфон HUAWEI Pura 80 Ultra]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125706</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125706</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 15:29:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/09/1125706.jpg" width="120" />Вслед за весенним возвращением на российский рынок серии Mate мы, естественно, ждали и смартфона серии Pura (ранее известной как P-серия), в которой компания обычно максимально «отрывается» в плане камеры. И с особенным нетерпением ждали после того, как Mate 70 Pro практически выиграл в нашем сравнительном тесте смартфонных камер]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Мета-ориентирование, баланс между классическим документированием и автодокументированием]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/pgk/articles/919566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=919566</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/pgk/articles/919566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=919566</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 15:26:58 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/866/909/e38/866909e38975c8de7962fd060e1c228d.jpg" /><p>Добрый день! Меня зовут Воронин Николай, я занимаюсь автоматизацией систем отчётности и анализа в ПГКДиджитал.</p><p>Моя статья является структурированием личного опыта, полученного в конкретных условиях, он не претендует на статус best-practice, допускает ситуации, в которых могут существовать более эффективные решения или проблема не стоит в целом.</p><p>Мета-ориентирование – это общее название, в рамках статьи, для совокупности навыков и подходов, облегчающих понимание частных алгоритмов и потоков данных в большой системе со сложными связями между множеством объектов.</p><p>В моём случае речь пойдёт о комплексе нескольких BI систем, существующих параллельно, но сложности вполне могут возникать и в рамках одной, достаточно массивной системы отчётности.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/919566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=919566#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[«Криптонит» представил российский инструмент для оценки безопасности 5G-сетей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125774</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125774</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 15:26:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Российская компания &laquo;Криптонит&raquo; (входит в &laquo;ИКС Холдинг&raquo;) представила модель sigmaAuth (&sigma;Auth), предназначенную для анализа безопасности протоколов анонимной аутентификации, применяемых в 5G-сетях. Новая разработка позволит повысить устойчивость мобильных сетей к кибератакам наряду с обеспечением защиты цифровой идентичности пользователей. Сообщается, что &sigma;Auth уже можно применять для анализа отечественных решений 5G-AKA-GOST и S3G-5G, которые сейчас проходят этап стандартизации в техническом комитете ТК26. В частности, с помощью &sigma;Auth можно выявлять уязвимости в протоколах связи и подтверждать их стойкость с помощью строгих математических доказательств. Модель опирается на парадигму &laquo;доказуемой стойкости&raquo;, использующую математические методы для подтверждения безопасности протоколов, что делает её универсальным и перспективным решением для создания новых стандартов киберзащиты, а также проектирования и анализа протоколов безопасности в других цифровых инфраструктурах.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Интернационализация Python-проектов modern-i18n]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926698/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926698</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926698/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926698</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 15:14:51 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/aaa/7f0/052/aaa7f0052387874dbed14d085697b537.jpg" /><p>modern-i18n — это легковесная библиотека для интернационализации Python-проектов. Она позволяет легко управлять переводами, использовать параметризованные строки для форматирования текста. Подходит для небольших и крупных проектов.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926698/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926698#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[К приложению поддержки Apple подключат ИИ]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125771</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125771</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 15:09:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Apple намеревается подключить к приложению поддержки чат-бот с искусственным интеллектом вроде ChatGPT. Это поможет ей в автоматическом режиме обрабатывать обращения по описанным в документации вопросам; на человека клиент будет направляться только в самых сложных случаях. В приложении Apple Support есть функция онлайн-чата, позволяющая клиентам обращаться за помощью к специалистам Apple, но время ожидания ответа может варьироваться в зависимости от времени суток, сезона или состоявшегося недавно выпуска новых продуктов. Поэтому в приложении может появиться функция &laquo;Помощник поддержки&raquo; (Support Assistant) на основе ИИ &mdash; она упоминается в коде приложения, сообщает ресурс MacRumors.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Россияне массово пожаловались на сбои в работе Системы быстрых платежей]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125773</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125773</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 15:08:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Россияне столкнулись с широкомасштабным сбоем в работе Системы быстрых платежей (СБП). Проблемы в работе системы возникли после 15:00 по московскому времени 10 июля. На данный момент жалобы продолжают поступать, а значит проблема сохраняет актуальность. В Национальной системе платёжных карт (НСПК), которая отвечает за функционирование СБП, подтвердили наличие технических проблем. Как сообщили в организации, причиной стало происшествие на стороне провайдера, из-за чего увеличилось время обработки транзакций.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как быстро развернуть приложение в облаке и не потерять данные в S3: туториал]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/cloud_ru/articles/926674/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926674</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/cloud_ru/articles/926674/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926674</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 15:06:49 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/d9c/6c8/6b4/d9c6c86b4d9af653706a5437483d890d.png" /><p>Вы разработчик, проект растет, код пишется легко. И вот уже готово приложение, и вы хотите поскорее показать его заказчику, коллегам или пользователям. Но вместо этого приходится копаться в Kubernetes, настройках кластеров и балансировщиков. Знакомо?</p><p>Я Никита Корольков из <a href="http://Cloud.ru" rel="noopener noreferrer nofollow">Cloud.ru</a>, и сегодня покажу, как без лишних сложностей и запуска виртуальных машин развернуть проект в облаке с помощью Evolution Container Apps и при этом не потерять данные, даже если вы не DevOps.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926674/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926674#habracut">Узнать больше</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Верстаем своего ИИ CLI агента на… Go???]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926694/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926694</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926694/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926694</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:57:33 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/f3f/d96/b30/f3fd96b307042271dc47c5188df9a9c9.jpg" /><p>Все уже слышали про <strong>Gemini CLI</strong>, который позволяет взаимодействовать с мощной gemini 2.5  прямо из командной строки. Это удобно, быстро и открывает массу возможностей. Но что, если мы захотим не просто использовать готовое решение, а понять, как оно работает изнутри? А если у нас вообще нету VPN для сервисов гугла? Или, что еще интереснее, создать свой собственный, пусть и экспериментальный, аналог? Чем мы хуже? Давайте сверстаем свой вариант на... <strong>GOLANG</strong>?</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926694/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926694#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[[Перевод] В решение этой математической задачи с укладкой блоков сложно поверить]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926692/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926692</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926692/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926692</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:56:24 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/cf7/6ec/0f2/cf76ec0f238e4a0952ced9b61f7b8d97.jpg" /><p>Вот удивительный эксперимент, который вы можете попробовать провести у себя дома: соберите несколько игрушечных блоков и положите их на стол. Возьмите один блок и медленно, сантиметр за сантиметром, продвигайте его за край стола, пока он не окажется на грани падения. Если у вас есть терпение и твёрдая рука, у вас должно получиться сбалансировать его так, чтобы ровно половина свисала с края. Стоит сдвинуть его ещё дальше, и гравитация победит. Теперь возьмите два блока и начните сначала. Укладывая один блок на другой, как далеко вы сможете завести конец верхнего блока, чтобы он высунулся за край стола?</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926692/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926692#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Duit: как создать эффективный BDUI фреймворк, не привлекая внимания санитаров]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/friflex/articles/926690/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926690</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/friflex/articles/926690/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926690</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:53:39 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/fd8/fdf/e51/fd8fdfe515df4b86b71f8f0fb12bcaf5.jpg" /><p>Привет, Хабр! Меня зовут Никита Синявин, я ведущий Flutter-разработчик в компании BetBoom, а сегодня еще и гостевой автор Friflex. В этой статье я расскажу о своем Opus Magnum — создании эффективного Backend-Driven UI под названием <a href="https://duit.pro/" rel="noopener noreferrer nofollow">Duit</a>. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926690/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926690#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ИИ-помощник Google Gemini появился на Pixel Watch и других смарт-часах с Wear OS]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125769</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125769</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:50:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[На конференции Google I/O в мае компания пообещала в скором будущем выпустить приложение помощника с искусственным интеллектом Gemini для умных часов под управлением Wear OS. Накануне сервис действительно дебютировал на устройствах этого типа &mdash; первыми его получили модели серии Samsung Galaxy Watch8. Источник изображения: Google]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Великий блеф маркетинга: создание потребности. Секрет Стива Джобса]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926688/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926688</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926688/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926688</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:41:21 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<p>Маркетинг  так далеко ушел от своего изначального значения – помогать Продавать, что превратился даже не в искусство, что было бы неплохо, а чаще всего в Колдовство-Шарлатанство.  </p><p>И если в обыденной жизни мы не верим в чудеса, то когда вопрос касается бизнеса, начинаем Верить, что маркетологи могут совершить Чудо и Наш Товар будут покупать, если над ним «опытный специалист-маркетолог» сделает пасы руками. </p><p>Странно? Да, нет пожалуй.  Нам же хочется верить в Чудо, при том, что именно его нам и Обещают. </p><p>Давайте же вместе попытаемся определить, что Могут, а что НЕ Могут сделать маркетологи и маркетинг и почему. </p><p>Итак, самый главный блеф-миф маркетинга последних лет (десятилетий) – Маркетинг может создать новую потребность у Клиентов. </p><p>Как это не обидно, это  невозможно в принципе, так как лежит за пределами возможностей человеческих и относится к возможностям Божественным. Если ваш маркетолог Бог, тогда все Ок у вас это получиться, ну а если не повезло и маркетолог – человек, то нет. </p><p>Потребность, а точнее Главная Основная Потребность у каждого человека только одна и на всю жизнь. Изменить ее никто не может, и с этим надо смириться. </p><p>Несомненно, в течение жизни мы путешествуем по Пирамиде Маслоу снизу вверх, но только до Определенного уровня, который и будет для нас Главной Основной Потребностью. </p><p>Для кого-то это будет даже только первый уровень – удовлетворение физиологических потребностей – желание как можно больше захапать. </p><p>Для кого-то желание социального принадлежности. И так далее, но Это будет наша основная потребность. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926688/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926688#habracut">Как создать реальный продукт</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Electronic Arts скоро оставит Need for Speed Rivals без мультиплеера, но есть и хорошая новость]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125770</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125770</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:40:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Американский издатель и разработчик Electronic Arts обновил список игр на скорое отключение серверов. В перечень попала гоночная аркада с открытым миром Need for Speed Rivals от студий Ghost Games и Criterion Games.   Источник изображений: Electronic Arts]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[В Дубае откроется ресторан Woohoo с меню и концепцией от ИИ-шеф-повара]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125768</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125768</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:39:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/10/1125768.jpg" width="120" />Дубай готовится представить публике первый в мире ресторан, где ИИ выступает не в роли помощника, а в качестве полноценного креативного участника кулинарного процесса. Ресторан Woohoo, открытие которого запланировано на сентябрь, разместится в центральной части мегаполиса &mdash; буквально в 300 метрах от небоскрёба &laquo;Бурдж-Халифа&raquo;. Заведение позиционирует себя как &laquo;ужин из будущего&raquo;: по замыслу авторов, всё &mdash; от меню и оформления зала до формата обслуживания &mdash; будет разрабатывать ИИ, предлагающий новый взгляд на кулинарию как на инженерную дисциплину. Источник изображений: woohoo.restaurant]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Своевольный ИИ-бот Grok появится в электромобилях Tesla «не позднее следующей недели»]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125766</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125766</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:35:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Илон Маск (Elon Musk) заявил, что Grok, чат-бот, созданный его компанией xAI, скоро будет доступен в автомобилях Tesla. Это заявление последовало после насыщенной недели, когда ИИ-модель публиковала на платформе X ряд провокационных сообщений. Источник изображения: Bram Van Oost / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[IT-пузырь лопнул? Что реально происходит на рынке: мнение Head of Recruitment]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/profi_ru/articles/926668/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926668</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/profi_ru/articles/926668/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926668</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:30:51 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/448/04c/865/44804c86510f57e9a64778ca2738d90c.png" /><p>Все привыкли, что IT-специалистов в России не хватает. Спасибо СМИ, которые говорят о дефиците в <a href="https://tass.ru/ekonomika/23002135" rel="noopener noreferrer nofollow">100 тысяч</a>, <a href="https://iz.ru/1867428/lubov-lezneva/kadrovyi-holod-do-2030-goda-v-rf-trebuetsa-dopolnitelno-600-tys-it-specialistov" rel="noopener noreferrer nofollow">600 тысяч</a> и даже <a href="https://www.forbes.ru/tekhnologii/496957-gref-ocenil-deficit-it-specialistov-v-rossii-bolee-cem-v-1-mln-celovek" rel="noopener noreferrer nofollow">миллион</a> айтишников. А ещё — мемам про зарплаты «300 тысяч в секунду» и вездесущей рекламе курсов.&nbsp;</p><p>Но при этом специалистов массово <a href="https://www.vedomosti.ru/business/articles/2025/01/22/1087585-sber-nachal-optimizatsiyu-it-personala" rel="noopener noreferrer nofollow">сокращают</a>, а количество вакансий падает. Кажется, что IT-пузырь лопнул, но просто не все это осознали и продолжают жить в нём по инерции.</p><p>Привет, Хабр. Меня зовут Лена Пыхалова, я Head of Recruitment в Профи.ру. Рассказываю, как вся эта ситуация выглядит со стороны работодателя, как сейчас, в 2025 году, поживает рынок IT в России и кто в найме сильнее — соискатели или работодатели.&nbsp;</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926668/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926668#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Bloomberg: Китай строит в пустыне гигантский комплекс ИИ ЦОД для 115 тыс. ускорителей NVIDIA, поставки которых запрещены США]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125727</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125727</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:30:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[На окраине пустыни Гоби в Синьцзяне (автономный район на северо-западе Китая), по сообщению Bloomberg News, ведутся активные работы по строительству кампуса ЦОД для ИИ-задач. Согласно имеющейся информации, в этих дата-центрах будут применяться серверы с ускорителями NVIDIA, поставки которых запрещены в КНР в соответствии с американскими санкциями. Специалисты Bloomberg News проанализировали сведения, содержащиеся в инвестиционных одобрениях, тендерных документах и заявках китайских компаний. Утверждается, что масштабные планы Китая в отношении развития ИИ прямо предусматривают использование &laquo;запрещённых&raquo; продуктов NVIDIA, а не только местный решений вроде Huawei Ascend.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Отмену мобильного роуминга в ЕАЭС отложили до 2028 год, чтобы не навредить операторам]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125767</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125767</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:29:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Запланированную на 2025 год отмену мобильного роуминга на территории стран Евразийского экономического союза (ЕАЭС) отложили до 1 января 2028 года из-за необходимости дополнительной проработки вопросов, связанных с устранением финансовых потерь операторов связи. Об этом сообщает ТАСС со ссылкой на пресс-службу Евразийской экономической комиссии (ЕЭК). Источник изображения: Yura Fresh/unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Тайлер Коуэн: экономист, которого обожает Кремниевая долина]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/onlinepatent/articles/926686/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926686</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/onlinepatent/articles/926686/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926686</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:26:03 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/9da/e30/b69/9dae30b69345811022d8b0f964ce4b99.png" /><p>Тайлер Коуэн — один из самых необычных экономистов современности. Он не просто анализирует цифры и тренды, а предсказывает глобальные изменения, связывает технологии с культурой и философией, а его книги и блог Marginal Revolution стали настольными пособиями для предпринимателей, инвесторов и интеллектуалов по всему миру.</p><p>Но почему именно Коуэн, а не Нобелевские лауреаты или гуру менеджмента, оказался таким влиятельным в Кремниевой долине? Почему его идеи вдохновляют Илона Маска, Пола Грэма и других визионеров технологической индустрии? Разбираемся в феномене Тайлера Коуэна.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926686/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926686#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как повысить удовлетворенность разработчиков и других сотрудников в Agile — объясняем в пазлах]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/kaiten/articles/926676/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926676</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/kaiten/articles/926676/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926676</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:07:04 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/a15/b9e/c96/a15b9ec96124c062c500de59f27aeb86.png" /><p>Разработчики делают задания ради галочки, в их глазах больше не горит огонь,&nbsp;а число инновационных идей от девелоперов уменьшилось? Нет, сотрудники не обленились. Им просто не хватает мотивации для эффективной работы. Разбираемся вместе с командой системы управления проектами <a href="https://kaiten.ru/features/" rel="noopener noreferrer nofollow">Kaiten</a> и консультантом по современному менеджменту <a href="https://neogenda.com/" rel="noopener noreferrer nofollow">Neogenda</a> Марией Савельевой, как вернуть мотивацию IT-команде.&nbsp;</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926676/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926676#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Капсула времени Olivetti, калькуляторы 1950-х и фильм ‭«Дюна‭». Что у них общего?]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/timeweb/articles/921362/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=921362</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/timeweb/articles/921362/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=921362</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:05:47 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/a83/f91/1bb/a83f911bb7fd9241e0a19622551b791a.png" /><p>Где в мире можно увидеть старые компьютеры, калькуляторы и пишущие машинки? В музеях и частных коллекциях. Но есть одно исключение: в Венеции, в самом центре города располагается музей, где ничего не менялось с 1958 года. Изначально это был шоу-рум —   передовая по тем временам технологическая компания Olivetti показывала там свои лучшие устройства: пишущие машинки и калькуляторы. И как только я узнал, что есть возможность вживую посмотреть шоу-рум «европейской» IBM, то помчался в Венецию. А по дороге начал изучать историю итальянских инженеров. Думаю, вы поймете мой энтузиазм, ведь большинство хабровчан любят технологии и истории про них (так мне кажется :))</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/921362/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=921362#habracut">Погружаемся в 1958 год и потом в 10191 год</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[CoreBus: Часть 5 — попытка использования Native AOT]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/922944/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=922944</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/922944/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=922944</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:04:31 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/3b3/dd9/711/3b3dd9711052209d05a2fb3fb93a1aeb.png" /><p><strong>CoreBus</strong> (старое название «Терминальная программа») — кроссплатформенный терминал для работы с COM-портами и TCP-сокетами с поддержкой протоколов Modbus TCP / RTU / ASCII.  </p><p>Ребрендинг, новые фичи и Native AOT (+ боль и разочарование).</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/922944/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=922944#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Галактика без тёмной материи]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926672/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926672</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926672/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926672</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:52:37 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/60f/4a6/7d6/60f4a67d695befbb29ffadaaf6889015.png" /><p> Орбитальные системы обычно рассматриваются в виде системы двух тел. Одно тело большой массы центральное. Тело малой массы находится на орбите. Такие системы хорошо описываются законами Кеплера. В частности на круговой орбите орбитальная скорость малого объекта описывается формулой:</p><p><img alt="V_{orb}= C_0\sqrt{\frac{Z}{2R}}=\sqrt{\frac{ZC^2}{2R}}=\sqrt{\frac{\mu}{R}}" class="formula inline" height="54" src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/aa6/aa0/556/aa6aa0556d475c6b1a0799634d0d3324.svg" width="292" /></p><p> Z — гравитационный радиус центрального тела.</p><p>R — радиус орбиты малого тела.</p><p>C<sub>0</sub>— скорость света.</p><p> Привлекая теорию гравитации Эйнштейна или теорию гравитации ФИР, которая для наблюдаемых явлений даёт аналогичные результаты, можно получить уточнённую формулу:</p><p><img alt="V_{orb}= C_0\sqrt{\frac{Z}{2R}}\sqrt{1-\frac{Z}{R}}" class="formula inline" height="51" src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/3fa/e0d/a2e/3fae0da2ea4b59b861a6dd8db1717e60.svg" width="208" />.</p><p> Теперь вблизи объекта подобного «чёрной дыре» орбитальная скорость снижается, доходя до нуля с приближением к гравитационному радиусу центрального объекта.</p><p><strong>Для сложных орбитальных объектов типа галактик наблюдения не подтверждают эту зависимость. Скорости орбитальных объектов начиная с некоторого радиуса остаются постоянными.</strong></p><p>Обычно это объясняют наличием невидимой тёмной материи.</p><p>Но давайте посмотрим на орбитальные системы несколько иначе.</p><p>Геометрически вокруг массивного объекта существует множество траекторий отличающихся эксцентриситетами и радиусами.</p><p>Если на любую из орбит поместить малое материальное тело, то это тело станет с ней единым целым. При этом орбита не будет геометрической безразмерной тонкой линией, а приобретёт толщину (такое представление позволяет сделать правильные вычисления).</p><p>Если вокруг сверхмассивного объекта вращается звезда по круговой орбите, то за толщину её орбиты можно принять диаметр звезды.</p><p>В таком случае формула для орбитальной скорости изменится:</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926672/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926672#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Яндекс.Полуразврат или при чём тут Crypt?]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926670/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926670</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926670/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926670</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:50:27 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/13d/65b/6b0/13d65b6b095e209aa2686ee23c2e795b.jpeg" /><p>Яндекс выпустил новую модель для Шедеврума, которая попыталась прикрыть уязвимости, которые эксплуатировались для создания «небезопасного контента» категории 18+. Тем не менее, не всё так радужно и с «детским» режимом они очень торопятся. Некоторые уязвимости в промпте остались, а некоторые добавились. Но самое интересное – попытка спастись от «небезопасного контента» путём целенаправленной порчи датасета. Обо всём этом подробно в тексте.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926670/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926670#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Intel вылетела из десятки крупнейших производителей чипов и проиграла гонку ИИ, признал гендир Тан]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125765</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125765</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:30:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Новый гендиректор Intel Лип-Бу Тан (Lip-Bu Tan) не причисляет компанию к лидерам в области производства микросхем, заявил он на этой неделе своим подчинённым, пишет Oregon Live. Ранее также стало известно, что на фоне серьёзных технических и финансовых трудностей Intel запустила масштабную волну сокращений. Источник изображения: Rubaitul Azad / unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ChatGPT заставили генерировать ключи для Windows, предложив сыграть в «угадайку»]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125763</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125763</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:27:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Технический менеджер по продукту GenAI Bug Bounty Марко Фигероа (Marco Figueroa) рассказал, как исследователю удалось обмануть ИИ-модель и выведать у неё ключи продуктов Windows под видом ответов в игре &laquo;угадайка&raquo;. Исследование было проведено в прошлом году, но его выводы актуальны и сейчас. Источник изображения: BoliviaInteligente/unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Создатель USDT припас 80 тонн золота в собственном швейцарском хранилище]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125764</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125764</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:27:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Выступающая эмитентом привязанной к доллару стабильной криптовалюты USDT компания Tether располагает собственным хранилищем в Швейцарии, где находятся около 80 тонн золота на сумму примерно $8 млрд, узнал Bloomberg. Источник изображения: Jingming Pan / unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Тайны сердца на ЭКГ]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926412/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926412</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926412/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926412</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:20:42 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/7fe/8f5/8a5/7fe8f58a574888eddf32dcd90c263fa2.png" /><p>Электричество глубоко пронизывает жизнь человека. Порой даже сложно представить, насколько сильно мы зависим от этого удивительного физического явления.</p><p>Само функционирование человеческого организма является следствием биоэлектрических процессов. Наш организм — своеобразная электростанция, которая всегда с тобой (возможно, вам в детстве доводилось играть с маломощными светодиодами, которые начинали светиться от соприкосновения с кожей?). Основные источники электрического тока в нашем организме — нервная система и мышечная ткань. Нервная система представляет собой сложную электрическую сеть, по которой ежесекундно передаются тысячи импульсов. Эти импульсы генерируются нейронами в ответ на внешние раздражители. Фактически, именно благодаря им мы способны ощущать и осознавать окружающий мир. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926412/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926412#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Разработка программы для работы бильярдного зала]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926654/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926654</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926654/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926654</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:10:59 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/bd9/132/4fc/bd91324fcc33cea1e61acc7aa750dad1.png" /><p>Так сложилось, что уже лет 10 назад я писал программу для автоматизации работы бильярдной на 1с версии 7.7. Программа (т.е. конфигурация) вышла удачаная, она до сих пор работает в нескольких залах, причем сама база расположена на удаленном сервере, а компьютеры залов подключаются через интернет по протоколу RDP. На самих компьютерах маркеров стоят кассовые аппараты, считыватели скидочных смарт-карт и главное - коммутаторы, которые включают / выключают освещение на столах. Все это работает через СОМ порты, которые RDP успешно прокидывает. Коммутаторы делал тоже я, это такая платка с микроконтроллером и симисторами с опторазвязкой, которая имеет свой протокол обмена и по командам от маркера включает или выключает какой надо стол.</p><p>Но время идет, первая программа уже давно морально устарела. А мне тут случайно перепали бесплатно два платежных терминала.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926654/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926654#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Децентрализованные хостинги/системы хранения данных]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/ruvds/articles/925252/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925252</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/ruvds/articles/925252/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925252</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:01:39 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/d4f/cd8/0ed/d4fcd80ed481fa4a26ca04b89ec6c480.jpeg" /><p><em>Картинка&nbsp;</em><a href="https://www.freepik.com/free-ai-image/surreal-geometric-shapes-barren-desert_152377974.htm#fromView=search&amp;page=1&amp;position=5&amp;uuid=28a4cc5f-c317-4fb7-905b-c954caf11665&amp;query=decentalized" rel="noopener noreferrer nofollow"><em>Freepik</em></a> </p><p>Вряд ли настоящая «вечность» возможна в нашем переменчивом мире (ну, если только мы не говорим об элементарных частицах, но это уже «совсем другая история»), однако существуют варианты достаточно устойчивых систем, которые затруднительно обрушить или забанить — и речь сегодня пойдёт об интересном примере таких конструкций: децентрализованных сетях хранения сайтов/файлов.</p><p>Отсутствие центрального сервера, распределённая архитектура — всё это делает устойчивость сети достаточно высокой. Рассмотрим существующие идеи в этой области…  </p><p><strong>Заголовки разделов</strong>&nbsp;рассказа ниже являются активными ссылками, нажав на которые, можно перейти на сайты соответствующих проектов.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925252/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925252#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Экономика быстрых свиданий: как работают алгоритмы приложений знакомств и можно ли найти свою половинку онлайн]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926640/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926640</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926640/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926640</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:00:37 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/88e/779/796/88e779796cf783a18f3f8a704fd68806.jpeg" /><p>Знакомства через приложения превратились в бесконечную рулетку с заведомо низкими шансами на успех. Пользователи тонут в потоке полупустых профилей, пролистывают большое количество анкет и разочаровываются в сервисе из-за неадеквата. Ощущают себя «товаром» на цифровой полке.&nbsp;</p><p>Это и есть главная проблема современных сервисов знакомств — бизнес-модель, построенная на удержании, а не на счастье пользователя. С каждым новым приложением у вас нет выбора — успешность каждого продукта измеряется вашими часами в аппе, а не будущей свадьбой.</p><p>Мы не задумывались, что у сервисов для знакомств под капотом, пока к нам не пришёл заказчик с идеей создать приложение для серьёзных отношений. Здесь–то мы и погрузились в специфику и разобрались, как работают алгоритмы приложений вроде Tinder или Pure и можно ли создать сервис без гостинга и встреч на одну ночь. Рассказываем.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926640/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926640#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[OpenIDE – профессиональные инструменты без ограничений]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/spring_aio/articles/926568/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926568</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/spring_aio/articles/926568/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926568</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:40:30 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/aaf/48d/b39/aaf48db39abaf872c740b0cd24995ab7.jpg" /><p>31 июля состоится <a href="https://events.openide.ru/?utm_source=habr&amp;utm_medium=spring_aio&amp;utm_campaign=main_post" rel="noopener noreferrer nofollow">публичный запуск OpenIDE</a> — новой мультиязычной среды разработки, построенной на базе IntelliJ IDEA Platform. Вместе с ключевыми разработчиками, лидерами и представителями отрасли мы обсудим:</p><p>1) Зачем появилась OpenIDE<br />2) Как она уже сегодня может заменить IntelliJ Platform для Java и Spring<br />3) В чём её ценность для всей экосистемы<br />4) Как работать с проектами на Go, Python и TypeScript<br />5) И расскажем, как присоединиться к сообществу и развитию проекта</p><p>Мероприятие пройдет онлайн 31 июля, в 17:00 (МСК), на&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/@spring_aio" rel="noopener noreferrer nofollow">YouTube</a>,&nbsp;<a href="https://vk.com/spring_aio" rel="noopener noreferrer nofollow">VK</a>&nbsp;и&nbsp;<a href="https://rutube.ru/channel/47285739/" rel="noopener noreferrer nofollow">RUTUBE</a>&nbsp;каналах Spring АйО. Участие абсолютно <strong><em>бесплатное</em></strong>. </p><p><strong><em>Главное – </em><a href="https://events.openide.ru/?utm_source=habr&amp;utm_medium=spring_aio&amp;utm_campaign=main_post" rel="noopener noreferrer nofollow"><em>зарегистрироваться</em></a><em>, чтобы получить на почту ссылки на трансляцию и файл .ics для добавления события в календарь.</em></strong></p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926568/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926568#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[В России разработали инструмент для оценки безопасности сетей 5G]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/kryptonite/articles/926346/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926346</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/kryptonite/articles/926346/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926346</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:30:33 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/ee9/b2d/286/ee9b2d286764eab6e51c30f00947c691.png" /><p>В российской ИТ-компании «Криптонит» (входит в «ИКС Холдинг») криптографы представили модель для анализа безопасности протоколов анонимной аутентификации, применяемых в сетях 5G. Разработка, получившая название sigmaAuth (σAuth), направлена на повышение устойчивости мобильных сетей к кибератакам и защиту цифровой идентичности пользователей. </p><p>Предложенная модель позволяет выявлять уязвимости в протоколах связи и подтверждать их стойкость с помощью строгих математических доказательств. σAuth уже может применяться для анализа отечественных решений 5G-AKA-GOST и S3G-5G, которые сейчас проходят этап стандартизации в техническом комитете ТК26. Ожидается, что модель станет основой для дальнейшего совершенствования протоколов, обеспечивающих защиту от атак на анонимность, повторное использование сообщений и компрометацию ключей. </p><p>Согласно <a href="https://www.tadviser.ru/index.php/%D0%A1%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F:%D0%A0%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B5_%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B9_5G_%D0%B2_%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B5#:~:text=%D0%A0%D0%BE%D1%81%D1%82%20%D1%87%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%20%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%20%D1%81%205G%2D%D1%81%D0%B5%D1%82%D1%8F%D0%BC%D0%B8%20%D0%B4%D0%BE%20305,%D0%BA%20%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%" rel="noopener noreferrer nofollow">отчёту</a> GSMA Intelligence, в конце 2024 года число подключений в сетях 5G по всему миру достигло 2 миллиардов. При этом 5G обеспечивает подключение не только смартфонов, но и промышленных систем, транспорта, датчиков, что создаёт широкую поверхность атаки. Одним из уязвимых элементов является процесс аутентификации: злоумышленники могут перехватывать сообщения, отслеживать пользователей или подделывать цифровые идентификаторы. </p><p>«<em>Модель σAuth формализует понятие анонимности и учитывает сценарии, при которых нарушитель, например, может получить доступ к IoT-оборудованию. Это особенно важно сегодня, когда защита постоянных идентификаторов, таких как IMSI и SUPI, играет ключевую роль в обеспечении безопасности</em>», — комментирует <strong>Владимир Бельский, заместитель руководителя лаборатории криптографии компании «Криптонит».</strong></p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926346/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926346#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Когда не хватает смысла, а не кода: как UX-редактор и аналитик довели продукт до релиза]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926638/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926638</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926638/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926638</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:23:25 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/36c/ffd/254/36cffd25402c11b6a008a774062c2d37.png" /><p>Когда говорят про аутстаффинг, в большинстве случаев речь идет о разработке: фронтенд, бэкенд, DevOps, тестирование. Это то, что легко измерить в часах и тасках. Но в работе над цифровым продуктом бывают моменты, когда задача не в том, чтобы «написать код», а в том, чтобы разобраться, <strong>что именно нужно писать и зачем</strong>. И вот тогда на первый план выходят не программисты.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926638/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926638#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Новые квантовые материалы обещают в 1000 раз ускорить работу электроники]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125761</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125761</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:18:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Постепенно учёные открывают новые квантовые материалы с перспективными свойствами, которые обещают привести к прорыву в микроэлектронике. Путь к этому лежит в обуздании фотонов &mdash; самых быстрых частиц в нашей Вселенной. Новая работа показала возможность с помощью света управлять состоянием электронной проводимости одного из таких материалов, что найдёт множество применений, включая невероятно быстрые процессоры для смартфонов и компьютеров. Источник изображения: Northeastern University]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как мы приземлились лицом об асфальт, пока проектировали интерфейс касс самообслуживания]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/924916/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924916</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/924916/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924916</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:13:44 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/af3/5ad/17f/af35ad17f289352450dff57eeb71e30f.jpg" /><p>Всем привет! Я Женя Белодед, ex-арт-директор в Студии Райт. К нам пришел клиент — CSI, разработчик IT-решений для автоматизации ритейла. Его запрос — обновить интерфейс касс самообслуживания CSI K, которыми будут пользоваться покупатели в 90 торговых сетях России и СНГ.</p><p>Сегодня о важности проектирования в контексте и о том, как окружение интерфейса и его эргономика все меняют. Спойлер: без факапов не обошлось, но они сделали нас сильнее! Погнали!</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/924916/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924916#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Google проложит свой второй трансатлантический интернет-кабель — Sol]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125733</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125733</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:10:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Google анонсировала новую трансатлантическую кабельную систему Sol, которая соединит Испанию, Флориду (США), Бермудские и Азорские острова. Кабель станет единственным действующим оптоволоконным соединением между Флоридой и Европой. Sol, включающий 16 оптоволоконных пар, дополнит и подстрахует ВОЛС Nuvem между Южной Каролиной (США) и Португалией. Посадочная станция для Sol будет построена в городе Палм-Кост (Palm Coast) во Флориде при участии DC BLOX. Также будет проложен наземный кабельный маршрут, соединяющий Палм-Кост с облачным регионом компании в Южной Каролине. С испанской стороны за необходимую инфраструктуру в Сантандере (Santander) будет отвечать Telxsius. Sol поможет интегрировать регион Google Cloud в Мадриде в глобальную сеть IT-гиганта.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Книга: «Разработчик ПО: Путеводитель по карьерной лестнице для будущих сеньоров, техлидов и стаффов»]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/piter/articles/925958/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925958</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/piter/articles/925958/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925958</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:04:14 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/46b/0ff/997/46b0ff997dfaf726450dfcb375bd40e0.jpg" /><p>Привет, Хаброжители!  </p><p>Издательство «Питер» представляет книгу-гид в мире профессионального роста. Автор Гергели Орош, прошедший путь от джуниора до принципал-разработчика в Uber, делится ценными инсайтами о том, как прокачать карьеру в IT. В этой статье мы немного больше расскажем о книге, которая представляет собой структурированное руководство, основанное на реальном опыте работы в крупных технологических компаниях. Как она называется? Разработчик ПО: Путеводитель по карьерной лестнице для будущих сеньоров, техлидов и стаффов.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925958/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925958#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Еврокомиссия представила инструкцию по соблюдению «Закона об ИИ»]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125760</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125760</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:02:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/10/1125760.jpg" width="120" />Европейская комиссия обнародовала свод правил, призванный облегчить компаниям выполнение положений &laquo;Закона об ИИ&raquo; (AI Act). Документ содержит рекомендации по ведению деятельности в рамках правового поля Европейского союза (ЕС) и направлен на то, чтобы организации могли адаптировать свои процессы к требованиям закона ещё до его полного вступления в силу. Свод правил носит рекомендательный характер, но, по заявлению комиссии, он даёт разработчикам и поставщикам ИИ-решений дополнительную юридическую определённость. Источник изображения: ALEXANDRE LALLEMAND / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[8 проверенных способов быстро разобраться в любой теме при помощи нейросети]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926632/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926632</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926632/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926632</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:01:59 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/f7a/891/301/f7a891301bc9bddddaa802482955d415.png" /><p>Мне постоянно приходится погружаться в темы, в которых я не разбираюсь. За последний год накопилась экспертиза о том, как быстро погружаться в любую тему с помощью нейросетей.</p><p>Покажу 8 способов, которыми пользуюсь. Разберу на конкретных примерах — как изучала российский рынок автозапчастей, какие промты использовала и что из этого получилось. После статьи сможете за пару часов стать "экспертом" в любой области.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926632/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926632#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[GPU за рубль, 1 000 000 для стартапов и не только: продуктовые апдейты в Selectel за июнь]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/selectel/articles/926348/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926348</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/selectel/articles/926348/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926348</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:00:28 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/fb2/373/aa7/fb2373aa75e12ec9b0a65cf73cbd6081.png" /><p>Привет, Хабр! В этом месяце мы запустили акцию <a href="https://selectel.ru/services/dedicated/?tab=configuratorGpu&amp;c=109%3A1&amp;simpleRamMode=true/?utm_source=habr.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=dedicated_article_digest_090725" rel="noopener noreferrer nofollow">с GPU за рубль</a>, предложили кешбэк до 1 000 000 бонусов для стартапов, добавили посуточную аренду видеокарт для ML и не только.&nbsp; В тексте делимся подробностями, а еще — приглашаем 27 июля на Selectel Day Off. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926348/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926348#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Язык программирования Cangjie: китайский вызов Java и Swift]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/ru_mts/articles/926494/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926494</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/ru_mts/articles/926494/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926494</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:00:26 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/383/1cf/4d0/3831cf4d062783be68c72ad6867c4766.jpg" /><p>Несколько лет назад Huawei решила зайти на территорию языков программирования (ЯП) со своим проектом Cangjie. Сказано — сделано. Новый ЯП впервые <a href="https://habr.com/ru/companies/ru_mts/articles/826782/" rel="noopener noreferrer nofollow">показали</a> на HDC 2024. 30 июля 2025 года компания <a href="https://kr-asia.com/pulses/155316" rel="noopener noreferrer nofollow">обещает</a> открыть исходный код. Язык заявлен как кроссплатформенный: уже сейчас он поддерживает HarmonyOS и Android, а в перспективе может получить совместимость с iOS. Что в нем интересного и что даст открытие кода, сегодня и разберем.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926494/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926494#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Печатные платы HighSpeed: материалы, производство и важность проектирования]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/grangroup/articles/924620/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924620</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/grangroup/articles/924620/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924620</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:00:25 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/351/27f/d7e/35127fd7e0ca7d3536fa8c8d82c77f28.png" /><p>Привет, Хабр! Все мы замечаем, как с каждым годом наши электронные устройства работают все быстрее и быстрее, передают все бо́льшие объемы данных от микросхемы к микросхеме. Это приводит к необходимости рассматривать волновые процессы при прохождении сигналов и вынуждает нас использовать высокоскоростные материалы при изготовлении печатных плат для такой электроники.&nbsp;</p><p>Сегодня мы немного разберемся, как организовано производство и контроль заданных волновых параметров, а также поговорим о том, какие материалы предлагаются для изготовления таких печатных плат.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/924620/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924620#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как создать презентацию с помощью нейросети: обзор ИИ-инструментов для презентаций]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926628/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926628</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926628/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926628</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:51:18 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/d8a/dab/cba/d8adabcba8b280c2869fcb8929621fb1.jpeg" /><p>Нейросети продолжают стремительно развиваться, и, если ещё пару лет назад генерация изображений по текстовому описанию вызывала у людей восторг и удивление, то сегодня ИИ-инструменты применяются для большинства повседневных задач, включая задачи по созданию презентаций.</p><p>Если нужно быстро и качественно подготовить презентацию, не имея навыков дизайнера, этот материал будет полезен: здесь мы собрали подборку сервисов с использованием искусственного интеллекта, которые облегчают работу и экономят время при создании слайдов. В статье подробно рассмотрим как платные, так и бесплатные инструменты, оценим, насколько хорошо они справляются с поставленными задачами, выясним, какие из них поддерживают русский язык, и поможем выбрать сервис, который подойдет именно под вашу конкретную задачу.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926628/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926628#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[[Перевод] MCP: новая игра на рынке искусственного интеллекта]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/923650/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=923650</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/923650/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=923650</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:30:21 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/382/52e/ef0/38252eef01996f23667ff4a9b42a04ac.jpg" /><p><strong>Всё, что нужно знать о Model Context Protocol (MCP)</strong></p><p>«Даже самые продвинутые модели ограничены своей изоляцией от данных — они заперты в информационных силосах и легаси-системах».<br /> — <em>Anthropic о важности интеграции контекста</em></p><p>Сегодняшние большие языковые модели (LLM) невероятно умны, но находятся в вакууме. Как только им требуется информация вне их «замороженных» обучающих данных, начинаются проблемы. Чтобы AI-агенты действительно были полезны, им нужно получать актуальный контекст в нужный момент — будь то файлы, базы знаний, инструменты — и даже уметь совершать действия: обновлять документы, отправлять письма, запускать пайплайны.</p><p>Так сложилось, что подключение модели ко всем этим внешним источникам данных было хаотичным и нестабильным: разработчикам приходилось писать кастомные интеграции или использовать узкоспециализированные плагины под каждый API или хранилище. Такие «сделанные на коленке» решения были хрупкими и плохо масштабировались.</p><p>Чтобы упростить это, Anthropic представила Model Context Protocol (MCP) — открытый стандарт, предназначенный для того, чтобы связать AI-ассистентов с данными и инструментами, подключая любые источники контекста. MCP был анонсирован в ноябре 2024 года. Тогда реакция была сдержанной. Но сегодня MCP — на волне: он уже обогнал LangChain по популярности и, по прогнозам, скоро обойдёт OpenAPI и CrewAI.</p><p>Крупные игроки AI-индустрии и open source-сообщества начали активно поддерживать MCP, видя в нем потенциально революционный инструмент для построения агентных систем на базе LLM.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/923650/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=923650#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Мой долгий путь до GPIO в QEMU]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/yadro/articles/925860/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925860</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/yadro/articles/925860/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925860</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:24:52 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/6b1/f74/ad0/6b1f74ad0acdfb2c3a6b65af8904d1fe.jpg" /><p>Тема этой статьи преследует меня, как статуя командора из известной сказки. Почти десять лет назад я сделал возможность чтения и записи GPIO для виртуальной машины QEMU. GPIO был нужен для тестирования алгоритмов контроллера взвешивания в движении (Weigh In Motion, WIM). С тех пор проект получил некоторое количество упоминаний, а я — несколько писем. И вот к десятилетнему юбилею я решил поставить точку в этой работе.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925860/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925860#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[[Перевод] Обходим CSP nonce через дисковый кеш браузера]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926614/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926614</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926614/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926614</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:22:45 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/c42/e21/d19/c42e21d192c8c492e8259dfa421bc9ea.png" /><p>Эта статья описывает изощренную технику обхода Content Security Policy (CSP) на основе nonce-значений через эксплуатацию механизмов кеширования браузера. Автор демонстрирует, как комбинация CSS-инъекций, CSRF-атак и особенностей работы bfcache и дискового кеша может привести к выполнению произвольного JavaScript-кода даже при наличии строгой CSP.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926614/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926614#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Роль облачной инфраструктуры в развитии искусственного интеллекта]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/itglobalcom/articles/926616/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926616</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/itglobalcom/articles/926616/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926616</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:22:39 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/f41/3b2/b20/f413b2b209738d50b58e36a4f179abd7.jpg" /><p>Активное внедрение решений на базе ИИ влияет на трансформацию различных областей. С одной стороны, бизнес получает новые возможности для развития и масштабирования. Но, вместе с тем, появляются определенные вызовы.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926616/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926616#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как превратить набор кубиков в ресурсно-сервисную модель для аналитики и алертинга приложений]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/vk/articles/926248/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926248</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/vk/articles/926248/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926248</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:19:16 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/181/0f0/217/1810f02174b375332b302a945a8b1d77.jpg" /><p>Привет, Хабр! На связи Олег Оболенский, я руководитель направления проектирования и разработки VK Tech. В компании я отвечаю за разработку корпоративного ПО, а мои команды также оказывают комплекс профессиональных услуг по адаптации наших решений к бизнес-требованиям заказчиков. Мы реализуем облачные и гибридные проекты любой сложности и масштаба, переносим данные, поддерживаем наши сервисы, помогаем оптимизировать затраты на ИТ, управлять виртуальной инфраструктурой. Из каждого сложного внедрения мы стараемся выносить пользу, чтобы обогащать продукты новыми возможностями. Кейс, про который мы сегодня расскажем, будет на стыке работ сразу нескольких подразделений.  </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926248/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926248#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Универсальные подсказки по промптам (введение и простые советы) (Ч.1)]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926610/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926610</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926610/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926610</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:16:19 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/81a/dd6/45a/81add645a8d143f1cd83e8ee12169f18.png" /><p>Привет всем. В интернетах расплодились уже сотни и даже тысячи статей по промпт инжинирингу. Почему бы не написать 1001? Собственно, никто не просил, но вот и она.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926610/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926610#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Hugging Face выпустила домашнего ИИ-робота Reachy Mini с открытым кодом за $449]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125759</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125759</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:14:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Hugging Face начала принимать предварительные заказы на покупку робота Reachy Mini, который построен на базе платформы с открытым исходным кодом и нейросетей. Желающим приобрести миниатюрного настольного робота придётся заплатить $449. Источник изображения: Hugging Face]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как практикуются студенты онлайн-магистратуры по продакт-менеджменту в Яндексе: проект для Лавки]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/yandex_praktikum/articles/924566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924566</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/yandex_praktikum/articles/924566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924566</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:07:48 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/6cb/13e/036/6cb13e03601767fafa425fe22583d802.png" /><p>Привет! Меня зовут Виктория Копаева, я менеджер программы <a href="https://practicum.yandex.ru/high-education/higher-it-product-mgmt/?utm_source=content&amp;utm_medium=media&amp;utm_campaign=habr_media_RF_HighEd_highItPrMg_b2c_Article_None_habr&amp;utm_content=article&amp;utm_term=10-07-2025" rel="noopener noreferrer nofollow">онлайн-магистратуры «Управление IT-продуктами»</a> от Яндекса и МФТИ, которая стартует в сентябре 2025&nbsp;года. В этой статье я расскажу про проект студентов магистратуры, который они делали для Яндекс Лавки.&nbsp; </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/924566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924566#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[OpenAI завершила поглощение стартапа io Джони Айва]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125758</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125758</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:03:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания OpenAI официально закрыла сделку по поглощению io &mdash; стартапа, специализирующегося на разработке устройств, одним из учредителей которого является бывший главный дизайнер Apple Джони Айв (Jony Ive). Сумма сделки составила около $6,5 млрд. Глава io Джони Айв (слева) и гендиректор OpenAI Сэм Альтман (справа). Источник изображения: openai.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Изменения. Инструменты, которые работают]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/sportmaster_lab/articles/926478/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926478</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/sportmaster_lab/articles/926478/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926478</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:02:37 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/f87/903/391/f879033919f0ce05824149aa8c629204.png" /><p>Привет! Меня зовут Сергей Господчиков, и в IT я, страшно подумать, с 1992 года. Именно тогда я начал работать программистом и писать свой первый код, за который мне платили деньги. Примерно в 2001 году я стал руководить людьми и прошел путь от главного инженера до генерального директора, попутно попробовав себя в ролях CIO, CTO, CEO и даже преподавая проектный менеджмент. И все эти годы я постоянно проводил различные изменения. <br /><br />Сейчас я работаю с командами разработки в качестве методолога продуктового подхода и практикую Канбан-метод. В этой статье поделюсь с вами своим опытом проведения изменений. А именно — практическими инструментами, которые сам использую почти ежедневно.<br /><br />Жизнь вокруг нас меняется очень динамично, и не все изменения нам нравятся. Точнее, давайте так — не каждое изменение <em>мы принимаем</em>. Так что эта статья для большинства из нас. Для тех, кто восемь часов в день, как минимум, проводит на своей (конечно же, любимой) работе. Инструменты, которые я опишу, также подходят для планирования и проведения изменений в семейном кругу. Однако в этом случае нужно быть очень аккуратным, чтобы не навредить вашим отношениям. Кстати, я в браке уже 28 лет. Ребята, оно реально работает. Но, как говорится, это уже совсем другая история.<br /><br />Так вот, про изменения. Задумывались ли вы когда-нибудь почему предложенные вами изменения не вызывают восторг у окружающих и остаются лишь мечтами, несмотря на то, что с вашей точки зрения они очень полезны? Но остальные, к вашему удивлению, почему-то так не думают и не спешат делать то, что вы задумали. Бывало?&nbsp;</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926478/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926478#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Китайцы превратили пчелу в киборга и заставили её летать по командам с пульта от телевизора]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125754</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125754</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:51:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Китайские учёные сообщили о создании самого лёгкого в мире мозгового контроллера, с помощью которого превратили обычную медоносную пчелу в киборга. По командам с инфракрасного пульта дистанционного управления пчела закладывала виражи и летела в заданном направлении. Разработка может изменить методы тактической разведки и помочь при обследовании зон бедствий. Источник изображения: Beijing Institute of Technology]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[«Перестроили многое с нуля»: новые подробности ролевой игры Warhammer 40,000: Dark Heresy от авторов Rogue Trader]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125755</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125755</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:49:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Продюсер Owlcat Games Анатолий Шестов и глава издательского отдела студии Андрей Цветков поделились с изданием Windows Central деталями партийной ролевой игры Warhammer 40,000: Dark Heresy во вселенной мрачного будущего.   Источник изображений: Owlcat Games]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Nvidia показала уникальную GeForce RTX 5090 с Суперменом и Крипто, которых нарисовал глава DC Comics]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125753</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125753</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:43:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[В честь предстоящего выхода в прокат фильма &laquo;Супермен&raquo; от DC Studios 11 июля компания Nvidia разыграет уникальную флагманскую видеокарту GeForce RTX 5090 Founders Edition с авторской росписью от Джима Ли (Jim Lee) &mdash; президента, издателя и главного креативного директора издательского дома DC Comics. Источник изображения: Nvidia]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[«МегаФон» ввёл в эксплуатацию новые ЦОД в Твери и Екатеринбурге]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125757</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125757</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:32:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Новые дата-центры &laquo;МегаФона&raquo; заработали в Твери и Екатеринбурге. Оба ЦОД предназначены для хранения и резервного копирования информации. Предполагается, что это обеспечит сети компании дополнительные надёжность и устойчивость, сообщает пресс-служба &laquo;МегаФона&raquo;. К строительству новых площадок пришлось прибегнуть из-за стремительного роста трафика и &laquo;цифровизации&raquo; различных сфер деятельности &mdash; для этого было необходимо расширить инфраструктуру оператора. Новые ЦОД используют идентичные инженерные решения, компоненты, процессы и стандарты. По данным &laquo;МегаФона&raquo;, площадь каждого дата-центра составляет 800 м2, оба вмещают по 110 стоек, а IT-мощность составит 1 МВт (при размещении стандартных стоек на 7 кВт). При этом центры построены с учётом возможного использования стоек на 15 кВт с увеличением общей мощности до 1,5 МВт.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Amazon планирует инвестировать миллиарды долларов в ИИ-стартап Anthropic]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125752</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125752</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:29:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Amazon обдумывает вложить ещё нескольких миллиардов долларов в стартап Anthropic, чтобы укрепить стратегическое партнёрство. Оно, по мнению обеих компаний, даст им преимущество в мировой гонке за прибыль от искусственного интеллекта. Источник изображения: Marques Thomas / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[«Пользователи не просили»: Samsung объяснила, почему Galaxy Z Fold7 не получил более ёмкую батарею]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125750</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125750</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:15:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Samsung вчера официально представила новый складной смартфон Galaxy Z Fold7, который получил усовершенствованную конструкцию, улучшенную защиту от повреждений и более качественные экраны. Однако пользователи сразу обратили внимание, что ёмкость аккумулятора осталась практически такой же, как у предыдущей модели. В компании объяснили, почему флагман не получил более ёмкий аккумулятор. Источник изображений: sammobile.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Финансовый отчёт Arkane Studios раскрыл, когда выйдет боевик Marvel’s Blade от создателей Deathloop и Dishonored]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125749</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125749</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:45:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Анонсированный в декабре 2023 года сюжетный боевик Marvel&rsquo;s Blade от Arkane Studios (Deathloop, Dishonored) пережил чистку, сопровождавшую недавнюю волну массовых увольнений в составе Xbox, однако, похоже, выйдет ещё нескоро.   Источник изображений: Bethesda Softworks]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Выше всех ожиданий: квартальная выручка TSMC взлетела на 38,6 % благодаря ИИ]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125748</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125748</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:03:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Полноценный квартальный отчёт TSMC опубликует ближе к концу следующей недели, но уже сейчас агентство Reuters предлагает оценить величину выручки этой тайваньской компании за прошедший период. Она выросла в годовом сравнении на 38,6 % до $31,9 млрд, превзойдя ожидания не только сторонних аналитиков, но и собственные. Источник изображения: Samsung Electronics]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Российская Caviar выпустила смартфоны Galaxy Z fold7 и Galaxy Z Flip7 с золотыми Labubu по цене от $8910]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125746</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125746</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:02:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Российский бренд эксклюзивной электроники Caviar представил новую коллекцию смартфонов Cabubu. В неё вошли новейшие складные модели Samsung Galaxy Z Fold7 и Galaxy Z Flip7 с отделкой, объединяющей космическую тематику и популярную игрушку Labubu. Источник изображений: Caviar]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Snoop Dogg выпустил трек про Telegram — миллион его NFT-подарков разлетелся за считанные минуты]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125745</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125745</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:59:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Популярный американский рэпер Snoop Dogg и Telegram провели совместную акцию, которая оказалась успешной. Исполнитель выпустил клип, посвящённый подаркам в мессенджере, а также сами цифровые подарки &mdash; некоторые из категорий раскупили за считанные минуты. Аудитория платформы отозвалась об инициативе положительно. Источник изображений: SnoopDoggTV / youtube.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung столкнулась с утечкой мозгов — инженеры бегут из компании из-за бюрократии и проблем с руководством]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125744</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125744</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:54:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Современные технологии в любом случае создаются людьми, и если они покидают компанию, то она со временем начнёт проигрывать конкурентам. Издание Chosun Biz на примере нескольких ушедших из Samsung специалистов объяснило, почему квалифицированные кадры ищут лучшее место работы после полученного в этой компании опыта. Источник изображения: Samsung Electronics]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[В большинстве AMD Ryzen и EPYC обнаружена уязвимость TSA, позволяющая красть пароли и другие секретные данные]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125743</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125743</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:52:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/10/1125743.jpg" width="120" />AMD предупредила о новом классе атак по побочному каналу &mdash; Transient Scheduler Attack (TSA), основанном на особенностях микроархитектуры её процессоров. Подобно атакам Meltdown и Spectre, TSA использует аппаратные уязвимости, позволяющие обойти системные механизмы защиты. Уязвимости были выявлены специалистами AMD после изучения отчёта Microsoft. Источник изображения: Rubaitul Azad / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Украина первой в Европе подключит смартфоны к спутникам Starlink — уже в следующем году]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125742</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125742</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:46:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[На днях глава украинского сотового оператора &laquo;Киевстар&raquo; объявил о планах запустить в 2026 году услуги мобильной широкополосной спутниковой связи Starlink. Украина станет первой в Европе страной, которая подключит обычные смартфоны к спутникам Starlink. Следует отметить, что охлаждение отношений между США и ЕС заставило европейцев с подозрением отнестись к сервисам американской компании Starlink. В Европе ещё не решили, что выбрать &mdash; американские или китайские телекоммуникационные платформы, с чем ответственные лица США рекомендуют Брюсселю поторопиться и сделать правильный выбор.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Microsoft похвасталась, что сэкономила $500 млн с помощью ИИ в прошлом году, — а в этом уволила 15 000 сотрудников]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125739</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125739</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:40:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Корпорация Microsoft использует ИИ-инструменты для повышения производительности в сферах продажи и обслуживания клиентов, а также при разработке программного обеспечения, заявил на этой неделе коммерческий директор компании Джадсон Альтофф (Judson Althoff) в ходе внутренней презентации, пишет Bloomberg со ссылкой на источник. Только в колл-центре Microsoft благодаря ИИ было сэкономлено в прошлом году более $500 млн, отметил Альтофф. Источник изображения: Steve Johnson/unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Непредсказуемый космический бильярд — NASA просчиталось с ударным отклонением опасных астероидов]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125735</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125735</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:35:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[По первым впечатлениям, миссия NASA DART по ударному отклонению опасных для Земли астероидов оказалась успешной. Однако дальнейшие наблюдения за объектом воздействия &mdash; системой астероидов Диморф и Дидим &mdash; показали, что ситуация развивается в непредсказуемом для NASA направлении. Обломки, образовавшиеся в результате удара по Диморфу, направили астероид совсем не в ту сторону, которую предсказывало моделирование. Такой &laquo;космический бильярд&raquo; Земле ни к чему. Миссия DART в представлении художника. Источник изображения: NASA]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Дополнение к «Смуте» превратилось в отдельную игру — дата выхода и скриншоты приключенческого боевика «Земский собор»]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125741</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125741</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:27:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Разработчики из российской студии Cyberia Nova официально представили линейный приключенческий экшен &laquo;Земский собор&raquo;, выросший из одноимённого дополнения к историческому ролевому боевику &laquo;Смута&raquo;.   Источник изображений: Cyberia Nova]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Безинтернетный мессенджер Bitchat от основателя Twitter провалил  первую проверку безопасности]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125738</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125738</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:07:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Недавно запущенный мессенджер Bitchat, созданный генеральным директором Block и соучредителем Twitter Джеком Дорси (Jack Dorsey), позиционируется как средство безопасного общения без использования интернета. Но исследователи заявили, что приложение содержит критические уязвимости, которые ставят под угрозу конфиденциальность данных. Источник изображения: GitHub]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Биткоин рекордно подорожал до $112 000 — в том числе благодаря Nvidia]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125740</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125740</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:05:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Ралли на американском фондовом рынке способствовало росту курса криптовалюты. По данным Coin Metrics, вчера вечером биткоин подорожал до $112 052, обновив установленный 22 мая рекорд $111 999. Источник изображения: Traxer / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Bethesda приступила к улучшению производительности The Elder Scrolls IV: Oblivion Remastered — в Steam вышла бета-версия патча 1.2]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125736</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125736</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:04:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Издательство Bethesda Softworks, разработчики из Bethesda Game Studios и студии Virtuos сообщили о выходе бета-версии горячо ожидаемого патча для своей фэнтезийной ролевой игры The Elder Scrolls IV: Oblivion Remastered.   Источник изображений: Bethesda Softworks]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[M**a купила главу разработки ИИ Apple за $200 млн — даже Тим Кук получает меньше]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125737</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125737</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:56:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[На этой неделе стало известно, что M**a удалось переманить к себе ранее возглавлявшего отдел Apple по разработке моделей искусственного интеллекта Жомина Пана (Ruoming Pang). Агентству Bloomberg удалось выяснить, в какую сумму подразделению M**a Superintelligence Labs (MSL) обошёлся этот уникальный специалист. Источник изображения: Pepi Stojanovski / unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Илон Маск представил мощнейшую ИИ-модель Grok 4 и подписку SuperGrok Heavy за $300 в месяц]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125732</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125732</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:31:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/10/1125732.jpg" width="120" />Компания xAI, основанная Илоном Маском (Elon Musk), представила новую версию своего ИИ-чат-бота &mdash; Grok 4. Анонс состоялся спустя всего несколько месяцев после выхода предыдущей версии и всего через сутки после скандала с Grok 3. Поспешный выпуск Grok 4 демонстрирует скорость инноваций в генеративном ИИ и одновременно обнажает острую потребность в надёжных механизмах этического контроля. Источник изображения: xAI]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Углеродные выбросы Google выросли на 1515 % за 14 лет, но компания уверяет, что экоактивисты перевирают факты]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125666</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125666</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:03:29 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Google негативно отреагировала на доклад НКО Kairos Fellowship, где говорится о &laquo;пробелах&raquo; в данных Google о сокращении углеродных выбросов. В Google утверждают, что анализ, проведённый НКО, &laquo;искажает факты&raquo; из ежегодных отчётов об экоустойчивости, сообщает Computer Weekly. В докладе Kairos Fellowship утверждается, что Google использует отчёты об экоустойчивости, чтобы ввести в заблуждение общество относительно прогресса в деле сокращения углеродных выбросов. Kairos Fellowship заявила, что 2,5 года работала над освещением вклада техногигантов в климатический кризис. Были тщательно проанализированы публичные отчёты Google, связанные с охраной окружающей среды, и проведены подробные расчёты и анализ представленных экологических данных.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Новые тесты подтвердили высокую эффективность электрических грузовиков Tesla Semi]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125734</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125734</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:55:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Анонс электрического магистрального тягача Semi состоялся ещё в прошлом десятилетии, но о начале его мелкосерийного производства компания Tesla не могла заявить до конца 2022 года. Несколько сотен грузовиков в настоящее время эксплуатируются клиентами, причём в ходе испытаний они демонстрируют всё более высокую эффективность расхода электроэнергии. Источник изображения: Tesla]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Nvidia выпустит новый ИИ-ускоритель для Китая не раньше сентября]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125731</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125731</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:39:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Слухи уже давно приписывают Nvidia намерения создать новый ускоритель вычислений для Китая, который она смогла бы поставлять в страну легально после запрета на экспорт H20, наложенного властями США. По новым данным, компания сейчас активно обсуждает характеристики новинки с американскими чиновниками, а китайским клиентам новое решение предложит не ранее сентября. Источник изображения: Nvidia]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Перенос ценой $250 миллионов: Subnautica 2 не выйдет в 2025 году, зато получила первый геймплейный трейлер]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125730</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125730</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:19:33 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Вслед за шокирующей сменой руководства в студии Unknown Worlds Entertainment южнокорейский издатель Krafton объявил о переносе старта раннего доступа подводного симулятора выживания Subnautica 2.   Источник изображений: Krafton]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Суд: почта Великобритании и Fujitsu «должны были знать» о дефектах IT-системы Horizon, сломавших сотни жизней]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125684</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125684</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:42:46 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Предварительные результаты расследования сбоев системы Horizon почтовой службы Великобритании (Royal Mail), показали, что и руководство почты, и Fujitsu с ICL, которые и разработали Horizon, знали или должны были знать о дефектах и ошибках в ПО, сообщает The Register. Из-за сбоев в бухгалтерской отчётности Horizon пострадали сотни сотрудников почтовых отделений. Многие получили штрафы, некоторые отправились в тюрьму, а ещё 13 человек, по-видимому, совершили суицид из-за неправомерных обвинений. Королевская почта Великобритании начала внедрять IT-систему Horizon в 1990-е годы. Разработанное компанией ICL (позже поглощённой Fujitsu) программное обеспечение допускало ошибки, из-за которых в 1999&ndash;2015 гг. 736 сотрудников почтовых отделений были несправедливо обвинены в мошенничестве и осуждены. Причём с выпуском обновлений ПО ситуация лучше не становилась. В 2021 году было начато официальное расследование, а теперь опубликован первый отчёт, посвящённый пострадавшим и компенсациям.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Tesla через пару месяцев намерена запустить свои роботакси в Сан-Франциско]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125729</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125729</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:22:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Долгое время штаб-квартира Tesla находилась в Калифорнии, но после конфликта Илона Маска (Elon Musk) с властями штата во время пандемии она переместилась вместе с ним в столицу Техаса. Именно в Остине компания в прошлом месяце формально запустила работу беспилотных такси, но Маск накануне пообещал, что через пару месяцев они появятся и в районе залива Сан-Франциско. Источник изображения: Tesla]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Эхо Большого взрыва указывает на возможное расположение Млечного Пути внутри космической пустоты]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125726</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125726</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:57:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/10/1125726.jpg" width="120" />Галактика Млечный Путь может находиться внутри гигантской космической пустоты диаметром около 2 млрд световых лет. Об этом свидетельствуют барионные акустические колебания &mdash; остаточные следы звуковых волн, которые перестали распространяться спустя 380 тыс. лет после Большого взрыва, но сохранились в крупномасштабной структуре вещества во Вселенной. Эта гипотеза может объяснить расхождение между локальными и космологическими оценками скорости её расширения. Источник изображения: Moritz Haslbauer, Zarija Lukic / Royal Astronomical Society, CC BY 4.0]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Электромобили теперь обходят по экологичности машины с ДВС уже после 17 000 км пробега]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125728</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125728</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:52:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Бытовало мнение, что электромобили обеспечивают снижение углеродных выбросов на этапе эксплуатации, но демонстрируют серьёзный уровень загрязнения атмосферы на этапе производства тяговых батарей. Кроме того, работающие на ископаемых видах топлива электростанции тоже не добавляют электромобилям привлекательности в глазах защитников природы. Однако, новое исследование гласит, что современные электромобили гораздо быстрее обходят машины с ДВС по снижению вреда экологии, чем четыре года назад. Источник изображения: Tesla]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Браузеры почти 1 млн пользователей превратились в скрытых ботов для скрапинга]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125723</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125723</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 03:16:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Браузерные расширения, казалось бы, полезные и безобидные, оказались замешаны в масштабном проекте по превращению пользовательских устройств в ботов. 909 000 браузеров по всему миру стали невольными участниками нелегальной сети по сбору данных. Исследователь Джон Такнер (John Tuckner) из SecurityAnnex, обнаружил, что 245 популярных расширений для Chrome, Firefox и Edge отключали защиту, чтобы тайно скрапить сайты по заказу сервиса Olostep. Источник изображения: Philipp Katzenberger/Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Более 2100 руководителей и ключевых специалистов покинут NASA из-за сокращения бюджета]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125722</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125722</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:19:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/10/1125722.jpg" width="120" />Более 2100 сотрудников NASA в категориях GS-13&ndash;GS-15, включая сотни руководителей и профильных специалистов, добровольно покидают агентство в рамках федеральной программы сокращения штата. Это происходит на фоне предложенного Белым домом бюджета на 2026 год, предполагающего сокращение финансирования NASA на 25 % и уменьшение численности персонала на 5000 человек, что может осложнить реализацию пилотируемых миссий на Луну и Марс. Источник изображения: Jametlene Reskp / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Sony наконец прокомментировала массовые проблемы в работе нового флагмана Xperia 1 VII]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125721</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125721</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:15:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Недавно компания Sony временно прекратила продажи своего нового флагмана Xperia 1 VII в Японии после многочисленных жалоб пользователей. Владельцы устройства сообщают о самопроизвольных перезагрузках, внезапных отключениях и даже полном отказе включаться. Наконец в компании прокомментировали ситуацию &mdash; инженеры ищут причины неполадок, но, как сообщает GSMArena, проблема может затронуть европейский рынок. Источник изображений: Sony]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Для охлаждения чипов Nvidia Blackwell компания Amazon решила использовать жидкостные системы собственной разработки]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125724</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125724</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:12:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Масштабы бизнеса так называемых &laquo;облачных гигантов&raquo; позволяют оправдывать созданные на заказ решения. Это касается не только вычислительных средств, но и сопутствующих систем. Так, столкнувшись с растущим тепловыделением ускорителей вычислений Nvidia, компания Amazon (AWS) решила оснастить их жидкостной системой охлаждения собственной разработки. Источник изображения: AWS]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Новая статья: Обзор Dreame X50 Ultra Complete: робот-уборщик настоящего техноманьяка]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125249</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125249</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 21:00:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/01/1125249.jpg" width="120" />Количество функций уборки, доступных владельцам Dreame X50 Ultra Complete, зашкаливает. Кажется, проще указать на то, чего этот умный робот-пылесос не умеет. Загибаем пальцы вместе]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ИИ-рекрутер McDonald’s хранил личные данные 64 млн соискателей под паролем «123456»]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125718</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125718</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:50:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Безопасность данных пользователей платформы McHire, которую McDonald&rsquo;s использует для приёма сотрудников на работу, была серьёзно скомпрометирована. ИИ-бот Olivia хранил данные соискателей под паролем &laquo;123456&raquo;, что позволяло хакерам легко получить доступ к личной информации соискателей: именам, номерам телефонов и адресам электронной почты. По оценкам экспертов, утечке могли подвергнуться до 64 миллионов записей. Источник изображения: Waid1995/Pixabay]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[OpenAI может выпустить собственный браузер с ИИ уже через несколько недель]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125714</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125714</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:36:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания OpenAI, разработчик ChatGPT, в ближайшие недели может представить веб-браузер со встроенными функциями искусственного интеллекта. Как сообщает TechCrunch со ссылкой на информационное агентство Reuters, эта разработка станет частью усиливающейся конкуренции на рынке браузеров, где пока почти безраздельно доминирует Google Chrome. Источник изображения: Levart_Photographer/Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[У Chrome появился конкурент: Perplexity представила бесплатный ИИ-браузер Comet, который доступен за $200]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125713</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125713</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:29:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Perplexity представила собственный веб-браузер под названием Comet. Как отметил генеральный директор компании Аравинд Шринивас (Aravind Srinivas), новый продукт объединяет поиск, ИИ-ассистента и выполнение задач в одном интерфейсе, превращая сеанс работы в браузере в единое целое. Источник изображения: Perplexity]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[SolarWinds урегулировала дело о скандальном взломе пятилетней давности, который затронул тысячи компаний и госслужбы]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125711</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125711</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:25:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Комиссия по ценным бумагам и биржам США (SEC) достигла принципиального соглашения о досудебном урегулировании с SolarWinds по иску против компании и её директора по информационной безопасности Тима Брауна (Tim Brown) в связи со взломом её платформы Orion хакерской группой APT29. Этой группировке, также известной как Cozy Bear, на Западе приписывают связь с ФСБ. Об этом сообщил ресурс Computer Weekly. Из-за взлома систем компании, который оставался незамеченным около года, пострадало множество её клиентов, включая Министерство обороны, Государственный департамент, Казначейство, Министерство внутренней безопасности и Министерство торговли США. SEC обвинила SolarWinds и Тима Брауна в том, что они, зная об имеющихся проблемах с безопасностью систем, не приняли действенных мер по устранению уязвимостей.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[YouTube ужесточит борьбу с мусорным контентом, который массово генерирует ИИ]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125712</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125712</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:24:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Платформа YouTube планирует обновить свои правила, чтобы ограничить возможность авторов зарабатывать на &laquo;неаутентичном&raquo; контенте &mdash; в первую очередь на массово создаваемых видео и других повторяющихся материалах, производимых с помощью ИИ. Источник изображения: Azamat E / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[В Escape from Tarkov прошёл самый хардкорный вайп за всю историю игры — последний перед релизом]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125716</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125716</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:17:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Разработчики из российской студии Battlestate Games сообщили об установке обновления 0.16.8, которое принесло в популярный эвакуационный шутер Escape from Tarkov самый хардкорный вайп за всю историю игры.   Источник изображений: Battlestate Games]]></description>
    </item>

</channel>
</rss>
