<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
    <title>Моя объединенная RSS-лента</title>
    <link>https://serheg.github.io/ainewstelegram/</link>
    <description>Все лучшие новости в одном месте</description>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Jul 2025 14:18:18 -0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://serheg.github.io/ainewstelegram/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    <item>
        <title><![CDATA[Как повысить удовлетворенность разработчиков и других сотрудников в Agile — объясняем в пазлах]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/kaiten/articles/926676/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926676</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/kaiten/articles/926676/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926676</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:07:04 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/a15/b9e/c96/a15b9ec96124c062c500de59f27aeb86.png" /><p>Разработчики делают задания ради галочки, в их глазах больше не горит огонь,&nbsp;а число инновационных идей от девелоперов уменьшилось? Нет, сотрудники не обленились. Им просто не хватает мотивации для эффективной работы. Разбираемся вместе с командой системы управления проектами <a href="https://kaiten.ru/features/" rel="noopener noreferrer nofollow">Kaiten</a> и консультантом по современному менеджменту <a href="https://neogenda.com/" rel="noopener noreferrer nofollow">Neogenda</a> Марией Савельевой, как вернуть мотивацию IT-команде.&nbsp;</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926676/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926676#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Капсула времени Olivetti, калькуляторы 1950-х и фильм ‭«Дюна‭». Что у них общего?]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/timeweb/articles/921362/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=921362</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/timeweb/articles/921362/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=921362</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:05:47 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/a83/f91/1bb/a83f911bb7fd9241e0a19622551b791a.png" /><p>Где в мире можно увидеть старые компьютеры, калькуляторы и пишущие машинки? В музеях и частных коллекциях. Но есть одно исключение: в Венеции, в самом центре города располагается музей, где ничего не менялось с 1958 года. Изначально это был шоу-рум —   передовая по тем временам технологическая компания Olivetti показывала там свои лучшие устройства: пишущие машинки и калькуляторы. И как только я узнал, что есть возможность вживую посмотреть шоу-рум «европейской» IBM, то помчался в Венецию. А по дороге начал изучать историю итальянских инженеров. Думаю, вы поймете мой энтузиазм, ведь большинство хабровчан любят технологии и истории про них (так мне кажется :))</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/921362/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=921362#habracut">Погружаемся в 1958 год и потом в 10191 год</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[CoreBus: Часть 5 — попытка использования Native AOT]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/922944/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=922944</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/922944/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=922944</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:04:31 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/3b3/dd9/711/3b3dd9711052209d05a2fb3fb93a1aeb.png" /><p><strong>CoreBus</strong> (старое название «Терминальная программа») — кроссплатформенный терминал для работы с COM-портами и TCP-сокетами с поддержкой протоколов Modbus TCP / RTU / ASCII.  </p><p>Ребрендинг, новые фичи и Native AOT (+ боль и разочарование).</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/922944/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=922944#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Галактика без тёмной материи]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926672/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926672</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926672/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926672</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:52:37 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/60f/4a6/7d6/60f4a67d695befbb29ffadaaf6889015.png" /><p> Орбитальные системы обычно рассматриваются в виде системы двух тел. Одно тело большой массы центральное. Тело малой массы находится на орбите. Такие системы хорошо описываются законами Кеплера. В частности на круговой орбите орбитальная скорость малого объекта описывается формулой:</p><p><img alt="V_{orb}= C_0\sqrt{\frac{Z}{2R}}=\sqrt{\frac{ZC^2}{2R}}=\sqrt{\frac{\mu}{R}}" class="formula inline" height="54" src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/aa6/aa0/556/aa6aa0556d475c6b1a0799634d0d3324.svg" width="292" /></p><p> Z — гравитационный радиус центрального тела.</p><p>R — радиус орбиты малого тела.</p><p>C<sub>0</sub>— скорость света.</p><p> Привлекая теорию гравитации Эйнштейна или теорию гравитации ФИР, которая для наблюдаемых явлений даёт аналогичные результаты, можно получить уточнённую формулу:</p><p><img alt="V_{orb}= C_0\sqrt{\frac{Z}{2R}}\sqrt{1-\frac{Z}{R}}" class="formula inline" height="51" src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/3fa/e0d/a2e/3fae0da2ea4b59b861a6dd8db1717e60.svg" width="208" />.</p><p> Теперь вблизи объекта подобного «чёрной дыре» орбитальная скорость снижается, доходя до нуля с приближением к гравитационному радиусу центрального объекта.</p><p><strong>Для сложных орбитальных объектов типа галактик наблюдения не подтверждают эту зависимость. Скорости орбитальных объектов начиная с некоторого радиуса остаются постоянными.</strong></p><p>Обычно это объясняют наличием невидимой тёмной материи.</p><p>Но давайте посмотрим на орбитальные системы несколько иначе.</p><p>Геометрически вокруг массивного объекта существует множество траекторий отличающихся эксцентриситетами и радиусами.</p><p>Если на любую из орбит поместить малое материальное тело, то это тело станет с ней единым целым. При этом орбита не будет геометрической безразмерной тонкой линией, а приобретёт толщину (такое представление позволяет сделать правильные вычисления).</p><p>Если вокруг сверхмассивного объекта вращается звезда по круговой орбите, то за толщину её орбиты можно принять диаметр звезды.</p><p>В таком случае формула для орбитальной скорости изменится:</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926672/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926672#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Яндекс.Полуразврат или при чём тут Crypt?]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926670/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926670</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926670/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926670</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:50:27 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/13d/65b/6b0/13d65b6b095e209aa2686ee23c2e795b.jpeg" /><p>Яндекс выпустил новую модель для Шедеврума, которая попыталась прикрыть уязвимости, которые эксплуатировались для создания «небезопасного контента» категории 18+. Тем не менее, не всё так радужно и с «детским» режимом они очень торопятся. Некоторые уязвимости в промпте остались, а некоторые добавились. Но самое интересное – попытка спастись от «небезопасного контента» путём целенаправленной порчи датасета. Обо всём этом подробно в тексте.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926670/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926670#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Intel вылетела из десятки крупнейших производителей чипов и проиграла гонку ИИ, признал гендир Тан]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125765</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125765</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:30:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Новый гендиректор Intel Лип-Бу Тан (Lip-Bu Tan) не причисляет компанию к лидерам в области производства микросхем, заявил он на этой неделе своим подчинённым, пишет Oregon Live. Ранее также стало известно, что на фоне серьёзных технических и финансовых трудностей Intel запустила масштабную волну сокращений. Источник изображения: Rubaitul Azad / unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ChatGPT заставили генерировать ключи для Windows, предложив сыграть в «угадайку»]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125763</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125763</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:27:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Технический менеджер по продукту GenAI Bug Bounty Марко Фигероа (Marco Figueroa) рассказал, как исследователю удалось обмануть ИИ-модель и выведать у неё ключи продуктов Windows под видом ответов в игре &laquo;угадайка&raquo;. Исследование было проведено в прошлом году, но его выводы актуальны и сейчас. Источник изображения: BoliviaInteligente/unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Создатель USDT припас 80 тонн золота в собственном швейцарском хранилище]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125764</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125764</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:27:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Выступающая эмитентом привязанной к доллару стабильной криптовалюты USDT компания Tether располагает собственным хранилищем в Швейцарии, где находятся около 80 тонн золота на сумму примерно $8 млрд, узнал Bloomberg. Источник изображения: Jingming Pan / unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Тайны сердца на ЭКГ]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926412/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926412</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926412/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926412</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:20:42 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/7fe/8f5/8a5/7fe8f58a574888eddf32dcd90c263fa2.png" /><p>Электричество глубоко пронизывает жизнь человека. Порой даже сложно представить, насколько сильно мы зависим от этого удивительного физического явления.</p><p>Само функционирование человеческого организма является следствием биоэлектрических процессов. Наш организм — своеобразная электростанция, которая всегда с тобой (возможно, вам в детстве доводилось играть с маломощными светодиодами, которые начинали светиться от соприкосновения с кожей?). Основные источники электрического тока в нашем организме — нервная система и мышечная ткань. Нервная система представляет собой сложную электрическую сеть, по которой ежесекундно передаются тысячи импульсов. Эти импульсы генерируются нейронами в ответ на внешние раздражители. Фактически, именно благодаря им мы способны ощущать и осознавать окружающий мир. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926412/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926412#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Разработка программы для работы бильярдного зала]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926654/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926654</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926654/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926654</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:10:59 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/bd9/132/4fc/bd91324fcc33cea1e61acc7aa750dad1.png" /><p>Так сложилось, что уже лет 10 назад я писал программу для автоматизации работы бильярдной на 1с версии 7.7. Программа (т.е. конфигурация) вышла удачаная, она до сих пор работает в нескольких залах, причем сама база расположена на удаленном сервере, а компьютеры залов подключаются через интернет по протоколу RDP. На самих компьютерах маркеров стоят кассовые аппараты, считыватели скидочных смарт-карт и главное - коммутаторы, которые включают / выключают освещение на столах. Все это работает через СОМ порты, которые RDP успешно прокидывает. Коммутаторы делал тоже я, это такая платка с микроконтроллером и симисторами с опторазвязкой, которая имеет свой протокол обмена и по командам от маркера включает или выключает какой надо стол.</p><p>Но время идет, первая программа уже давно морально устарела. А мне тут случайно перепали бесплатно два платежных терминала.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926654/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926654#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Децентрализованные хостинги/системы хранения данных]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/ruvds/articles/925252/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925252</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/ruvds/articles/925252/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925252</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:01:39 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/d4f/cd8/0ed/d4fcd80ed481fa4a26ca04b89ec6c480.jpeg" /><p><em>Картинка&nbsp;</em><a href="https://www.freepik.com/free-ai-image/surreal-geometric-shapes-barren-desert_152377974.htm#fromView=search&amp;page=1&amp;position=5&amp;uuid=28a4cc5f-c317-4fb7-905b-c954caf11665&amp;query=decentalized" rel="noopener noreferrer nofollow"><em>Freepik</em></a> </p><p>Вряд ли настоящая «вечность» возможна в нашем переменчивом мире (ну, если только мы не говорим об элементарных частицах, но это уже «совсем другая история»), однако существуют варианты достаточно устойчивых систем, которые затруднительно обрушить или забанить — и речь сегодня пойдёт об интересном примере таких конструкций: децентрализованных сетях хранения сайтов/файлов.</p><p>Отсутствие центрального сервера, распределённая архитектура — всё это делает устойчивость сети достаточно высокой. Рассмотрим существующие идеи в этой области…  </p><p><strong>Заголовки разделов</strong>&nbsp;рассказа ниже являются активными ссылками, нажав на которые, можно перейти на сайты соответствующих проектов.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925252/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925252#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Экономика быстрых свиданий: как работают алгоритмы приложений знакомств и можно ли найти свою половинку онлайн]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926640/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926640</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926640/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926640</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:00:37 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/88e/779/796/88e779796cf783a18f3f8a704fd68806.jpeg" /><p>Знакомства через приложения превратились в бесконечную рулетку с заведомо низкими шансами на успех. Пользователи тонут в потоке полупустых профилей, пролистывают большое количество анкет и разочаровываются в сервисе из-за неадеквата. Ощущают себя «товаром» на цифровой полке.&nbsp;</p><p>Это и есть главная проблема современных сервисов знакомств — бизнес-модель, построенная на удержании, а не на счастье пользователя. С каждым новым приложением у вас нет выбора — успешность каждого продукта измеряется вашими часами в аппе, а не будущей свадьбой.</p><p>Мы не задумывались, что у сервисов для знакомств под капотом, пока к нам не пришёл заказчик с идеей создать приложение для серьёзных отношений. Здесь–то мы и погрузились в специфику и разобрались, как работают алгоритмы приложений вроде Tinder или Pure и можно ли создать сервис без гостинга и встреч на одну ночь. Рассказываем.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926640/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926640#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[OpenIDE – профессиональные инструменты без ограничений]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/spring_aio/articles/926568/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926568</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/spring_aio/articles/926568/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926568</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:40:30 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/aaf/48d/b39/aaf48db39abaf872c740b0cd24995ab7.jpg" /><p>31 июля состоится <a href="https://events.openide.ru/?utm_source=habr&amp;utm_medium=spring_aio&amp;utm_campaign=main_post" rel="noopener noreferrer nofollow">публичный запуск OpenIDE</a> — новой мультиязычной среды разработки, построенной на базе IntelliJ IDEA Platform. Вместе с ключевыми разработчиками, лидерами и представителями отрасли мы обсудим:</p><p>1) Зачем появилась OpenIDE<br />2) Как она уже сегодня может заменить IntelliJ Platform для Java и Spring<br />3) В чём её ценность для всей экосистемы<br />4) Как работать с проектами на Go, Python и TypeScript<br />5) И расскажем, как присоединиться к сообществу и развитию проекта</p><p>Мероприятие пройдет онлайн 31 июля, в 17:00 (МСК), на&nbsp;<a href="https://www.youtube.com/@spring_aio" rel="noopener noreferrer nofollow">YouTube</a>,&nbsp;<a href="https://vk.com/spring_aio" rel="noopener noreferrer nofollow">VK</a>&nbsp;и&nbsp;<a href="https://rutube.ru/channel/47285739/" rel="noopener noreferrer nofollow">RUTUBE</a>&nbsp;каналах Spring АйО. Участие абсолютно <strong><em>бесплатное</em></strong>. </p><p><strong><em>Главное – </em><a href="https://events.openide.ru/?utm_source=habr&amp;utm_medium=spring_aio&amp;utm_campaign=main_post" rel="noopener noreferrer nofollow"><em>зарегистрироваться</em></a><em>, чтобы получить на почту ссылки на трансляцию и файл .ics для добавления события в календарь.</em></strong></p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926568/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926568#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[В России разработали инструмент для оценки безопасности сетей 5G]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/kryptonite/articles/926346/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926346</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/kryptonite/articles/926346/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926346</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:30:33 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/ee9/b2d/286/ee9b2d286764eab6e51c30f00947c691.png" /><p>В российской ИТ-компании «Криптонит» (входит в «ИКС Холдинг») криптографы представили модель для анализа безопасности протоколов анонимной аутентификации, применяемых в сетях 5G. Разработка, получившая название sigmaAuth (σAuth), направлена на повышение устойчивости мобильных сетей к кибератакам и защиту цифровой идентичности пользователей. </p><p>Предложенная модель позволяет выявлять уязвимости в протоколах связи и подтверждать их стойкость с помощью строгих математических доказательств. σAuth уже может применяться для анализа отечественных решений 5G-AKA-GOST и S3G-5G, которые сейчас проходят этап стандартизации в техническом комитете ТК26. Ожидается, что модель станет основой для дальнейшего совершенствования протоколов, обеспечивающих защиту от атак на анонимность, повторное использование сообщений и компрометацию ключей. </p><p>Согласно <a href="https://www.tadviser.ru/index.php/%D0%A1%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F:%D0%A0%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B5_%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B9_5G_%D0%B2_%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B5#:~:text=%D0%A0%D0%BE%D1%81%D1%82%20%D1%87%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%20%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%20%D1%81%205G%2D%D1%81%D0%B5%D1%82%D1%8F%D0%BC%D0%B8%20%D0%B4%D0%BE%20305,%D0%BA%20%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%" rel="noopener noreferrer nofollow">отчёту</a> GSMA Intelligence, в конце 2024 года число подключений в сетях 5G по всему миру достигло 2 миллиардов. При этом 5G обеспечивает подключение не только смартфонов, но и промышленных систем, транспорта, датчиков, что создаёт широкую поверхность атаки. Одним из уязвимых элементов является процесс аутентификации: злоумышленники могут перехватывать сообщения, отслеживать пользователей или подделывать цифровые идентификаторы. </p><p>«<em>Модель σAuth формализует понятие анонимности и учитывает сценарии, при которых нарушитель, например, может получить доступ к IoT-оборудованию. Это особенно важно сегодня, когда защита постоянных идентификаторов, таких как IMSI и SUPI, играет ключевую роль в обеспечении безопасности</em>», — комментирует <strong>Владимир Бельский, заместитель руководителя лаборатории криптографии компании «Криптонит».</strong></p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926346/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926346#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Когда не хватает смысла, а не кода: как UX-редактор и аналитик довели продукт до релиза]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926638/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926638</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926638/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926638</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:23:25 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/36c/ffd/254/36cffd25402c11b6a008a774062c2d37.png" /><p>Когда говорят про аутстаффинг, в большинстве случаев речь идет о разработке: фронтенд, бэкенд, DevOps, тестирование. Это то, что легко измерить в часах и тасках. Но в работе над цифровым продуктом бывают моменты, когда задача не в том, чтобы «написать код», а в том, чтобы разобраться, <strong>что именно нужно писать и зачем</strong>. И вот тогда на первый план выходят не программисты.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926638/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926638#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Новые квантовые материалы обещают в 1000 раз ускорить работу электроники]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125761</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125761</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:18:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Постепенно учёные открывают новые квантовые материалы с перспективными свойствами, которые обещают привести к прорыву в микроэлектронике. Путь к этому лежит в обуздании фотонов &mdash; самых быстрых частиц в нашей Вселенной. Новая работа показала возможность с помощью света управлять состоянием электронной проводимости одного из таких материалов, что найдёт множество применений, включая невероятно быстрые процессоры для смартфонов и компьютеров. Источник изображения: Northeastern University]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как мы приземлились лицом об асфальт, пока проектировали интерфейс касс самообслуживания]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/924916/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924916</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/924916/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924916</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:13:44 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/af3/5ad/17f/af35ad17f289352450dff57eeb71e30f.jpg" /><p>Всем привет! Я Женя Белодед, ex-арт-директор в Студии Райт. К нам пришел клиент — CSI, разработчик IT-решений для автоматизации ритейла. Его запрос — обновить интерфейс касс самообслуживания CSI K, которыми будут пользоваться покупатели в 90 торговых сетях России и СНГ.</p><p>Сегодня о важности проектирования в контексте и о том, как окружение интерфейса и его эргономика все меняют. Спойлер: без факапов не обошлось, но они сделали нас сильнее! Погнали!</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/924916/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924916#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Google проложит свой второй трансатлантический интернет-кабель — Sol]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125733</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125733</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:10:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Google анонсировала новую трансатлантическую кабельную систему Sol, которая соединит Испанию, Флориду (США), Бермудские и Азорские острова. Кабель станет единственным действующим оптоволоконным соединением между Флоридой и Европой. Sol, включающий 16 оптоволоконных пар, дополнит и подстрахует ВОЛС Nuvem между Южной Каролиной (США) и Португалией. Посадочная станция для Sol будет построена в городе Палм-Кост (Palm Coast) во Флориде при участии DC BLOX. Также будет проложен наземный кабельный маршрут, соединяющий Палм-Кост с облачным регионом компании в Южной Каролине. С испанской стороны за необходимую инфраструктуру в Сантандере (Santander) будет отвечать Telxsius. Sol поможет интегрировать регион Google Cloud в Мадриде в глобальную сеть IT-гиганта.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Книга: «Разработчик ПО: Путеводитель по карьерной лестнице для будущих сеньоров, техлидов и стаффов»]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/piter/articles/925958/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925958</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/piter/articles/925958/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925958</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:04:14 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/46b/0ff/997/46b0ff997dfaf726450dfcb375bd40e0.jpg" /><p>Привет, Хаброжители!  </p><p>Издательство «Питер» представляет книгу-гид в мире профессионального роста. Автор Гергели Орош, прошедший путь от джуниора до принципал-разработчика в Uber, делится ценными инсайтами о том, как прокачать карьеру в IT. В этой статье мы немного больше расскажем о книге, которая представляет собой структурированное руководство, основанное на реальном опыте работы в крупных технологических компаниях. Как она называется? Разработчик ПО: Путеводитель по карьерной лестнице для будущих сеньоров, техлидов и стаффов.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925958/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925958#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Еврокомиссия представила инструкцию по соблюдению «Закона об ИИ»]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125760</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125760</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:02:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/10/1125760.jpg" width="120" />Европейская комиссия обнародовала свод правил, призванный облегчить компаниям выполнение положений &laquo;Закона об ИИ&raquo; (AI Act). Документ содержит рекомендации по ведению деятельности в рамках правового поля Европейского союза (ЕС) и направлен на то, чтобы организации могли адаптировать свои процессы к требованиям закона ещё до его полного вступления в силу. Свод правил носит рекомендательный характер, но, по заявлению комиссии, он даёт разработчикам и поставщикам ИИ-решений дополнительную юридическую определённость. Источник изображения: ALEXANDRE LALLEMAND / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[8 проверенных способов быстро разобраться в любой теме при помощи нейросети]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926632/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926632</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926632/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926632</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:01:59 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/f7a/891/301/f7a891301bc9bddddaa802482955d415.png" /><p>Мне постоянно приходится погружаться в темы, в которых я не разбираюсь. За последний год накопилась экспертиза о том, как быстро погружаться в любую тему с помощью нейросетей.</p><p>Покажу 8 способов, которыми пользуюсь. Разберу на конкретных примерах — как изучала российский рынок автозапчастей, какие промты использовала и что из этого получилось. После статьи сможете за пару часов стать "экспертом" в любой области.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926632/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926632#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[GPU за рубль, 1 000 000 для стартапов и не только: продуктовые апдейты в Selectel за июнь]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/selectel/articles/926348/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926348</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/selectel/articles/926348/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926348</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:00:28 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/fb2/373/aa7/fb2373aa75e12ec9b0a65cf73cbd6081.png" /><p>Привет, Хабр! В этом месяце мы запустили акцию <a href="https://selectel.ru/services/dedicated/?tab=configuratorGpu&amp;c=109%3A1&amp;simpleRamMode=true/?utm_source=habr.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=dedicated_article_digest_090725" rel="noopener noreferrer nofollow">с GPU за рубль</a>, предложили кешбэк до 1 000 000 бонусов для стартапов, добавили посуточную аренду видеокарт для ML и не только.&nbsp; В тексте делимся подробностями, а еще — приглашаем 27 июля на Selectel Day Off. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926348/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926348#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Язык программирования Cangjie: китайский вызов Java и Swift]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/ru_mts/articles/926494/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926494</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/ru_mts/articles/926494/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926494</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:00:26 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/383/1cf/4d0/3831cf4d062783be68c72ad6867c4766.jpg" /><p>Несколько лет назад Huawei решила зайти на территорию языков программирования (ЯП) со своим проектом Cangjie. Сказано — сделано. Новый ЯП впервые <a href="https://habr.com/ru/companies/ru_mts/articles/826782/" rel="noopener noreferrer nofollow">показали</a> на HDC 2024. 30 июля 2025 года компания <a href="https://kr-asia.com/pulses/155316" rel="noopener noreferrer nofollow">обещает</a> открыть исходный код. Язык заявлен как кроссплатформенный: уже сейчас он поддерживает HarmonyOS и Android, а в перспективе может получить совместимость с iOS. Что в нем интересного и что даст открытие кода, сегодня и разберем.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926494/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926494#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Печатные платы HighSpeed: материалы, производство и важность проектирования]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/grangroup/articles/924620/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924620</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/grangroup/articles/924620/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924620</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:00:25 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/351/27f/d7e/35127fd7e0ca7d3536fa8c8d82c77f28.png" /><p>Привет, Хабр! Все мы замечаем, как с каждым годом наши электронные устройства работают все быстрее и быстрее, передают все бо́льшие объемы данных от микросхемы к микросхеме. Это приводит к необходимости рассматривать волновые процессы при прохождении сигналов и вынуждает нас использовать высокоскоростные материалы при изготовлении печатных плат для такой электроники.&nbsp;</p><p>Сегодня мы немного разберемся, как организовано производство и контроль заданных волновых параметров, а также поговорим о том, какие материалы предлагаются для изготовления таких печатных плат.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/924620/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924620#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как создать презентацию с помощью нейросети: обзор ИИ-инструментов для презентаций]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926628/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926628</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926628/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926628</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:51:18 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/d8a/dab/cba/d8adabcba8b280c2869fcb8929621fb1.jpeg" /><p>Нейросети продолжают стремительно развиваться, и, если ещё пару лет назад генерация изображений по текстовому описанию вызывала у людей восторг и удивление, то сегодня ИИ-инструменты применяются для большинства повседневных задач, включая задачи по созданию презентаций.</p><p>Если нужно быстро и качественно подготовить презентацию, не имея навыков дизайнера, этот материал будет полезен: здесь мы собрали подборку сервисов с использованием искусственного интеллекта, которые облегчают работу и экономят время при создании слайдов. В статье подробно рассмотрим как платные, так и бесплатные инструменты, оценим, насколько хорошо они справляются с поставленными задачами, выясним, какие из них поддерживают русский язык, и поможем выбрать сервис, который подойдет именно под вашу конкретную задачу.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926628/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926628#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[[Перевод] MCP: новая игра на рынке искусственного интеллекта]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/923650/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=923650</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/923650/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=923650</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:30:21 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/382/52e/ef0/38252eef01996f23667ff4a9b42a04ac.jpg" /><p><strong>Всё, что нужно знать о Model Context Protocol (MCP)</strong></p><p>«Даже самые продвинутые модели ограничены своей изоляцией от данных — они заперты в информационных силосах и легаси-системах».<br /> — <em>Anthropic о важности интеграции контекста</em></p><p>Сегодняшние большие языковые модели (LLM) невероятно умны, но находятся в вакууме. Как только им требуется информация вне их «замороженных» обучающих данных, начинаются проблемы. Чтобы AI-агенты действительно были полезны, им нужно получать актуальный контекст в нужный момент — будь то файлы, базы знаний, инструменты — и даже уметь совершать действия: обновлять документы, отправлять письма, запускать пайплайны.</p><p>Так сложилось, что подключение модели ко всем этим внешним источникам данных было хаотичным и нестабильным: разработчикам приходилось писать кастомные интеграции или использовать узкоспециализированные плагины под каждый API или хранилище. Такие «сделанные на коленке» решения были хрупкими и плохо масштабировались.</p><p>Чтобы упростить это, Anthropic представила Model Context Protocol (MCP) — открытый стандарт, предназначенный для того, чтобы связать AI-ассистентов с данными и инструментами, подключая любые источники контекста. MCP был анонсирован в ноябре 2024 года. Тогда реакция была сдержанной. Но сегодня MCP — на волне: он уже обогнал LangChain по популярности и, по прогнозам, скоро обойдёт OpenAPI и CrewAI.</p><p>Крупные игроки AI-индустрии и open source-сообщества начали активно поддерживать MCP, видя в нем потенциально революционный инструмент для построения агентных систем на базе LLM.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/923650/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=923650#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Мой долгий путь до GPIO в QEMU]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/yadro/articles/925860/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925860</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/yadro/articles/925860/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925860</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:24:52 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/6b1/f74/ad0/6b1f74ad0acdfb2c3a6b65af8904d1fe.jpg" /><p>Тема этой статьи преследует меня, как статуя командора из известной сказки. Почти десять лет назад я сделал возможность чтения и записи GPIO для виртуальной машины QEMU. GPIO был нужен для тестирования алгоритмов контроллера взвешивания в движении (Weigh In Motion, WIM). С тех пор проект получил некоторое количество упоминаний, а я — несколько писем. И вот к десятилетнему юбилею я решил поставить точку в этой работе.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925860/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925860#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[[Перевод] Обходим CSP nonce через дисковый кеш браузера]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926614/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926614</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926614/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926614</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:22:45 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/c42/e21/d19/c42e21d192c8c492e8259dfa421bc9ea.png" /><p>Эта статья описывает изощренную технику обхода Content Security Policy (CSP) на основе nonce-значений через эксплуатацию механизмов кеширования браузера. Автор демонстрирует, как комбинация CSS-инъекций, CSRF-атак и особенностей работы bfcache и дискового кеша может привести к выполнению произвольного JavaScript-кода даже при наличии строгой CSP.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926614/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926614#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Роль облачной инфраструктуры в развитии искусственного интеллекта]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/itglobalcom/articles/926616/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926616</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/itglobalcom/articles/926616/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926616</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:22:39 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/f41/3b2/b20/f413b2b209738d50b58e36a4f179abd7.jpg" /><p>Активное внедрение решений на базе ИИ влияет на трансформацию различных областей. С одной стороны, бизнес получает новые возможности для развития и масштабирования. Но, вместе с тем, появляются определенные вызовы.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926616/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926616#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как превратить набор кубиков в ресурсно-сервисную модель для аналитики и алертинга приложений]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/vk/articles/926248/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926248</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/vk/articles/926248/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926248</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:19:16 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/181/0f0/217/1810f02174b375332b302a945a8b1d77.jpg" /><p>Привет, Хабр! На связи Олег Оболенский, СТО бизнес-сегмента VK Tech. В компании я отвечаю за разработку корпоративного ПО, а мои команды также оказывают комплекс профессиональных услуг по адаптации наших решений к бизнес-требованиям заказчиков. Мы реализуем облачные и гибридные проекты любой сложности и масштаба, переносим данные, поддерживаем наши сервисы, помогаем оптимизировать затраты на ИТ, управлять виртуальной инфраструктурой. Из каждого сложного внедрения мы стараемся выносить пользу, чтобы обогащать продукты новыми возможностями. Кейс, про который мы сегодня расскажем, будет на стыке работ сразу нескольких подразделений.  </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926248/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926248#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Универсальные подсказки по промптам (введение и простые советы) (Ч.1)]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926610/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926610</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926610/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926610</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:16:19 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/81a/dd6/45a/81add645a8d143f1cd83e8ee12169f18.png" /><p>Привет всем. В интернетах расплодились уже сотни и даже тысячи статей по промпт инжинирингу. Почему бы не написать 1001? Собственно, никто не просил, но вот и она.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926610/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926610#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Hugging Face выпустила домашнего ИИ-робота Reachy Mini с открытым кодом за $449]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125759</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125759</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:14:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Hugging Face начала принимать предварительные заказы на покупку робота Reachy Mini, который построен на базе платформы с открытым исходным кодом и нейросетей. Желающим приобрести миниатюрного настольного робота придётся заплатить $449. Источник изображения: Hugging Face]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как практикуются студенты онлайн-магистратуры по продакт-менеджменту в Яндексе: проект для Лавки]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/yandex_praktikum/articles/924566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924566</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/yandex_praktikum/articles/924566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924566</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:07:48 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/6cb/13e/036/6cb13e03601767fafa425fe22583d802.png" /><p>Привет! Меня зовут Виктория Копаева, я менеджер программы <a href="https://practicum.yandex.ru/high-education/higher-it-product-mgmt/?utm_source=content&amp;utm_medium=media&amp;utm_campaign=habr_media_RF_HighEd_highItPrMg_b2c_Article_None_habr&amp;utm_content=article&amp;utm_term=10-07-2025" rel="noopener noreferrer nofollow">онлайн-магистратуры «Управление IT-продуктами»</a> от Яндекса и МФТИ, которая стартует в сентябре 2025&nbsp;года. В этой статье я расскажу про проект студентов магистратуры, который они делали для Яндекс Лавки.&nbsp; </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/924566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924566#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[OpenAI завершила поглощение стартапа io Джони Айва]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125758</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125758</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:03:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания OpenAI официально закрыла сделку по поглощению io &mdash; стартапа, специализирующегося на разработке устройств, одним из учредителей которого является бывший главный дизайнер Apple Джони Айв (Jony Ive). Сумма сделки составила около $6,5 млрд. Глава io Джони Айв (слева) и гендиректор OpenAI Сэм Альтман (справа). Источник изображения: openai.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Изменения. Инструменты, которые работают]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/sportmaster_lab/articles/926478/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926478</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/sportmaster_lab/articles/926478/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926478</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:02:37 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/f87/903/391/f879033919f0ce05824149aa8c629204.png" /><p>Привет! Меня зовут Сергей Господчиков, и в IT я, страшно подумать, с 1992 года. Именно тогда я начал работать программистом и писать свой первый код, за который мне платили деньги. Примерно в 2001 году я стал руководить людьми и прошел путь от главного инженера до генерального директора, попутно попробовав себя в ролях CIO, CTO, CEO и даже преподавая проектный менеджмент. И все эти годы я постоянно проводил различные изменения. <br /><br />Сейчас я работаю с командами разработки в качестве методолога продуктового подхода и практикую Канбан-метод. В этой статье поделюсь с вами своим опытом проведения изменений. А именно — практическими инструментами, которые сам использую почти ежедневно.<br /><br />Жизнь вокруг нас меняется очень динамично, и не все изменения нам нравятся. Точнее, давайте так — не каждое изменение <em>мы принимаем</em>. Так что эта статья для большинства из нас. Для тех, кто восемь часов в день, как минимум, проводит на своей (конечно же, любимой) работе. Инструменты, которые я опишу, также подходят для планирования и проведения изменений в семейном кругу. Однако в этом случае нужно быть очень аккуратным, чтобы не навредить вашим отношениям. Кстати, я в браке уже 28 лет. Ребята, оно реально работает. Но, как говорится, это уже совсем другая история.<br /><br />Так вот, про изменения. Задумывались ли вы когда-нибудь почему предложенные вами изменения не вызывают восторг у окружающих и остаются лишь мечтами, несмотря на то, что с вашей точки зрения они очень полезны? Но остальные, к вашему удивлению, почему-то так не думают и не спешат делать то, что вы задумали. Бывало?&nbsp;</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926478/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926478#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Что было на выставке ЦИПР — парадная сторона и мрачная изнанка]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/h3llo_cloud/articles/926480/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926480</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/h3llo_cloud/articles/926480/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926480</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:00:07 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/d4c/3b7/259/d4c3b72594e034a46bf24cea528e9160.jpg" /><p>У меня очень странное впечатление. С одной стороны, круто, что конференция есть и всех удалось собрать. С другой — ужасный опыт участия, конские цены и пафосные заголовки пресс-релизов. </p><p>Удивительно, но многие узнавали нас по блогу на Хабре. </p><p>Участие стоит несколько десятков миллионов рублей за стенд (мы не взяли) — ну или 50 тысяч рублей за самый простой билет и 150 тысяч за VIP. Мы взяли за 150, но сразу скажу, подсыхающие канапе этого не стоили. Но тем не менее оказалось дичайше полезно. </p><p>Сейчас расскажу, зачем вообще ездить на такие конференции и какой профит с них можно получить. Потому что может показаться довольно странным ехать на конференцию «Цифровая индустрия промышленной России» не в онлайн. </p><p>Вообще-то изначальная задумка была как в анекдоте про то, что когда программисты придут к власти, целые министерства можно будет заменить на один скрипт. Это место, где собираются все ключевые люди, определяющие будущее ИТ России. Чтобы обсудить важные вещи, познакомиться лично и прибухнуть, конечно.</p><p>В этом году основной темой были LLM. Их теперь все называют ИИ. Ещё импортозамещение, ИБ, как и что автоматизировать, где брать и как обучать людей и всё такое. Но основной лейтмотив был — хайп на LLM и «внедряй, а то проиграешь». </p><p>Почему Нижний — потому что там крупный ИТ-кластер, наука и промышленность. Почти как Екатеринбург, где тоже промышленность и большое население дали отличный старт для роста ИТ в 90-х. </p><p>Начну с того, что, конечно, дико жалко денег. Жаба прям давит. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926480/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926480#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Многомерный анализ данных временных рядов]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926598/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926598</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926598/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926598</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:59:21 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/654/6dc/20f/6546dc20ffb410e434942214df7fcbe8.png" /><p>Попробуем применить многомерный анализ к данным временных рядов с помощью интерактивной визуализации данных измерений и их взаимосвязей.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926598/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926598#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Когда в школу приходит ИИ | AI Academy: событие, которое хочется назвать поворотом]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926594/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926594</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926594/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926594</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:54:36 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/db7/ee0/190/db7ee019055b61ffb8d45129e12c2217.png" /><p>Июль 2025.<br />Нью-Йорк.<br /><br /><strong>В рамках совместного партнёрства <a href="https://news.microsoft.com/source/2025/07/08/aft-to-launch-national-academy-for-ai-instruction-with-microsoft-openai-anthropic-and-united-federation-of-teachers/" rel="noopener noreferrer nofollow">Microsoft</a>, <a href="https://openai.com/global-affairs/aft/" rel="noopener noreferrer nofollow">OpenAI</a>, Anthropic и крупнейших учительских профсоюзов США запускается National Academy for AI Instruction. (<a href="https://www.youtube.com/watch?app=desktop&amp;v=s1WWs_fZwAc" rel="noopener noreferrer nofollow">Трансляция запуска</a>)</strong><br /><br />Пятигодичная программа обучения учителей работе с искусственным интеллектом.<br />Заявленная цель — подготовить 400 000 педагогов по всей стране.<br />Каждого десятого.<br />Не в теории, а в классе.</p><p>Проект выглядит как сдвиг.<br />Не стартап. Не эксперимент. Не вброс.</p><p>– Отдельный кампус в центре Манхэттена.<br />– Инфраструктура доступа: API, методическая поддержка, образовательные хабы.<br />– Интеграция с программами развития.<br />– Поддержка от профсоюзов, бизнеса и государства.<br />– Прямая трансляция запуска.<br />– Присутствие учителей не как объекта реформы, а как участников.</p><p>Слово "партнёрство" звучит не как фигура речи, а как позиция.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926594/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926594#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Китайцы превратили пчелу в киборга и заставили её летать по командам с пульта от телевизора]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125754</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125754</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:51:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Китайские учёные сообщили о создании самого лёгкого в мире мозгового контроллера, с помощью которого превратили обычную медоносную пчелу в киборга. По командам с инфракрасного пульта дистанционного управления пчела закладывала виражи и летела в заданном направлении. Разработка может изменить методы тактической разведки и помочь при обследовании зон бедствий. Источник изображения: Beijing Institute of Technology]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[«Перестроили многое с нуля»: новые подробности ролевой игры Warhammer 40,000: Dark Heresy от авторов Rogue Trader]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125755</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125755</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:49:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Продюсер Owlcat Games Анатолий Шестов и глава издательского отдела студии Андрей Цветков поделились с изданием Windows Central деталями партийной ролевой игры Warhammer 40,000: Dark Heresy во вселенной мрачного будущего.   Источник изображений: Owlcat Games]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Nvidia показала уникальную GeForce RTX 5090 с Суперменом и Крипто, которых нарисовал глава DC Comics]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125753</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125753</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:43:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[В честь предстоящего выхода в прокат фильма &laquo;Супермен&raquo; от DC Studios 11 июля компания Nvidia разыграет уникальную флагманскую видеокарту GeForce RTX 5090 Founders Edition с авторской росписью от Джима Ли (Jim Lee) &mdash; президента, издателя и главного креативного директора издательского дома DC Comics. Источник изображения: Nvidia]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Психология тестировщика: почему критическое мышление — это суперсила]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/ozontech/articles/924608/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924608</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/ozontech/articles/924608/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924608</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:33:40 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/ab7/c20/853/ab7c20853ac36878c851b7091cce18e1.jpg" /><p><strong>Статья Галины Шайдуровой</strong></p><p><strong>Психология тестировщика: почему критическое мышление – это суперсила</strong></p><p>Привет, Хабр! Меня зовут Галина, я работаю QA-инженером в Ozon Tech. Если вы думаете, что тестировщики только ищут баги, то вы заблуждаетесь. Мы — не просто охотники за дефектами (хотя баги ловить умеем). Мы те, кто ежедневно выходит на поле боя против самого изощренного противника — нашего собственного мозга.</p><p>Вы обращали внимание на то, как легко не заметить очевидное? Например, когда вы ищете очки, а они у вас на голове. Теперь представьте, что тестировщик делает это на уровне сложных систем и интерфейсов, где каждая «потерянная пара очков» может обернуться тысячами разъяренных пользователей.</p><p>Сегодня хочу рассказать, почему критическое мышление — это суперсила любого тестировщика, ссылаясь на теории классиков, таких как Майерс Г. и Кейнер К. Мы разберем, как когнитивные искажения могут мешать находить баги, что помогает развивать аналитический подход, и как нестандартное мышление спасает проекты (и иногда ночной сон).</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/924608/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=924608#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[«МегаФон» ввёл в эксплуатацию новые ЦОД в Твери и Екатеринбурге]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125757</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125757</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:32:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Новые дата-центры &laquo;МегаФона&raquo; заработали в Твери и Екатеринбурге. Оба ЦОД предназначены для хранения и резервного копирования информации. Предполагается, что это обеспечит сети компании дополнительные надёжность и устойчивость, сообщает пресс-служба &laquo;МегаФона&raquo;. К строительству новых площадок пришлось прибегнуть из-за стремительного роста трафика и &laquo;цифровизации&raquo; различных сфер деятельности &mdash; для этого было необходимо расширить инфраструктуру оператора. Новые ЦОД используют идентичные инженерные решения, компоненты, процессы и стандарты. По данным &laquo;МегаФона&raquo;, площадь каждого дата-центра составляет 800 м2, оба вмещают по 110 стоек, а IT-мощность составит 1 МВт (при размещении стандартных стоек на 7 кВт). При этом центры построены с учётом возможного использования стоек на 15 кВт с увеличением общей мощности до 1,5 МВт.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Amazon планирует инвестировать миллиарды долларов в ИИ-стартап Anthropic]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125752</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125752</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:29:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Amazon обдумывает вложить ещё нескольких миллиардов долларов в стартап Anthropic, чтобы укрепить стратегическое партнёрство. Оно, по мнению обеих компаний, даст им преимущество в мировой гонке за прибыль от искусственного интеллекта. Источник изображения: Marques Thomas / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Границы мысли: Непротиворечивая математика и вопрос Бога]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926560/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926560</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926560/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926560</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:28:30 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/b22/a47/c60/b22a47c60fde32914824416d3bb22159.jpg" /><p>Существует глубокая и, по моему мнению, парадоксальная аналогия между двумя на первый взгляд несопоставимыми задачами: построением непротиворечивой математики и доказательством существования Бога. Обе они преследуют идеал абсолютной достоверности и завершенности знания. И обе наталкиваются на непреодолимые препятствия, вырастающие из самой природы человеческого разума. <br />Лично меня этот вопрос занимает уже много лет: является ли это совпадением, или же мы обнаруживаем здесь универсальный предел человеческого мышления?</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926560/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926560#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как внедрить нейросети в бизнес: 10 шагов для руководителя, чтобы начать работу с искусственным интеллектом]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926580/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926580</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926580/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926580</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:16:33 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/015/371/628/0153716287dc46643672ae0e094d13c2.png" /><p><em>Инструкция для директоров и владельцев бизнеса: подключение искусственного интеллекта в процессы вашей компании — от первых задач до масштабирования и автоматизации работы всей команды.</em></p><p>Внедрение нейросетей в бизнес — уже не прерогатива технологических корпораций, а эффективный инструмент для управления, оптимизации затрат и ускорения роста даже среднего и малого бизнеса. Если вы стоите на старте пути знакомства с искусственным интеллектом, этот гайд поможет вам разобраться в ключевых понятиях, технологиях и конкретных шагах.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926580/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926580#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Программируемая розетка на AVR]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926558/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926558</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926558/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926558</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:15:08 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/80c/861/c13/80c861c130d24ffcf241011083df80aa.png" /><p>В статье описана разработка компактной розетки с программируемыми циклами включения и выключения нагрузки. Устройство построено на микроконтроллере Atmega48PA с индикацией на LCD-дисплей и питается от бестрансформаторного источника. Применимо для засветки фоторезиста, управления освещением и других бытовых задач. В статье приведены схемы, печатные платы, STL-файлы корпуса и прошивка.  </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926558/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926558#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[«Пользователи не просили»: Samsung объяснила, почему Galaxy Z Fold7 не получил более ёмкую батарею]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125750</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125750</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:15:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Samsung вчера официально представила новый складной смартфон Galaxy Z Fold7, который получил усовершенствованную конструкцию, улучшенную защиту от повреждений и более качественные экраны. Однако пользователи сразу обратили внимание, что ёмкость аккумулятора осталась практически такой же, как у предыдущей модели. В компании объяснили, почему флагман не получил более ёмкий аккумулятор. Источник изображений: sammobile.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Звуковой дизайн в рогалике]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/925996/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925996</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/925996/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925996</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:13:51 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/2fa/13f/594/2fa13f594bf8806827769ebc39515f51.jpg" /><p>Всем привет, меня зовут Иван. Я один из участников небольшой команды разработчиков игр. В данный момент у нас идет активная разработка игры в жанре roguelike. В какой-то момент возникла потребность во внедрении звуков в игру. А, так как команда небольшая, мы набираем задачи не по принципу кто что умеет, а по принципу кому что больше нравится. И вот меня заинтересовало создание звуков для нашей игры.  </p><p>Когда я принялся записывать звуки, я понимал, что звук — это 50% атмосферы. Но у меня не было ни профессионального оборудования, ни опыта. Только микрофон, FL Studio и куча энтузиазма.</p><p>FMOD: первые шаги и важные фишки<br /> FMOD — это  аудиодвижок, который позволяет создавать  звуковые системы. Вот что я узнал:</p><p>Мульти-инструмент — спасение от монотонности<br /> Раньше звуки были примитивными:</p><p>Шаги → один и тот же звук, повторящийся.</p><p>Удары меча → однообразные</p><p>Решение: мульти-инструмент</p><p>Загружаешь 5–10 вариаций звука шагов (разные поверхности, интенсивность).</p><p>FMOD проигрывает их в случайном порядке.<br /> Результат: шаги звучат естественно, как у живого персонажа.</p><p>Параметрические события<br /> Если просто проигрывать звук при действии, он будет "пластиковым". Лучше привязывать к геймплею:</p><p>Удар по врагу → прошла полная дорожка звука</p><p>Меня оглушили во время удара → произвезлся отрезок дорожки</p><p>Как происходила запись звуков<br /> Я использовал два подхода:</p><p>Запись "на коленке" — искал, как извлечь нужный звук из бытовых предметов.</p><p>Бесплатные библиотеки (Freesound, Sonniss) — для сложных эффектов.</p><p>Звуки монстров и существ<br /> Щупальца=Размороженный фарш + влажные ладоши+реверберация, питч(уже в FL Studio)<br /> Рычание монстра с использованием способности=переливание воды+звук взрыва+использование собственного голоса, но с обработкой+Усиление низких частот<br /> Ходьба скелета=мятие пластиковых стаканов+ ломание сельдерея+питч<br /> Звуки оружия и доспехов<br /> Удар меча по мясу=Разделка курицы ножом + хлопок ладонью+компрессия, добавление "хлюпа"<br /> Звон доспехов=Бросить монеты,гвозди в металлическую миску+Reverb, небольшой питч<br /> Разрыв ткани=рвать бумагу+усиление средних частот</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925996/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925996#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Мы пишем про печатные платы — и собираем десятки тысяч просмотров. Вот как]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926576/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926576</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926576/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926576</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:11:08 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/096/5fe/68a/0965fe68a9af1064efdcd4c93766f8b4.png" /><p>Обычно в B2B сфере все пишут сухо и скучно. Мы с ГРАН Групп решили пойти другим путем — делать контент, который цепляет. О том, как нам удалось получить десятки тысяч просмотров на узкоспециализированные темы про печатные платы, расскажу в этом кейсе.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926576/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926576#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Копировальная и печатная техника в России: импортозамещение или возвращение к корням?]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/fplus_tech/articles/925950/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925950</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/fplus_tech/articles/925950/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925950</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:00:29 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/e79/e05/a7c/e79e05a7c6cd7f0b522d4284541c4cef.png" /><p>Привет, Хабр! В одной из прошлых публикаций мы представили новые печатные устройства от компании Fplus – целую линейку цветных МФУ формата А3, ориентированных на потребителей из сегментов B2B и B2G. В комментариях к этой публикации наши читатели выразили довольно много сарказма. Они сомневались в том, что упомянутое оборудование действительно производится на российских предприятиях и может быть названо отечественным.&nbsp;</p><p>Формально «отечественность» изделия определяется на основании Постановления Правительства РФ №719 от 17.07.2015 «О подтверждении производства российской промышленной продукции». Многочисленные изменения, внесенные в документ за десять лет, делают его правильную интерпретацию уделом профессионалов. Давайте не будем считать условные баллы, на основании которых изделие попадает в реестр российской промышленной продукции, а поговорим о том, как производятся печатающие устройства и откуда берутся их составные части. А также решим главный вопрос – что мы, собственно, импортозамещаем – целиком технологию лазерной печати или отдельные узлы для принтеров и МФУ?&nbsp;</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/925950/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=925950#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Управление выездными сотрудниками: как настроить в BPMS с интеграцией 1С, СКУД и джоббордов]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/1forma/articles/926570/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926570</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/1forma/articles/926570/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926570</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:59:46 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/6f0/dc8/2f6/6f0dc82f64788e06e870706c7f58c0c2.png" /><p>Спрос на клининговые услуги в корпоративном секторе в 2025 году вырос на 20%, а дефицит сотрудников достиг 30%. Вручную управлять персоналом в таких условиях крайне сложно. Для эффективной работы даже с десятком объектов потребуется автоматизация.</p><p>На примере клининговой компании покажу, как решение на базе low-code BPM-платформы автоматизирует полный цикл работы с персоналом: поиск, приём, онбординг и увольнение, контроль смен и исполнительской дисциплины, начисление зарплат, учет больничных и отгулов. Оно также подойдёт для курьерских служб, доставки еды, управляющих компаний ЖКХ и других сервисных организаций. </p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926570/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926570#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[[Перевод] Как проектировать устойчивые событийно-ориентированные системы в больших масштабах]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/companies/otus/articles/926566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926566</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/companies/otus/articles/926566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926566</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:52:41 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/fb9/ef5/301/fb9ef5301a3755d8e47357824f4559e9.jpg" /><p>Проектирование отказоустойчивых и масштабируемых систем — это всегда баланс между теоретическими концепциями и реальной практикой. В этой статье мы разберём, как проектировать событийно-ориентированные архитектуры, которые могут выдержать пиковые нагрузки, справляться с асинхронной обработкой и обеспечивать стабильную работу при любых условиях. Мы рассмотрим ключевые паттерны, такие как шардирование, методы мониторинга и асинхронную обработку данных, а также обсудим распространённые ошибки, которые могут привести к сбоям, и как их избежать.</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926566/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926566#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Финансовый отчёт Arkane Studios раскрыл, когда выйдет боевик Marvel’s Blade от создателей Deathloop и Dishonored]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125749</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125749</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:45:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Анонсированный в декабре 2023 года сюжетный боевик Marvel&rsquo;s Blade от Arkane Studios (Deathloop, Dishonored) пережил чистку, сопровождавшую недавнюю волну массовых увольнений в составе Xbox, однако, похоже, выйдет ещё нескоро.   Источник изображений: Bethesda Softworks]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Как зарегистрировать компанию в сфере GameDev в ОАЭ]]></title>
        <link>https://habr.com/ru/articles/926562/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926562</link>
        <guid isPermaLink="true">https://habr.com/ru/articles/926562/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926562</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:40:44 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/0aa/fa8/109/0aafa8109461babe1fd54dfb1c762394.jpg" /><p>Всё больше студий и независимых разработчиков рассматривают Эмираты как площадку для релокации и масштабирования. Тем не менее, процесс выхода на рынок сопровождается рядом определённых нюансов, про них и пойдет речь</p> <a href="https://habr.com/ru/articles/926562/?utm_source=habrahabr&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=926562#habracut">Читать далее</a>]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Выше всех ожиданий: квартальная выручка TSMC взлетела на 38,6 % благодаря ИИ]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125748</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125748</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:03:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Полноценный квартальный отчёт TSMC опубликует ближе к концу следующей недели, но уже сейчас агентство Reuters предлагает оценить величину выручки этой тайваньской компании за прошедший период. Она выросла в годовом сравнении на 38,6 % до $31,9 млрд, превзойдя ожидания не только сторонних аналитиков, но и собственные. Источник изображения: Samsung Electronics]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Российская Caviar выпустила смартфоны Galaxy Z fold7 и Galaxy Z Flip7 с золотыми Labubu по цене от $8910]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125746</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125746</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:02:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Российский бренд эксклюзивной электроники Caviar представил новую коллекцию смартфонов Cabubu. В неё вошли новейшие складные модели Samsung Galaxy Z Fold7 и Galaxy Z Flip7 с отделкой, объединяющей космическую тематику и популярную игрушку Labubu. Источник изображений: Caviar]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Snoop Dogg выпустил трек про Telegram — миллион его NFT-подарков разлетелся за считанные минуты]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125745</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125745</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:59:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Популярный американский рэпер Snoop Dogg и Telegram провели совместную акцию, которая оказалась успешной. Исполнитель выпустил клип, посвящённый подаркам в мессенджере, а также сами цифровые подарки &mdash; некоторые из категорий раскупили за считанные минуты. Аудитория платформы отозвалась об инициативе положительно. Источник изображений: SnoopDoggTV / youtube.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung столкнулась с утечкой мозгов — инженеры бегут из компании из-за бюрократии и проблем с руководством]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125744</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125744</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:54:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Современные технологии в любом случае создаются людьми, и если они покидают компанию, то она со временем начнёт проигрывать конкурентам. Издание Chosun Biz на примере нескольких ушедших из Samsung специалистов объяснило, почему квалифицированные кадры ищут лучшее место работы после полученного в этой компании опыта. Источник изображения: Samsung Electronics]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[В большинстве AMD Ryzen и EPYC обнаружена уязвимость TSA, позволяющая красть пароли и другие секретные данные]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125743</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125743</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:52:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/10/1125743.jpg" width="120" />AMD предупредила о новом классе атак по побочному каналу &mdash; Transient Scheduler Attack (TSA), основанном на особенностях микроархитектуры её процессоров. Подобно атакам Meltdown и Spectre, TSA использует аппаратные уязвимости, позволяющие обойти системные механизмы защиты. Уязвимости были выявлены специалистами AMD после изучения отчёта Microsoft. Источник изображения: Rubaitul Azad / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Украина первой в Европе подключит смартфоны к спутникам Starlink — уже в следующем году]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125742</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125742</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:46:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[На днях глава украинского сотового оператора &laquo;Киевстар&raquo; объявил о планах запустить в 2026 году услуги мобильной широкополосной спутниковой связи Starlink. Украина станет первой в Европе страной, которая подключит обычные смартфоны к спутникам Starlink. Следует отметить, что охлаждение отношений между США и ЕС заставило европейцев с подозрением отнестись к сервисам американской компании Starlink. В Европе ещё не решили, что выбрать &mdash; американские или китайские телекоммуникационные платформы, с чем ответственные лица США рекомендуют Брюсселю поторопиться и сделать правильный выбор.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Microsoft похвасталась, что сэкономила $500 млн с помощью ИИ в прошлом году, — а в этом уволила 15 000 сотрудников]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125739</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125739</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:40:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Корпорация Microsoft использует ИИ-инструменты для повышения производительности в сферах продажи и обслуживания клиентов, а также при разработке программного обеспечения, заявил на этой неделе коммерческий директор компании Джадсон Альтофф (Judson Althoff) в ходе внутренней презентации, пишет Bloomberg со ссылкой на источник. Только в колл-центре Microsoft благодаря ИИ было сэкономлено в прошлом году более $500 млн, отметил Альтофф. Источник изображения: Steve Johnson/unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Непредсказуемый космический бильярд — NASA просчиталось с ударным отклонением опасных астероидов]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125735</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125735</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:35:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[По первым впечатлениям, миссия NASA DART по ударному отклонению опасных для Земли астероидов оказалась успешной. Однако дальнейшие наблюдения за объектом воздействия &mdash; системой астероидов Диморф и Дидим &mdash; показали, что ситуация развивается в непредсказуемом для NASA направлении. Обломки, образовавшиеся в результате удара по Диморфу, направили астероид совсем не в ту сторону, которую предсказывало моделирование. Такой &laquo;космический бильярд&raquo; Земле ни к чему. Миссия DART в представлении художника. Источник изображения: NASA]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Дополнение к «Смуте» превратилось в отдельную игру — дата выхода и скриншоты приключенческого боевика «Земский собор»]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125741</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125741</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:27:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Разработчики из российской студии Cyberia Nova официально представили линейный приключенческий экшен &laquo;Земский собор&raquo;, выросший из одноимённого дополнения к историческому ролевому боевику &laquo;Смута&raquo;.   Источник изображений: Cyberia Nova]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Безинтернетный мессенджер Bitchat от основателя Twitter провалил  первую проверку безопасности]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125738</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125738</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:07:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Недавно запущенный мессенджер Bitchat, созданный генеральным директором Block и соучредителем Twitter Джеком Дорси (Jack Dorsey), позиционируется как средство безопасного общения без использования интернета. Но исследователи заявили, что приложение содержит критические уязвимости, которые ставят под угрозу конфиденциальность данных. Источник изображения: GitHub]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Биткоин рекордно подорожал до $112 000 — в том числе благодаря Nvidia]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125740</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125740</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:05:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Ралли на американском фондовом рынке способствовало росту курса криптовалюты. По данным Coin Metrics, вчера вечером биткоин подорожал до $112 052, обновив установленный 22 мая рекорд $111 999. Источник изображения: Traxer / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Bethesda приступила к улучшению производительности The Elder Scrolls IV: Oblivion Remastered — в Steam вышла бета-версия патча 1.2]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125736</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125736</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:04:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Издательство Bethesda Softworks, разработчики из Bethesda Game Studios и студии Virtuos сообщили о выходе бета-версии горячо ожидаемого патча для своей фэнтезийной ролевой игры The Elder Scrolls IV: Oblivion Remastered.   Источник изображений: Bethesda Softworks]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[M**a купила главу разработки ИИ Apple за $200 млн — даже Тим Кук получает меньше]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125737</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125737</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:56:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[На этой неделе стало известно, что M**a удалось переманить к себе ранее возглавлявшего отдел Apple по разработке моделей искусственного интеллекта Жомина Пана (Ruoming Pang). Агентству Bloomberg удалось выяснить, в какую сумму подразделению M**a Superintelligence Labs (MSL) обошёлся этот уникальный специалист. Источник изображения: Pepi Stojanovski / unsplash.com]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Илон Маск представил мощнейшую ИИ-модель Grok 4 и подписку SuperGrok Heavy за $300 в месяц]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125732</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125732</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:31:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/10/1125732.jpg" width="120" />Компания xAI, основанная Илоном Маском (Elon Musk), представила новую версию своего ИИ-чат-бота &mdash; Grok 4. Анонс состоялся спустя всего несколько месяцев после выхода предыдущей версии и всего через сутки после скандала с Grok 3. Поспешный выпуск Grok 4 демонстрирует скорость инноваций в генеративном ИИ и одновременно обнажает острую потребность в надёжных механизмах этического контроля. Источник изображения: xAI]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Углеродные выбросы Google выросли на 1515 % за 14 лет, но компания уверяет, что экоактивисты перевирают факты]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125666</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125666</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:03:29 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Google негативно отреагировала на доклад НКО Kairos Fellowship, где говорится о &laquo;пробелах&raquo; в данных Google о сокращении углеродных выбросов. В Google утверждают, что анализ, проведённый НКО, &laquo;искажает факты&raquo; из ежегодных отчётов об экоустойчивости, сообщает Computer Weekly. В докладе Kairos Fellowship утверждается, что Google использует отчёты об экоустойчивости, чтобы ввести в заблуждение общество относительно прогресса в деле сокращения углеродных выбросов. Kairos Fellowship заявила, что 2,5 года работала над освещением вклада техногигантов в климатический кризис. Были тщательно проанализированы публичные отчёты Google, связанные с охраной окружающей среды, и проведены подробные расчёты и анализ представленных экологических данных.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Новые тесты подтвердили высокую эффективность электрических грузовиков Tesla Semi]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125734</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125734</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:55:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Анонс электрического магистрального тягача Semi состоялся ещё в прошлом десятилетии, но о начале его мелкосерийного производства компания Tesla не могла заявить до конца 2022 года. Несколько сотен грузовиков в настоящее время эксплуатируются клиентами, причём в ходе испытаний они демонстрируют всё более высокую эффективность расхода электроэнергии. Источник изображения: Tesla]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Nvidia выпустит новый ИИ-ускоритель для Китая не раньше сентября]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125731</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125731</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:39:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Слухи уже давно приписывают Nvidia намерения создать новый ускоритель вычислений для Китая, который она смогла бы поставлять в страну легально после запрета на экспорт H20, наложенного властями США. По новым данным, компания сейчас активно обсуждает характеристики новинки с американскими чиновниками, а китайским клиентам новое решение предложит не ранее сентября. Источник изображения: Nvidia]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Перенос ценой $250 миллионов: Subnautica 2 не выйдет в 2025 году, зато получила первый геймплейный трейлер]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125730</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125730</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:19:33 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Вслед за шокирующей сменой руководства в студии Unknown Worlds Entertainment южнокорейский издатель Krafton объявил о переносе старта раннего доступа подводного симулятора выживания Subnautica 2.   Источник изображений: Krafton]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Суд: почта Великобритании и Fujitsu «должны были знать» о дефектах IT-системы Horizon, сломавших сотни жизней]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125684</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125684</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:42:46 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Предварительные результаты расследования сбоев системы Horizon почтовой службы Великобритании (Royal Mail), показали, что и руководство почты, и Fujitsu с ICL, которые и разработали Horizon, знали или должны были знать о дефектах и ошибках в ПО, сообщает The Register. Из-за сбоев в бухгалтерской отчётности Horizon пострадали сотни сотрудников почтовых отделений. Многие получили штрафы, некоторые отправились в тюрьму, а ещё 13 человек, по-видимому, совершили суицид из-за неправомерных обвинений. Королевская почта Великобритании начала внедрять IT-систему Horizon в 1990-е годы. Разработанное компанией ICL (позже поглощённой Fujitsu) программное обеспечение допускало ошибки, из-за которых в 1999&ndash;2015 гг. 736 сотрудников почтовых отделений были несправедливо обвинены в мошенничестве и осуждены. Причём с выпуском обновлений ПО ситуация лучше не становилась. В 2021 году было начато официальное расследование, а теперь опубликован первый отчёт, посвящённый пострадавшим и компенсациям.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Tesla через пару месяцев намерена запустить свои роботакси в Сан-Франциско]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125729</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125729</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:22:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Долгое время штаб-квартира Tesla находилась в Калифорнии, но после конфликта Илона Маска (Elon Musk) с властями штата во время пандемии она переместилась вместе с ним в столицу Техаса. Именно в Остине компания в прошлом месяце формально запустила работу беспилотных такси, но Маск накануне пообещал, что через пару месяцев они появятся и в районе залива Сан-Франциско. Источник изображения: Tesla]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Эхо Большого взрыва указывает на возможное расположение Млечного Пути внутри космической пустоты]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125726</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125726</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:57:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/10/1125726.jpg" width="120" />Галактика Млечный Путь может находиться внутри гигантской космической пустоты диаметром около 2 млрд световых лет. Об этом свидетельствуют барионные акустические колебания &mdash; остаточные следы звуковых волн, которые перестали распространяться спустя 380 тыс. лет после Большого взрыва, но сохранились в крупномасштабной структуре вещества во Вселенной. Эта гипотеза может объяснить расхождение между локальными и космологическими оценками скорости её расширения. Источник изображения: Moritz Haslbauer, Zarija Lukic / Royal Astronomical Society, CC BY 4.0]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Электромобили теперь обходят по экологичности машины с ДВС уже после 17 000 км пробега]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125728</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125728</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:52:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Бытовало мнение, что электромобили обеспечивают снижение углеродных выбросов на этапе эксплуатации, но демонстрируют серьёзный уровень загрязнения атмосферы на этапе производства тяговых батарей. Кроме того, работающие на ископаемых видах топлива электростанции тоже не добавляют электромобилям привлекательности в глазах защитников природы. Однако, новое исследование гласит, что современные электромобили гораздо быстрее обходят машины с ДВС по снижению вреда экологии, чем четыре года назад. Источник изображения: Tesla]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Браузеры почти 1 млн пользователей превратились в скрытых ботов для скрапинга]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125723</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125723</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 03:16:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Браузерные расширения, казалось бы, полезные и безобидные, оказались замешаны в масштабном проекте по превращению пользовательских устройств в ботов. 909 000 браузеров по всему миру стали невольными участниками нелегальной сети по сбору данных. Исследователь Джон Такнер (John Tuckner) из SecurityAnnex, обнаружил, что 245 популярных расширений для Chrome, Firefox и Edge отключали защиту, чтобы тайно скрапить сайты по заказу сервиса Olostep. Источник изображения: Philipp Katzenberger/Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Более 2100 руководителей и ключевых специалистов покинут NASA из-за сокращения бюджета]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125722</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125722</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:19:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/10/1125722.jpg" width="120" />Более 2100 сотрудников NASA в категориях GS-13&ndash;GS-15, включая сотни руководителей и профильных специалистов, добровольно покидают агентство в рамках федеральной программы сокращения штата. Это происходит на фоне предложенного Белым домом бюджета на 2026 год, предполагающего сокращение финансирования NASA на 25 % и уменьшение численности персонала на 5000 человек, что может осложнить реализацию пилотируемых миссий на Луну и Марс. Источник изображения: Jametlene Reskp / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Sony наконец прокомментировала массовые проблемы в работе нового флагмана Xperia 1 VII]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125721</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125721</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:15:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Недавно компания Sony временно прекратила продажи своего нового флагмана Xperia 1 VII в Японии после многочисленных жалоб пользователей. Владельцы устройства сообщают о самопроизвольных перезагрузках, внезапных отключениях и даже полном отказе включаться. Наконец в компании прокомментировали ситуацию &mdash; инженеры ищут причины неполадок, но, как сообщает GSMArena, проблема может затронуть европейский рынок. Источник изображений: Sony]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Для охлаждения чипов Nvidia Blackwell компания Amazon решила использовать жидкостные системы собственной разработки]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125724</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125724</guid>
        <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:12:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Масштабы бизнеса так называемых &laquo;облачных гигантов&raquo; позволяют оправдывать созданные на заказ решения. Это касается не только вычислительных средств, но и сопутствующих систем. Так, столкнувшись с растущим тепловыделением ускорителей вычислений Nvidia, компания Amazon (AWS) решила оснастить их жидкостной системой охлаждения собственной разработки. Источник изображения: AWS]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Новая статья: Обзор Dreame X50 Ultra Complete: робот-уборщик настоящего техноманьяка]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125249</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125249</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 21:00:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[<img align="left" border="0" height="85" hspace="10" src="https://3dnews.ruhttps://cdn.3dnews.ru/assets/external/icons/2025/07/01/1125249.jpg" width="120" />Количество функций уборки, доступных владельцам Dreame X50 Ultra Complete, зашкаливает. Кажется, проще указать на то, чего этот умный робот-пылесос не умеет. Загибаем пальцы вместе]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ИИ-рекрутер McDonald’s хранил личные данные 64 млн соискателей под паролем «123456»]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125718</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125718</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:50:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Безопасность данных пользователей платформы McHire, которую McDonald&rsquo;s использует для приёма сотрудников на работу, была серьёзно скомпрометирована. ИИ-бот Olivia хранил данные соискателей под паролем &laquo;123456&raquo;, что позволяло хакерам легко получить доступ к личной информации соискателей: именам, номерам телефонов и адресам электронной почты. По оценкам экспертов, утечке могли подвергнуться до 64 миллионов записей. Источник изображения: Waid1995/Pixabay]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[OpenAI может выпустить собственный браузер с ИИ уже через несколько недель]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125714</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125714</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:36:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания OpenAI, разработчик ChatGPT, в ближайшие недели может представить веб-браузер со встроенными функциями искусственного интеллекта. Как сообщает TechCrunch со ссылкой на информационное агентство Reuters, эта разработка станет частью усиливающейся конкуренции на рынке браузеров, где пока почти безраздельно доминирует Google Chrome. Источник изображения: Levart_Photographer/Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[У Chrome появился конкурент: Perplexity представила бесплатный ИИ-браузер Comet, который доступен за $200]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125713</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125713</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:29:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Perplexity представила собственный веб-браузер под названием Comet. Как отметил генеральный директор компании Аравинд Шринивас (Aravind Srinivas), новый продукт объединяет поиск, ИИ-ассистента и выполнение задач в одном интерфейсе, превращая сеанс работы в браузере в единое целое. Источник изображения: Perplexity]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[SolarWinds урегулировала дело о скандальном взломе пятилетней давности, который затронул тысячи компаний и госслужбы]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125711</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125711</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:25:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Комиссия по ценным бумагам и биржам США (SEC) достигла принципиального соглашения о досудебном урегулировании с SolarWinds по иску против компании и её директора по информационной безопасности Тима Брауна (Tim Brown) в связи со взломом её платформы Orion хакерской группой APT29. Этой группировке, также известной как Cozy Bear, на Западе приписывают связь с ФСБ. Об этом сообщил ресурс Computer Weekly. Из-за взлома систем компании, который оставался незамеченным около года, пострадало множество её клиентов, включая Министерство обороны, Государственный департамент, Казначейство, Министерство внутренней безопасности и Министерство торговли США. SEC обвинила SolarWinds и Тима Брауна в том, что они, зная об имеющихся проблемах с безопасностью систем, не приняли действенных мер по устранению уязвимостей.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[YouTube ужесточит борьбу с мусорным контентом, который массово генерирует ИИ]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125712</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125712</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:24:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Платформа YouTube планирует обновить свои правила, чтобы ограничить возможность авторов зарабатывать на &laquo;неаутентичном&raquo; контенте &mdash; в первую очередь на массово создаваемых видео и других повторяющихся материалах, производимых с помощью ИИ. Источник изображения: Azamat E / Unsplash]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[В Escape from Tarkov прошёл самый хардкорный вайп за всю историю игры — последний перед релизом]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125716</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125716</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:17:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Разработчики из российской студии Battlestate Games сообщили об установке обновления 0.16.8, которое принесло в популярный эвакуационный шутер Escape from Tarkov самый хардкорный вайп за всю историю игры.   Источник изображений: Battlestate Games]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Apple выпустит AR-гарнитуру Vision Pro 2 в этом году — она станет комфортнее и получит процессор M4]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125710</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125710</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:40:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Apple готовится к запуску обновлённой гарнитуры смешанной реальности Vision Pro 2, которая будет более производительной по сравнению с оригинальной моделью, а также получит слегка изменённый дизайн ремешка. Об этом сообщил журналист Bloomberg Марк Гурман (Mark Gurman) со ссылкой на собственные источники. По его данным, разработчики оснастят Vision Pro 2 фирменным процессором Apple M4, что значительно повысит производительность устройства &mdash; в оригинальной Vision Pro используется чип M2. Не менее важно, что гарнитура получит крепление с обновлённым дизайном, благодаря которому её будет удобнее носить в течение длительного времени.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[В MIT создали робота-лаборанта с навыками эксперта в материаловедении]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125708</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125708</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:34:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[В процессе поиска новых материалов для определённых задач приходится производить множество замеров. Автоматизация этого процесса значительно ускорила бы исследования, а внедрение ИИ помогло бы с выбором наилучших точек измерения. Всё вместе обещает привести к созданию полностью автоматических лабораторий любого профиля. В Массачусетском технологическом институте сделали выбор в пользу исследования материалов для солнечных панелей. Источник изображения: MIT]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Найт-Сити встречает новых гостей: Sony без предупреждения добавила Cyberpunk 2077 в каталог PS Plus]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125709</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125709</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:26:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Разработчики из польской студии CD Projekt Red сообщили, что киберпанковый ролевой боевик от первого лица Cyberpunk 2077 стал частью премиального каталога сервиса PlayStation Plus.   Источник изображения: Steam]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[SilverStone выпустила олдскульный корпус Seta H2 с поддержкой 15 жестких дисков]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125707</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125707</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:23:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания SilverStone выпустила компьютерный корпус Seta H2 формата Full Tower, отсылающий к решениям конца 1990-х годов, когда приоритетом для корпусов подобного типа было наличие большого количества посадочных мест под жёсткие диски. Новинка Seta H2 с внутренним объёмом 70 литров позволяет установить до 15 HDD благодаря семи съёмным корзинам за фронтальной панелью, предназначенным как для 2,5-дюймовых, так и для 3,5-дюймовых накопителей. Источник изображений: SilverStone]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[X осталась без генерального директора — Линда Яккарино уходит в отставку после двух лет руководства соцсетью]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125705</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125705</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 17:57:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Линда Яккарино (Linda Yaccarino) покинет пост генерального директора X после двух лет руководства компанией &mdash; об этом она объявила сегодня на своей странице в социальной сети. Яккарино была назначена на должность через год после того, как Илон Маск (Elon Musk) приобрёл Twitter и переименовал его в X. Пока неизвестно, кто займёт её место. Источник изображения: Линда Яккарино]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung объяснила, почему до сих пор не выпустила трёхстворчатый складной смартфон]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125704</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125704</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 17:25:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Samsung уже некоторое время работает над созданием смартфона с экраном, который может складываться втрое. В ряде публикаций его называют Galaxy G Fold. Производитель намекал на такое устройство при анонсе серии смартфонов Galaxy S25 в январе этого года, однако не сообщил никаких новых подробностей о нём в рамках презентации складных смартфонов Galaxy Z Fold7 и Flip7. Портал Android Authority выяснил, что мешает Samsung выпустить такой смартфон. Источник изображения: Android Authority]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[JEDEC утвердила стандарт LPDDR6 — быстрее, эффективнее и с улучшениями для ИИ]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125703</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125703</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 16:57:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Ассоциация JEDEC Solid State Technology объявила о публикации стандарта памяти LPDDR6 (JESD209-6). По словам представителей ассоциации, стандарт JESD209-6 LPDDR6 представляет собой значительный шаг вперёд в технологиях памяти, обеспечивая повышенную производительность, энергоэффективность и безопасность. Источник изображения: VideoCardz / JEDEC]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung не будет взимать плату за ИИ-функции Galaxy AI — как минимум до конца 2025 года]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125702</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125702</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 16:50:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Компания Samsung в ходе мероприятия Galaxy Unpacked опровергла слухи о переводе пакета ИИ-инструментов Galaxy AI на подписную модель с платной основой. По словам руководства Samsung, таких планов нет &mdash; по крайней мере до конца 2025 года. То, что Samsung когда-нибудь начнёт взимать плату за использование функций Galaxy AI, сомнений не вызывает, поскольку для работы ИИ-моделей требуются значительные затраты энергии и средств. Другие компании уже давно предлагают платные тарифы на использование нейросетей, поэтому это лишь вопрос времени, когда Samsung последует их примеру, пишет ресурс 9to5Google.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Конец эпохи стилусов: Samsung Galaxy Z Fold7 оказался лишён поддержки S Pen]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125701</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125701</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:51:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Сегодня компания Samsung провела мероприятие Galaxy Unpacked, в рамках которого были представлены новые складные смартфоны Galaxy Z Fold7 и Galaxy Z Flip7. Оказалось, что Galaxy Z Fold7, в отличие от моделей предыдущих поколений, не поддерживает стилус S Pen &mdash; от этой функции решили отказаться, чтобы сделать смартфон более тонким и долговечным. Стилус S Pen дебютировал в серии Galaxy Note и успел вписать своё имя в историю мобильных устройств Samsung. Смартфоны Galaxy Fold первых поколений не поддерживали его, но с момента выхода Galaxy Z Fold3 в 2021 году поддержка S Pen присутствовала почти во всех моделях. В данном случае &laquo;почти во всех&raquo; означает, что поддержки стилуса не было в прошлогоднем Galaxy Z Fold Special Edition, который во многом послужил образцом для Galaxy Z Fold7.]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[ИИ-функция Circle to Search получила AI Mode и теперь может помочь в прохождении игр]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125700</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125700</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:49:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Google расширила функциональность ИИ-инструментов Circle to Search (&laquo;Обвести и найти&raquo;) и Gemini Live для Android. Обновление было анонсировано сегодня, одновременно с запуском складных устройств Samsung Galaxy нового поколения. Оно включает новые возможности Gemini Live для устройств Samsung и интеграцию чат-бота Google AI Mode, ориентированного на поиск, непосредственно в Circle to Search. Источник изображений: Google]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[Samsung разрабатывает Auto DeX — альтернативу автомобильной платформе Android Auto]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125698</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125698</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:39:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[Samsung, вероятно, ведёт разработку новой альтернативы Android Auto. Проект получил название Auto DeX &mdash; это оптимизированный для автомобилей пользовательский интерфейс, с которым можно будет работать даже в том случае, если сам автомобиль не поддерживает экосистему программного обеспечения от Samsung. Источник изображения: x.com/GalaxyTechie]]></description>
    </item>

    <item>
        <title><![CDATA[GlobalFoundries поглотит MIPS — разработчика процессоров на архитектуре RISC-V]]></title>
        <link>https://3dnews.ru/1125694</link>
        <guid isPermaLink="true">https://3dnews.ru/1125694</guid>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:37:00 -0000</pubDate>
        <description><![CDATA[GlobalFoundries накануне объявила о достижении договорённости по поводу поглощения компании MIPS &mdash; разработчика процессоров на архитектуре RISC-V. Теперь GlobalFoundries сможет предлагать собственные процессоры и другие продукты на архитектуре RISC-V; MIPS же продолжит работать как самостоятельная единица. Источник изображения: gf.com]]></description>
    </item>

</channel>
</rss>
